<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Temas especiales on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/special-topics/</link>
    <description>Recent content in Temas especiales on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/special-topics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>memoria</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/special-topics/memory/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/special-topics/memory/</guid>
      <description>Los requisitos de memoria de darktable son altos. Un simple c谩lculo aclara esto. Si tiene una imagen de 20MPx, por razones de precisi贸n, darktable la almacenar谩 internamente como una celda de punto flotante de 4 x 32 bits para cada p铆xel. Por tanto, cada imagen completa de este tama帽o necesitar谩 unos 300 MB de memoria. Como queremos procesar la imagen, necesitaremos al menos dos b煤feres para cada m贸dulo, uno para la entrada y otro para la salida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>variables</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/special-topics/variables/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/special-topics/variables/</guid>
      <description>darktable admite la sustituci贸n de variables en varios m贸dulos y configuraciones de preferencias. Por ejemplo:
  Definici贸n de nombres de fichero en el m贸dulo exportar
  Visualizaci贸n de informaci贸n de imagen en la l铆nea de informaci贸n de imagen del cuarto oscuro
  Visualizaci贸n de la informaci贸n de la imagen en las superposiciones y la informaci贸n sobre herramientas de la mesa de luz (consulte preferencias&amp;gt; mesa de luz)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>orden de m贸dulo predeterminado</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/special-topics/module-order/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/special-topics/module-order/</guid>
      <description>Las siguientes secciones describen el orden predeterminado de los m贸dulos en el nuevo flujo de trabajo referido a la escena y el flujo de trabajo heredado referido a la pantalla. Tenga en cuenta que en las siguientes secciones el orden de los m贸dulos va de arriba (archivo de entrada) a abajo (imagen de salida).
orden de m贸dulos referido a escena El orden predeterminado de los m贸dulos cuando se usa el nuevo flujo de trabajo referido a escenas es el siguiente:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>tuber铆a de color de darktable</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/special-topics/color-pipeline/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/special-topics/color-pipeline/</guid>
      <description>La mayor铆a de las aplicaciones de procesamiento de im谩genes provienen de la d茅cada de 1990 y/o heredan un flujo de trabajo de la d茅cada de 1990. Estas aplicaciones procesaban im谩genes codificadas con n煤meros enteros sin signo de 8 bits porque era m谩s eficiente en memoria y computacionalmente. Sin embargo, debido al uso de un formato entero (que implica errores de redondeo) tuvieron que aplicar un &amp;ldquo;gamma&amp;rdquo; (esencialmente una funci贸n de transferencia aplicando una potencia 1 / 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>soporte de dispositivos midi</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/special-topics/midi-device-support/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/special-topics/midi-device-support/</guid>
      <description>El sistema de mapeo de accesos directos se prob贸 m谩s exhaustivamente con Behringer X-Touch Mini y contiene un c贸digo personalizado para manejar las caracter铆sticas espec铆ficas de este dispositivo. Todos los dem谩s dispositivos se tratan como &amp;ldquo;midi gen茅ricos&amp;rdquo; y pueden o no funcionar (bien) o necesitar alguna configuraci贸n manual cada vez. Un marco de configuraci贸n (posiblemente en lua) para admitir caracter铆sticas adicionales espec铆ficas del dispositivo est谩 en la lista de tareas pendientes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>contribuyendo a dtdocs</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/special-topics/contributing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/special-topics/contributing/</guid>
      <description>Esta p谩gina define la gu铆a de estilo para dtdocs e informaci贸n sobre c贸mo contribuir al proyecto.
Se incluye en el manual del usuario para que pueda ver c贸mo se representa la p谩gina y c贸mo est谩 escrita. Vaya a GitHub para ver la fuente de esta p谩gina.
La estructura y el contenido del manual se han considerado cuidadosamente con base en los siguientes criterios:
 El manual debe ser completo: debe describir todas las funciones disponibles en darktable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>traduciendo dtdocs</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/special-topics/translating/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/special-topics/translating/</guid>
      <description>La traducci贸n de la documentaci贸n de darktable se realiza a trav茅s de nuestra instancia de Weblate.
Puede usar la interfaz de usuario web de Weblate para traducir la documentaci贸n o descargar la traducci贸n de Weblate a su computadora, editarla y luego cargar los cambios.
Haga todo el trabajo de traducci贸n a trav茅s de Weblate. No aceptaremos solicitudes de extracci贸n directamente en github para actualizar archivos PO.
Haciendo una nueva rama en git  Crea una nueva rama para trabajar en ella git.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
