<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>organizaci贸n on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/darkroom/organization/</link>
    <description>Recent content in organizaci贸n on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/darkroom/organization/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Resumen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/darkroom/organization/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/darkroom/organization/overview/</guid>
      <description>Los m贸dulos de procesamiento se organizan y se accede a ellos a trav茅s del panel de la derecha en el cuarto oscuro:
  Haga clic en los iconos en la parte superior de este panel para revelar, de izquierda a derecha,
   panel de acceso r谩pido Un panel personalizable que permite un acceso r谩pido a los controles del m贸dulo de uso com煤n.   m贸dulos activos Un grupo que contiene los m贸dulos que est谩n actualmente activos en el pixelpipe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>grupos de m贸dulos</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/darkroom/organization/module-groups/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/darkroom/organization/module-groups/</guid>
      <description>Varios grupos de m贸dulos predefinidos se env铆an con darktable y se pueden seleccionar como preajustes. Estos se resumen a continuaci贸n.
Todos estos ajustes preestablecidos (con la excepci贸n de modules: obsoletos y b煤squeda solo) tambi茅n incluyen el panel de acceso r谩pido. Todos excepto el grupo modules: obsoletos incluyen la barra de b煤squeda.
m贸dulos: todos Este ajuste preestablecido contiene todos los m贸dulos, ordenados de acuerdo con las agrupaciones de m贸dulos tradicionales utilizadas antes de darktable 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>administrar disposici贸n de m贸dulos</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/darkroom/organization/manage-module-layouts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/darkroom/organization/manage-module-layouts/</guid>
      <description>Gestione el dise帽o y la agrupaci贸n de los m贸dulos de procesamiento y el panel de acceso r谩pido.
  Se puede acceder a esta pantalla de mantenimiento desde el men煤 preajustes al lado del cuadro de b煤squeda del m贸dulo o los iconos del grupo de m贸dulos (debajo del m贸dulo monitor de gr谩ficos en la vista del cuarto oscuro). Ctrl + clic en el men煤 predeterminado para abrir esta pantalla directamente.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
