<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Guías y Tutoriales on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/guides-tutorials/</link>
    <description>Recent content in Guías y Tutoriales on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/guides-tutorials/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>desarrollo de imágenes monocromas</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/guides-tutorials/monochrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/guides-tutorials/monochrome/</guid>
      <description>La fotografía tiene una larga trayectoria en la producción de imágenes monocromáticas y muchos todavía disfrutan de este aspecto de la fotografía. Si bien hay algunas cámaras especializadas/modificadas con un sensor verdaderamente monocromático, la mayoría todavía usa una cámara normal para capturar una imagen en color y transformarla en una imagen monocromática durante el posprocesamiento.
Hay dos enfoques principales para esta conversión:
  Un enfoque físico, en el que intentamos simular cómo reaccionaría una emulsión de película fotográfica a base de plata a la luz captada en la escena.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>otros recursos</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/guides-tutorials/other-resources/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/guides-tutorials/other-resources/</guid>
      <description>Para obtener ayuda y soporte en el uso de darktable, se le anima a hacer preguntas en los foros de discusión principales en discuss.pixls.us.
Los lugares oficiales para obtener información sobre darktable son los siguientes:
  darktable.org
  GitHub wiki
  Los siguientes artículos proporcionan información de fondo útil sobre el flujo de trabajo referido a escenas de darktable:
  darktable 3.0 for dummies in 3 modules</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
