<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tethering on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/tethering/</link>
    <description>Recent content in Tethering on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/tethering/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Overzicht</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/tethering/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/tethering/overview/</guid>
      <description>Met de tethering-weergave kan je beelden rechtstreeks vastleggen in darktable vanaf een aangesloten camera.
Om de tethering-functie te gebruiken, moet je eerst jouw camera met een USB-kabel op jouw pc aansluiten. Jouw computer kan vragen om de aangesloten camera te koppelen of te bekijken. Koppel of bekijk de camera niet. Als jouw camera automatisch wordt gekoppeld of bekeken, moet je de camera &amp;ldquo;ontkoppelen/uitwerpen&amp;rdquo; voordat darktable er toegang toe heeft. Hierdoor wordt de camera ontgrendeld zodat darktable de controle over de camera kan overnemen &amp;ndash; darktable zal de camera vervolgens opnieuw vergrendelen zodat deze niet door andere toepassingen kan worden gebruikt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>lay-out van tetheringweergave</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/tethering/tethering-view-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/tethering/tethering-view-layout/</guid>
      <description>🔗links paneel  informatie beeldinformatie weergeven.  🔗rechter paneel Van boven naar onder
 scopes een grafische weergave van de lichtniveaus en kleuren van de huidige afbeelding. Deze module kan indien gewenst naar het linker paneel worden verplaatst (zie voorkeuren &amp;gt; diversen &amp;gt; positie van de scopes module). sessie Sessie-instellingen. live weergave Live weergave-instellingen. camera-instellingen Camera instellingen. metadata-editor metagegevens voor geselecteerde afbeeldingen bewerken. labelen geselecteerde afbeeldingen labelen.  🔗onderste paneel Van links naar rechts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>voorbeelden</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/tethering/examples/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/tethering/examples/</guid>
      <description>De volgende secties tonen twee typische gebruiksscenario&amp;rsquo;s voor de tethering-weergave.
🔗studio-opstelling met schermweergave Dit is een vrij algemeen gebruik. Je hebt jouw studio en onderwerp ingesteld, de camera is aangesloten op jouw computer en tethering-weergave is actief in darktable. Je werkt bij de camera en maakt foto&amp;rsquo;s. Wanneer je maar wilt, kan je de beelden rechtstreeks op jouw computermonitor bekijken in plaats van op het LCD-scherm van de camera.
Deze werkwijze is efficiënt en effectief, aangezien je jouw opnamen onmiddellijk kunt bekijken in plaats van te wachten tot na de opname wanneer iedereen weg is.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Problemen oplossen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/tethering/troubleshooting/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/tethering/troubleshooting/</guid>
      <description>Deze gids voor probleemoplossing kan worden gebruikt om te controleren of jouw camera al dan niet kan worden gebruikt met tethering. Dit wordt gedaan met dezelfde (gphoto2) tool die darktable gebruikt om te communiceren met jouw camera.
Voordat je begint, moet je eerst de naam van jouw camerapoort vinden. Gewoonlijk is de poort &amp;ldquo;usb:&amp;rdquo; voldoende en wordt daarom gebruikt in de volgende handleiding.
🔗Wordt de camera herkend? Het volgende commando check of jouw camera verbonden is met de computer en gedetecteerd wordt door gphoto2.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
