<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>een inleiding tot de werkvolgorde van darktable on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/workflow/</link>
    <description>Recent content in een inleiding tot de werkvolgorde van darktable on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/workflow/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>inleiding</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/workflow/introduction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/workflow/introduction/</guid>
      <description>Dit gedeelte is bedoeld om jou een idee te geven van wat darktable kan doen en om een voorgestelde end-to-end werkvolgorde aan te bieden. Nieuwe gebruikers moeten beginnen met het doornemen van deze inleiding en het volgen van de links voor meer details.
Houd er rekening mee dat dit geen volledige gids is en dat veel nuttige onderwerpen niet worden behandeld. Je wordt aangeraden om de referentiesecties van deze handleiding door te lezen als je eenmaal bekend bent met basisbewerkingen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>importeren &amp; beoordelen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/workflow/import-review/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/workflow/import-review/</guid>
      <description>Voordat je iets in darktable kan doen, moet je eerst enkele afbeeldingsbestanden aan de bibliotheek toevoegen met behulp van de importeren module in de [bibliotheekweergave] (../../lighttable/_index.md). Hiermee worden items voor jouw afbeeldingen in de bibliotheekdatabase van darktable gemaakt, zodat deze de wijzigingen die je aanbrengt, kan bijhouden. Er zijn drie manieren om afbeeldingen te importeren, elk toegankelijk via knoppen in de importmodule:
 toevoegen aan bibliotheek Deze optie voegt afbeeldingen toe aan de bibliotheek zonder te kopiëren of te verplaatsen &amp;ndash; jouw originele bestanden blijven op hun huidige locatie en worden niet gewijzigd.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>proces</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/workflow/process/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/workflow/process/</guid>
      <description>Dit gedeelte is bedoeld om jou vertrouwd te maken met het verwerken van afbeeldingen in de ontwikkelenweergave met behulp van een scene-gerelateerde-werkvolgorde. Je wordt geadviseerd om de onderstaande richtlijnen te volgen, tot het einde van het gedeelte beeldverwerking in 3 modules en vervolgens andere gebieden te kiezen om te leren wanneer je maar wilt om die technieken in je afbeeldingen te gebruiken.
🔗om te beginnen 🔗neem een goed belichte foto Goede beeldverwerkingstechnieken beginnen in de camera &amp;ndash; een goed belicht beeld (zonder opgeblazen hooglichten of zwaar verpletterde zwarttinten) zal de nabewerking altijd veel eenvoudiger maken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>exporteren</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/workflow/export/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/workflow/export/</guid>
      <description>darktable is een niet-destructieve editor, wat betekent dat alle wijzigingen worden vastgelegd in de bibliotheekdatabase (met een back-up opgeslagen in een XMP-nevenbestand), en het originele Raw-bestand onaangeroerd blijft. Je moet daarom afbeeldingen exporteren om jouw bewerkingen in een uitvoerbestand te verwerken dat buiten darktable kan worden gedistribueerd.
  Kies een exportscenario.
De exportmodule biedt veel opties, maar verreweg het meest gebruikte gebruik is om &amp;ldquo;een ontwikkelde raw afbeelding op te slaan als een JPEG&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
