<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>modos de la mesa de luz on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/lighttable/lighttable-modes/</link>
    <description>Recent content in modos de la mesa de luz on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/lighttable/lighttable-modes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>gestor de ficheros</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/lighttable/lighttable-modes/filemanager/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/lighttable/lighttable-modes/filemanager/</guid>
      <description>En el modo predeterminado, las imágenes se muestran en una cuadrícula con un número ajustable de imágenes por fila.
🔗controles  zoom El número de imágenes en cada fila se puede modificar usando el control deslizante en el panel inferior o manteniendo presionada la tecla Ctrl mientras se desplaza sobre la vista central con el ratón. navegar Puede navegar por las imágenes usando las teclas de flecha (←/→/↑/↓) o desplazándose con el ratón.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>mesa de luz ampliable</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/lighttable/lighttable-modes/zoomable-lighttable/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/lighttable/lighttable-modes/zoomable-lighttable/</guid>
      <description>El modo mesa de luz ampliable proporciona una forma alternativa de navegar por grandes colecciones de imágenes, pero con algunas similitudes con el modo de administrador de archivos (que se describe a continuación).
🔗controles  zoom Desplácese con la rueda del ratón para acercar y alejar la mesa de luz (en comparación con Ctrl+scroll en el modo filemanager). Hacer zoom en las miniaturas no cambia el número de miniaturas por fila, por lo que la mesa de luz puede exceder el área visible en todos los lados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>selección (comparación)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/lighttable/lighttable-modes/culling/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/lighttable/lighttable-modes/culling/</guid>
      <description>El modo de selección le permite mostrar imágenes una al lado de la otra para facilitar la comparación.
🔗controles  zoom En el modo de selección, puede hacer zoom en las imágenes (hasta el 100%) manteniendo presionada la tecla Ctrl mientras se desplaza con la rueda del mouse. Desplácese por las imágenes ampliadas con un clic y arrastrar. De forma predeterminada, el zoom y la panorámica se sincronizan entre todas las imágenes visibles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vista previa completa</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/lighttable/lighttable-modes/full-preview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/lighttable/lighttable-modes/full-preview/</guid>
      <description>Desde cualquiera de los modos de mesa de luz, puede mostrar una vista previa con zoom completo de la imagen que se encuentra actualmente bajo el puntero del ratón presionando y manteniendo presionado W. Esto es útil para inspeccionar más de cerca una imagen mientras califica y selecciona imágenes.
Al presionar y mantener presionada la tecla Ctrl+W, se amplía completamente la imagen y también se identifica cualquier región de nitidez en la imagen que pueda indicar el enfoque de la imagen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
