<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>una introducci칩n al flujo de trabajo con darktable on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/overview/workflow/</link>
    <description>Recent content in una introducci칩n al flujo de trabajo con darktable on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/overview/workflow/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>introducci칩n</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/overview/workflow/introduction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/overview/workflow/introduction/</guid>
      <description>Esta secci칩n tiene como objetivo brindarle una idea de lo que puede hacer darktable y ofrecer un flujo de trabajo de procesamiento de extremo a extremo sugerido. Los nuevos usuarios deben comenzar trabajando en esta introducci칩n y siguiendo los enlaces proporcionados para obtener m치s detalles.
Tenga en cuenta que esta no es una gu칤a exhaustiva y muchos temas 칰tiles no est치n cubiertos. Se recomienda leer las secciones de referencia de este manual una vez que est칠 familiarizado con los conceptos b치sicos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>importar y revisar</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/overview/workflow/import-review/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/overview/workflow/import-review/</guid>
      <description>Antes de que pueda hacer algo en darktable, primero debe agregar algunos archivos de im치genes a la biblioteca usando el m칩dulo import en la [vista de mesa de luz](../../mesa de luz/_index.md). Esto crear치 entradas para sus im치genes en la base de datos de la biblioteca de darktable para que pueda realizar un seguimiento de los cambios que realice. Hay tres formas de importar im치genes, cada una accesible a trav칠s de botones en el m칩dulo de importaci칩n:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>procesamiento</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/overview/workflow/process/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/overview/workflow/process/</guid>
      <description>Esta secci칩n est치 destinada a que se sienta c칩modo procesando im치genes en la vista del cuarto oscuro utilizando un flujo de trabajo referido a la escena. Se recomienda seguir las pautas proporcionadas a continuaci칩n, hasta el final de la secci칩n procesamiento de im치genes en 3 m칩dulos y luego elegir otras 치reas para aprender cu치ndo y c칩mo lo necesite a usar esas t칠cnicas en sus im치genes.
游댕comenzando 游댕tome una fotograf칤a bien expuesta Las buenas t칠cnicas de procesamiento de im치genes comienzan en la c치mara: una imagen bien expuesta (sin reflejos quemados ni negros muy aplastados) siempre har치 que el procesamiento posterior sea mucho m치s sencillo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>exportar</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/overview/workflow/export/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/overview/workflow/export/</guid>
      <description>darktable es un editor no destructivo, lo que significa que todos los cambios se registran en la base de datos de la biblioteca (con una copia de seguridad almacenada en un archivo sidecar XMP), y el archivo Raw original se deja intacto. Por lo tanto, debe exportar im치genes para convertir sus ediciones en un archivo de salida que se puede distribuir fuera de darktable.
  Escoger un escenario de exportaci칩n</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
