<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kaart on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/map/</link>
    <description>Recent content in Kaart on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/map/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>kaartinstellingen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/map/map-settings/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/map/map-settings/</guid>
      <description>Selecteer gewenste kaartgegevens van verschillende kaartaanbieders. Sommige bieden extra lagen (satellietweergave enz.) die je kan wisselen.
🔗module instellingen  kaartaanbieders kies de provider waar je kaartinformatie vandaan wilt halen. max. polygoon punten De zoek locatie module geeft om prestatieredenen geen polygonen weer met meer punten dan dit. Gewoonlijk heeft een landpolygoon tussen de 50.000 en 150.000 punten. toon OSD kies of je de OSD-instellingen linksboven in de middenweergave wilt weergeven. gefilterde afbeeldingen Vink dit vakje aan om alleen de afbeeldingen uit de huidige collectie (die in de filmstrip worden getoond) in het midden weer te geven.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>locaties</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/map/locations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/map/locations/</guid>
      <description>Maak gebieden of locaties en organiseer ze als hiërarchische tags.
Een locatie wordt weergegeven als een vorm op de kaart wanneer deze is geselecteerd. Aanvankelijk wordt elke locatie weergegeven als een vierkant of cirkel en kan worden gewijzigd in een rechthoek of ellips door de breedte en/of hoogte van de vorm aan te passen.
Een locatie kan ook worden gemaakt op basis van een OpenStreetMap-regio (stad/land) polygoon. Om dit te bereiken, moet je er eerst voor zorgen dat de parameter max polygoon punten groot genoeg is (sommige landpolygonen gebruiken meer dan 150.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>zoek locatie</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/map/find-location/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/map/find-location/</guid>
      <description>Zoek een locatie op de kaart. Je moet verbonden zijn met internet om deze functie te gebruiken.
Om deze module te gebruiken, typ je een plaatsnaam of adres in, druk je op Enter en je krijgt een lijst met resultaten te zien. Klik op een item in de lijst en de kaart zoomt naar die locatie. Er wordt een omtrek weergegeven die die locatie bedekt of een speld die naar de locatie wijst.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
