<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>cuarto oscuro on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/darkroom/</link>
    <description>Recent content in cuarto oscuro on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/darkroom/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>administrador de duplicado</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/darkroom/duplicate-manager/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/darkroom/duplicate-manager/</guid>
      <description>Ver y crear m煤ltiples versiones de la imagen actual. Cada versi贸n se puede editar de forma independiente sin afectar a otras versiones; todas las versiones utilizan el mismo archivo de imagen subyacente, pero el historial de edici贸n de cada versi贸n se almacena en su propio archivo sidecar XMP independiente.
El administrador de duplicados enumera cada versi贸n de la imagen actual del cuarto oscuro junto con su miniatura de vista previa. Mantenga presionado el bot贸n izquierdo del rat贸n en una miniatura para mostrar temporalmente esa versi贸n en la vista central.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>advertencia de sobreexposici贸n en RAW</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/darkroom/raw-overexposed/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/darkroom/raw-overexposed/</guid>
      <description>Resalte las 谩reas de la imagen donde se recortan los canales de color del archivo de entrada sin procesar.
Los canales de color recortados implican una imagen sobreexpuesta con p茅rdida de informaci贸n en las zonas afectadas. Parte de esta informaci贸n se puede recuperar usando _reconstrucci贸n de luces altas _, _recosntrucci贸n de color _ o el m贸dulo _pel铆cula rgb _.
Haga clic en el icono  para mostrar/ocultar la superposici贸n de advertencia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>alerta de recorte</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/darkroom/clipping/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/darkroom/clipping/</guid>
      <description>Resalta las 谩reas de la imagen que pueden presentar recorte de luminancia o gama.
Cuando se env铆a una imagen a un dispositivo de visualizaci贸n, cada p铆xel se representa normalmente como un conjunto de 3 n煤meros, que representan la intensidad de los colores primarios rojo, verde y azul en el espacio de color de salida. Debido a que el espacio de color de salida suele estar estrechamente relacionado con el hardware con limitaciones f铆sicas, existe un valor m谩ximo permitido para los canales [R, G, B], que representa la intensidad m谩xima disponible para ese espacio de color.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>evaluaci贸n del color</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/darkroom/color-assessment/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/darkroom/color-assessment/</guid>
      <description>Eval煤e los colores y el brillo de su imagen utilizando las condiciones de visualizaci贸n recomendadas por ISO 12646: 2008.
Al revelar una imagen, la forma en que percibimos el brillo, el contraste y la saturaci贸n est谩 influenciada por las condiciones ambientales circundantes. Si una imagen se muestra sobre un fondo oscuro, como con el tema predeterminado en darktable, esto puede tener una serie de efectos adversos en nuestra percepci贸n de esa imagen:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gestor de m谩scaras</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/darkroom/mask-manager/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/darkroom/mask-manager/</guid>
      <description>Administra todas las m谩scaras y formas de la imagen actual.
  Este m贸dulo se puede utilizar para crear, renombrar, editar y eliminar formas. Puede agregar y eliminar formas de una m谩scara, agrupar formas y combinarlas usando operadores de conjunto.
La l铆nea superior del panel del administrador de m谩scaras contiene botones que se pueden usar para crear nuevas formas. Estos son los mismos que en la interfaz m谩scara dibujada de los m贸dulos de procesamiento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gu铆as y superposiciones</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/darkroom/guides-overlays/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/darkroom/guides-overlays/</guid>
      <description>Una serie de gu铆as de composici贸n de uso com煤n se pueden superponer en su imagen mientras est谩 editando. Estos se pueden habilitar globalmente (todo el tiempo) o localmente (cuando ciertos m贸dulos est谩n activos).
Otras funcionalidades del cuarto oscuro tambi茅n dibujan l铆neas superpuestas de colores en la imagen (por ejemplo, m谩scaras dibujadas). Tambi茅n se proporciona una opci贸n para cambiar el color de esas superposiciones (ver m谩s abajo).
gu铆as globales Haga clic con el bot贸n izquierdo en el icono  en la barra inferior para mostrar globalmente las superposiciones de gu铆as.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>historial de acciones</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/darkroom/history-stack/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/darkroom/history-stack/</guid>
      <description>Ver y modificar el historial de la im谩gen actual de la sala oscura.
Este m贸dulo enumera cada cambio de estado (activar/desactivar/mover/cambiar par谩metros) para todos los m贸dulos de procesamiento que se han modificado para la imagen actual. Seleccione un punto en la pila para volver a ese punto en el historial de desarrollo de la imagen. Shift + clic en un elemento en la pila de historial para expandir ese m贸dulo en el panel de m贸dulo de la derecha sin cambiar la edici贸n actual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>instant谩neas</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/darkroom/snapshots/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/darkroom/snapshots/</guid>
      <description>Almacene instant谩neas de desarrollo y comp谩relas con la edici贸n actual.
Una instant谩nea es un mapa de bits almacenado de la imagen central en la vista del cuarto oscuro. Las instant谩neas se pueden tomar en cualquier punto del proceso de desarrollo y luego superponerse en la vista central actual. Esto le permite realizar una comparaci贸n lado a lado (por defecto, izquierda = instant谩nea, derecha = edici贸n activa) mientras ajusta los par谩metros de un m贸dulo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>l铆nea de informaci贸n de imagen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/darkroom/image-info-line/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/darkroom/image-info-line/</guid>
      <description>Muestra informaci贸n sobre la imagen actual en un panel de cuarto oscuro.
El contenido de esta l铆nea se puede configurar en preferencias&amp;gt; cuarto oscuro. Consulte la secci贸n variables para obtener informaci贸n sobre las variables que se pueden utilizar aqu铆. Tambi茅n puede insertar una nueva l铆nea con $(NL).
La l铆nea de informaci贸n de la imagen se puede mostrar en el panel superior, inferior, izquierdo o derecho, dependiendo de un elemento de configuraci贸n adicional en preferencias&amp;gt; cuarto oscuro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>navegaci贸n</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/darkroom/navigation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/darkroom/navigation/</guid>
      <description>Zoom y desplazamiento por la imagen actual.
En la parte superior izquierda del cuarto oscuro, el panel de navegaci贸n muestra una vista previa completa de la imagen actual con un rect谩ngulo que muestra el 谩rea que es actualmente visible en el panel central. Arrastre el rect谩ngulo para desplazar la vista ampliada. La escala de zoom actual se muestra a la derecha de la imagen de vista previa. Haga clic en esa figura para acceder r谩pidamente a algunos niveles de zoom comunes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>orden de m贸dulo</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/darkroom/module-order/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/darkroom/module-order/</guid>
      <description>Cambie el orden de los m贸dulos de procesamiento en el cuarto oscuro usando preajustes.
Al procesar una imagen, los m贸dulos activos se aplican en un orden espec铆fico, que se muestra en el panel derecho de la vista del cuarto oscuro. Este m贸dulo proporciona informaci贸n sobre el orden actual de los m贸dulos de procesamiento en pixelpipe. El nombre del preajuste actualmente seleccionado se muestra en el encabezado del m贸dulo (o &amp;ldquo;personalizado&amp;rdquo; si el usuario ha modificado manualmente el orden).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pruebas en pantalla</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/darkroom/soft-proof/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/darkroom/soft-proof/</guid>
      <description>Vea su imagen renderizada usando un perfil de color seleccionado.
Haga clic en el icono  para activar el modo de visualizaci贸n de prueba en pantalla en su imagen. Esto le permite obtener una vista previa de su imagen renderizada usando un perfil de impresora para ver c贸mo terminar谩n los colores en la impresi贸n final. Tambi茅n puede activar la prueba en pantalla con el atajo de teclado Ctrl+S. Un mensaje de &amp;ldquo;prueba en pantalla&amp;rdquo; en la parte inferior izquierda de su imagen le indica que se encuentra en el modo de visualizaci贸n de prueba en pantalla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>revisi贸n de gama</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/darkroom/gamut/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/darkroom/gamut/</guid>
      <description>Resalta las 谩reas de la imagen que pueden presentar recortes de gama.
Haga clic en el icono  para activar el modo de revisi贸n de gama para su imagen. Esta funci贸n resalta, en cian, todos los p铆xeles que est谩n fuera de gama con respecto al perfil de prueba en pantalla seleccionado. Tambi茅n puede activar la verificaci贸n de gama con el atajo de teclado Ctrl+G. Un mensaje &amp;ldquo;revisi贸n de gama&amp;rdquo; en la parte inferior izquierda de la imagen le indica que se encuentra en el modo de revisi贸n de gama.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>selector de color global</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/darkroom/global-color-picker/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/darkroom/global-color-picker/</guid>
      <description>Toma muestras de color de la imagen actual del cuarto oscuro, muestra sus valores de m煤ltiples formas y compara colores de diferentes ubicaciones.
El selector de color se activa presionando el icono del selector de color. Los par谩metros del m贸dulo permanecer谩n vigentes hasta que salga del modo de cuarto oscuro.
Adem谩s del selector de color global descrito aqu铆, muchos m贸dulos de darktable (por ejemplo, curva de tono) tambi茅n contienen selectores de color locales que se utilizan para establecer par谩metros de m贸dulos individuales.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
