<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Captura on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/tethering/</link>
    <description>Recent content in Captura on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/tethering/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Resumen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/tethering/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/tethering/overview/</guid>
      <description>La vista de captura te permite capturar im치genes directamente en darktable desde una c치mara conectada.
Para utilizar la funci칩n de anclaje a red, primero debe conectar su c치mara a su PC mediante un cable USB. Es posible que su computadora le solicite montar o mostrar la c치mara conectada. No monte ni muestre la c치mara. Si su c치mara se monta o se muestra autom치ticamente, deber치 &amp;ldquo;desmontar/expulsar&amp;rdquo; la c치mara antes de que darktable pueda acceder a ella.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dise침o de la vista captura (tethering)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/tethering/tethering-view-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/tethering/tethering-view-layout/</guid>
      <description>游댕panel izquierdo  informaci칩n de imagen Muestra la informaci칩n de imagen.  游댕panel derecho De arriba a abajo:
 monitor de gr치ficos Una representaci칩n gr치fica de los niveles de luz y colores de la imagen actual. Este m칩dulo se puede mover al panel de la izquierda si se desea (ver preferencias &amp;gt; varios &amp;gt; posici칩n del monitor de gr치ficos). sesi칩n Ajustes de sesi칩n. Vista en vivo (Live view) Ajustes de vista en vivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ejemplos</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/tethering/examples/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/tethering/examples/</guid>
      <description>Las siguientes secciones muestran dos casos de uso t칤picos para la vista de captura.
游댕Disposici칩n de estudio con revisi칩n en pantalla Este es un caso de uso bastante com칰n. Tiene su estudio y sujeto configurado, la c치mara est치 conectada a su computadora y la vista de captura est치 activa en darktable. Trabajas frente a la c치mara y tomas im치genes. Siempre que lo desee, puede revisar las im치genes directamente en el monitor de su computadora en lugar de usar la pantalla LCD de la c치mara.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>soluci칩n de problemas</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/tethering/troubleshooting/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/tethering/troubleshooting/</guid>
      <description>Esta gu칤a de soluci칩n de problemas se puede utilizar para verificar si su c치mara se puede utilizar con anclaje a red (captura). Esto se hace usando la misma herramienta (gphoto2) que usa darktable para interactuar con su c치mara.
Antes de comenzar, primero debe encontrar el nombre del puerto de su c치mara. Por lo general, el puerto &amp;ldquo;usb:&amp;rdquo; es suficiente y, por lo tanto, se utiliza en la siguiente gu칤a.
游댕쯉e detecta su c치mara?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
