<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Speciale onderwerpen on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/</link>
    <description>Recent content in Speciale onderwerpen on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>geheugen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/memory/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/memory/</guid>
      <description>de geheugenvereisten van darktable zijn hoog. Een simpele rekensom maakt dit duidelijk. Als je een afbeelding van 20 MPx hebt, zal darktable dit om precisieredenen intern opslaan als een 4 x 32-bits drijvende-kommacel voor elke pixel. Elke volledige afbeelding van deze grootte heeft dus ongeveer 300 MB geheugen nodig. Omdat we de afbeelding willen verwerken, hebben we voor elke module minimaal twee buffers nodig: één voor invoer en één voor uitvoer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>variabelen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/variables/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/variables/</guid>
      <description>darktable ondersteunt variabele vervanging in een aantal modules en voorkeursinstellingen. Bijvoorbeeld:
  Bestandsnamen definiëren in de module exporteren
  Beeldinformatie weergeven in de [beeldinformatieregel] van de ontwikkelen (../module-reference/utility-modules/darkroom/image-info-line.md)
  Beeldinformatie weergeven in de overlays en tooltips van de bibliotheek (zie voorkeuren &amp;gt; bibliotheek)
  Tekst op een afbeelding plaatsen in de verwerkingsmodule watermerk
  🔗beschikbare variabelen De volgende variabelen zijn beschikbaar, hoewel ze mogelijk niet allemaal in elke context van toepassing zijn:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>standaard modulevolgorde</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/module-order/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/module-order/</guid>
      <description>In de volgende secties wordt de standaard modulevolgorde beschreven in de nieuwe werkstroom met verwijzing naar scènes en de oude werkstroom met verwijzing naar weergave. Merk op dat in de volgende paragrafen de modulevolgorde van boven (invoerbestand) naar beneden (uitvoerafbeelding) gaat.
🔗volgorde van scène-gerefereerde modules De standaardvolgorde van modules bij gebruik van de nieuwe scene-refereerde werkstroom is als volgt:
  raw zwart/wit punt
  inverteren (verouderd)
  witbalans</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>darktable&#39;s kleurenpijplijn</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/color-pipeline/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/color-pipeline/</guid>
      <description>De meeste beeldverwerkingstoepassingen stammen uit de jaren 90 en/of erven een werkvolgorde uit de jaren 90. Deze toepassingen verwerkten afbeeldingen die waren gecodeerd met 8-bits gehele getallen zonder teken omdat het geheugen- en rekenkundig efficiënter was. Vanwege het gebruik van een gehele-getallen-formaat (wat afrondingsfouten impliceert) moesten ze een &amp;ldquo;gamma&amp;rdquo; toepassen (in wezen een overdrachtsfunctie die een macht 1/2.2 of 1/2.4 toepast om de RGB-waarden te coderen) en de bit- diepte in de schaduwen verhoigen om afrondingsfouten te verminderen (mensen zijn erg gevoelig voor details bij weinig licht).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ondersteuning voor midi-apparaten</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/midi-device-support/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/midi-device-support/</guid>
      <description>Het snelkoppelingssysteem is het meest uitgebreid getest met de Behringer X-Touch Mini en bevat aangepaste code voor de specifieke functies van dit apparaat. Alle andere apparaten worden behandeld als &amp;ldquo;generieke midi&amp;rdquo; en kunnen al dan niet (goed) werken of moeten elke keer handmatig worden ingesteld. Een configuratieframework (mogelijk in lua) om aanvullende apparaatspecifieke functies te ondersteunen, staat op de takenlijst.
🔗Behringer X-touch Mini Het apparaat moet in de standaardmodus staan (niet in MC).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>bijdragen aan dtdocs</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/contributing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/contributing/</guid>
      <description>Deze pagina definieert de stijlgids voor dtdocs en informatie over hoe je kan bijdragen aan het project.
Het is opgenomen in de gebruikershandleiding, zodat je kunt zien hoe de pagina wordt weergegeven en hoe deze is geschreven. Ga naar GitHub om de bron voor deze pagina te zien.
De structuur en inhoud van de handleiding zijn zorgvuldig overwogen op basis van de volgende criteria:
 De handleiding moet uitgebreid zijn &amp;ndash; het moet alle functionaliteit beschrijven die beschikbaar is in darktable Het moet een consistente en logische structuur hebben en elk stukje functionaliteit moet zijn eigen logische plaats binnen die structuur hebben Het moet zo lang zijn als nodig is, maar zo kort mogelijk - beknoptheid is een must Het moet objectief zijn Functionaliteit moet eenmalig worden uitgelegd (met uitzondering van de basisworkflowrichtlijnen in het overzichtsgedeelte) Afbeeldingen mogen alleen worden toegevoegd als dat nodig is om het begrip van de belangrijkste principes te verbeteren en mogen geen tekst bevatten, tenzij dit onvermijdelijk is Best is om de handleiding voor vertaling te lezen vooraleer aan de slag te gaan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>dtdocs vertalen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/translating/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/translating/</guid>
      <description>Vertaling van de darktable-documentatie wordt gedaan via onze Weblate-instantie.
Je kan de web-UI van Weblate gebruiken om de documentatie te vertalen of de vertaling van Weblate naar jouw computer downloaden, bewerken en vervolgens de wijzigingen uploaden.
Doe al het vertaalwerk via Weblate. We accepteren geen pull-verzoeken rechtstreeks op github om PO-bestanden bij te werken.
🔗Een nieuwe branch maken in git  Maak een nieuwe branch om eraan te werken in git.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
