<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gidsen en handleidingen on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/guides-tutorials/</link>
    <description>Recent content in Gidsen en handleidingen on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/guides-tutorials/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ontwikkeling van monochrome afbeeldingen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/guides-tutorials/monochrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/guides-tutorials/monochrome/</guid>
      <description>Fotografie heeft een lange geschiedenis van het produceren van monochrome afbeeldingen en velen genieten nog steeds van dit aspect van fotografie. Hoewel er enkele gespecialiseerde/aangepaste camera&amp;rsquo;s zijn met een echt monochrome sensor, gebruiken de meeste nog steeds een gewone camera om een kleurenafbeelding vast te leggen en deze tijdens de nabewerking om te zetten in een monochrome afbeelding.
Er zijn twee hoofdbenaderingen voor deze omzetting:
  Een fysieke benadering, waarbij we proberen te simuleren hoe een op zilver gebaseerde fotografische filmemulsie zou reageren op het licht dat ter plaatse wordt vastgelegd</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>andere bronnen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/guides-tutorials/other-resources/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/guides-tutorials/other-resources/</guid>
      <description>Voor hulp en ondersteuning bij het gebruik van darktable wordt je aangemoedigd om vragen te stellen op de belangrijkste discussieforums op discuss.pixls.us.
De officiële plaatsen om informatie over darktable te verkrijgen zijn de volgende:
  darktable.org
  GitHub wiki
  De volgende artikelen bieden wat nuttige achtergrondinformatie over de scene-referred workflow van darktable:
  darktable 3.0 for dummies in 3 modules
  darktable 3.0 for dummies &amp;ndash; hardcore edition</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
