<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>interfaz de usuario on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/overview/user-interface/</link>
    <description>Recent content in interfaz de usuario on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/overview/user-interface/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>vistas</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/overview/user-interface/views/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/overview/user-interface/views/</guid>
      <description>La funcionalidad en darktable se divide en seis vistas diferentes:
 mesa de luz Gestiona im치genes y colecciones. cuarto oscuro Desarrolla una sola imagen. mapa Muestra im치genes geoetiquetadas en un mapa y geoetiqueta manualmente nuevas im치genes. Imprimir Enviar im치genes a una impresora. presentaci칩n de diapositivas Muestra im치genes como una presentaci칩n de diapositivas, proces치ndolas sobre la marcha. captura Capture y guarde de forma remota im치genes tomadas con una c치mara conectada.  Puede cambiar entre vistas haciendo clic en el nombre de la vista en la parte superior del panel de la derecha (la vista actualmente activa est치 resaltada) o usando uno de los siguientes atajos de teclado:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>dise침o de pantalla</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/overview/user-interface/screen-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/overview/user-interface/screen-layout/</guid>
      <description>El dise침o de todas las vistas de darktable es similar y consta de un 치rea central con paneles en los bordes:
    치rea central : Contiene informaci칩n y funciones espec칤ficas de la vista actual.
  panel izquierdo : Contiene m칩dulos que se utilizan principalmente para proporcionar informaci칩n.
  panel derecho : Contiene m칩dulos que se utilizan principalmente para el procesamiento de im치genes.
  banner superior : Contiene informaci칩n sobre la versi칩n actual de darktable y le permite cambiar entre vistas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>tira de pel칤cula</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/overview/user-interface/filmstrip/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/overview/user-interface/filmstrip/</guid>
      <description>La tira de pel칤cula, cuando est치 habilitada, se muestra en la parte inferior de la pantalla (excepto en la vista de la mesa de luz, donde se reemplaza con la l칤nea de tiempo m칩dulo) y muestra las im치genes de la colecci칩n actual (configuradas en la vista de la mesa de luz). Puede navegar por la tira de pel칤cula desplaz치ndose con la rueda del rat칩n.
La tira de pel칤cula le permite interactuar con las im치genes mientras no est치 en la vista de la mesa de luz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>panel superior</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/overview/user-interface/top-panel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/overview/user-interface/top-panel/</guid>
      <description>Nota: El tama침o y la visibilidad de los paneles se almacenan de forma independiente para cada vista.
  游댕A mano izquierda  vista Elija qu칠 im치genes desea ver en la mesa de luz/tira de pel칤cula, seg칰n la clasificaci칩n de estrellas y el estado de rechazo. Ordenar por Elija una propiedad por la que ordenar las im치genes.   ordenaci칩n por Cambie el orden de clasificaci칩n (ascendente/descendente).  游댕En el lado derecho    agrupamiento Expandir o contraer im치genes agrupadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>atajos de teclado</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/overview/user-interface/keyboard-shortcuts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/overview/user-interface/keyboard-shortcuts/</guid>
      <description>Gran parte de la funcionalidad en darktable se puede controlar a trav칠s de atajos de teclado, que se pueden personalizar en preferencias&amp;gt; atajos.
Presione la tecla H (para obtener ayuda) en cualquier vista de tabla oscura para mostrar una lista de todos los accesos directos que son aplicables a la vista actual.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
