<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>mapa on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/map/</link>
    <description>Recent content in mapa on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/map/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ajustes de mapa</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/map/map-settings/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/map/map-settings/</guid>
      <description>Seleccione los datos de mapas preferidos de varios proveedores. Algunos proporcionar치n capas adicionales (vista de sat칠lite, etc.) que puede alternar.
游댕controles del m칩dulo  fuente de mapas Escoja entre los proveedores de informaci칩n de fuente de mapas puntos m치ximos de pol칤gono El m칩dulo encontrar ubicaci칩n no muestra pol칤gonos con m치s puntos que estos por raz칩n de velocidad. Habitualmente un pol칤gono de pa칤s tiene entre 50.000 y 150.000 puntos. mostrar OSD Escoger si mostrar los controles OSD (controles en pantalla) en la esquina superior izquierda de la vista central.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>encontrar ubicaci칩n</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/map/find-location/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/map/find-location/</guid>
      <description>Busque una ubicaci칩n en el mapa. Debe estar conectado a Internet para utilizar esta funci칩n.
Para usar este m칩dulo, escriba el nombre o la direcci칩n de un lugar, presione Entrar y se mostrar치 una lista de resultados. Haga clic en un elemento de la lista y el mapa se acercar치 a esa ubicaci칩n. Se mostrar치 un esquema que cubre esa ubicaci칩n o un alfiler que apunta a la ubicaci칩n.
Se puede utilizar un contorno (pol칤gono) para crear una ubicaci칩n de usuario.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ubicaciones</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/map/locations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/map/locations/</guid>
      <description>Crea 치reas o ubicaciones y las organiza como etiquetas jer치rquicas.
Una ubicaci칩n se muestra como una forma en el mapa cuando se selecciona. Inicialmente, cada ubicaci칩n se representa como un cuadrado o c칤rculo y se puede cambiar a un rect치ngulo o elipse ajustando el ancho y / o alto de la forma.
Tambi칠n se puede crear una ubicaci칩n a partir de un pol칤gono de regi칩n (ciudad / pa칤s) de OpenStreetMap. Para lograr esto, primero aseg칰rese de que el par치metro puntos m치ximos de pol칤gono sea lo suficientemente grande (algunos pol칤gonos de pa칤ses usan m치s de 150,000 puntos).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
