<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>digitaal activabeheer on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lighttable/digital-asset-management/</link>
    <description>Recent content in digitaal activabeheer on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lighttable/digital-asset-management/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>collecties &amp; film rollen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lighttable/digital-asset-management/collections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lighttable/digital-asset-management/collections/</guid>
      <description>Een collectie is een verzameling afbeeldingen die aan bepaalde selectiecriteria voldoen.
De meest elementaire soort verzameling is een filmrol, die alle afbeeldingen bevat die zijn geïmporteerd uit een specifieke map op schijf. Telkens wanneer je afbeeldingen importeert uit het bestandssysteem, worden die afbeeldingen georganiseerd in een filmrol waarvan de naam is afgeleid van die van hun bovenliggende map.
Je kan eenvoudig andere soorten verzamelingen samenstellen op basis van verschillende afbeeldingskenmerken (Exif-gegevens, bestandsnaam, tags enz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>miniaturen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lighttable/digital-asset-management/thumbnails/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lighttable/digital-asset-management/thumbnails/</guid>
      <description>Elke afbeelding in de huidige collectie wordt weergegeven door een miniatuur in de bibliotheekweergave en filmstripmodule. Een cache van de meest recent gebruikte miniaturen wordt opgeslagen in een bestand op schijf en bij het opstarten in het geheugen geladen. De grootte van deze cache kan worden aangepast in voorkeuren &amp;gt; cpu/gpu/memory.
🔗miniaturen maken Er wordt een miniatuur gemaakt wanneer een afbeelding voor de eerste keer in darktable wordt geïmporteerd, nadat een afbeelding in ontwikkelen is gewijzigd of wanneer een afbeelding opnieuw wordt bekeken waarvan de miniatuur niet langer beschikbaar is.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sterbeoordelingen en kleurlabels</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lighttable/digital-asset-management/star-color/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lighttable/digital-asset-management/star-color/</guid>
      <description>Met sterbeoordelingen en kleurlabels kan je afbeeldingen sorteren en rangschikken volgens jouw eigen criteria. De sterrenclassificatie en kleurlabels van een afbeelding kunnen worden weergegeven over miniaturen in de bibliotheekweergave en filmstripmodule.
🔗sterbeoordelingen Je kan een afbeelding een waardering geven van nul tot vijf sterren. Telkens wanneer je afbeeldingen importeert, krijgt elke afbeelding een standaardclassificatie die je kan definiëren in de module import.
Er zijn verschillende manieren om een beoordeling te wijzigen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>afbeeldingen groeperen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lighttable/digital-asset-management/grouping/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lighttable/digital-asset-management/grouping/</guid>
      <description>Het groeperen van afbeeldingen helpt bij het verbeteren van de structuur en helderheid van jouw beeldverzameling wanneer deze wordt weergegeven in de bibliotheekweergave.
Je kan afbeeldingen combineren tot een groep door ze te selecteren en op de knop &amp;ldquo;groeperen&amp;rdquo; te klikken in de [geselecteerde afbeelding(en)](../../../module-reference/utility-modules/lighttable/selected-image. md) module, of door op Ctrl+G te drukken. Op dezelfde manier kan je geselecteerde afbeeldingen uit een groep verwijderen door op de knop &amp;ldquo;groeperen&amp;rdquo; te klikken of door op Ctrl+Shift+G te drukken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>metadata en tagging</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lighttable/digital-asset-management/metadata-tagging/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lighttable/digital-asset-management/metadata-tagging/</guid>
      <description>Met darktable kan je aanvullende informatie over jouw afbeeldingen opslaan, zodat ze gemakkelijker kunnen worden doorzocht en gegroepeerd. Deze informatie wordt opgeslagen in de database van darktable en XMP sidecar-bestanden en kan ook worden opgenomen in geëxporteerde afbeeldingen.
🔗metadata Metadata (bijv. titel, beschrijving) is tekst in vrije opmaak die meestal voor elke afbeelding verschilt. Je kan metadata aan afbeeldingen toevoegen in de metadata-editor module.
🔗tagging Tags worden meestal gedeeld tussen meerdere afbeeldingen en worden gebruikt om ze te categoriseren en te groeperen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
