<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Presentación de diapositivas on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/slideshow/</link>
    <description>Recent content in Presentación de diapositivas on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/slideshow/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Resumen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/slideshow/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/slideshow/overview/</guid>
      <description>La vista de presentación de diapositivas le permite ver una presentación de diapositivas de su colección actual con las reglas de filtrado asociadas y el orden de clasificación aplicado.
Para obtener más información sobre cómo definir la colección y las reglas de filtrado, consulte la sección sobre colecciones. Seleccione los criterios de clasificación y el orden de clasificación de las imágenes en el panel superior.
La siguiente sección proporciona más detalles sobre el uso de la vista de presentación de diapositivas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>uso</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/slideshow/usage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/slideshow/usage/</guid>
      <description>La vista de presentación de diapositivas aún se encuentra en una etapa temprana de desarrollo con solo un conjunto básico de características.
Si no necesita el modo de avance automático, incluso podría usar la función de vista previa mantenida en su lugar.
 barra espaciadora inicia y detiene el modo de avance automático que cambia automáticamente a las siguientes imágenes cada cinco segundos de forma predeterminada. ESC sale del modo de presentación de diapositivas y vuelve a la vista de mesa de luz.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
