<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>darktable on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/</link>
    <description>Recent content in darktable on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>bestandsmanager</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lighttable/lighttable-modes/filemanager/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lighttable/lighttable-modes/filemanager/</guid>
      <description>In de standaardmodus worden afbeeldingen weergegeven in een raster met een instelbaar aantal afbeeldingen per rij.
🔗instellingen  zoom Het aantal afbeeldingen in elke rij kan worden gewijzigd met behulp van de schuifregelaar in het onderste paneel, of door Ctrl ingedrukt te houden terwijl je met jouw muis over de middelste weergave bladert. navigeren Je kan door de afbeeldingen navigeren met de pijltjestoetsen (←/→/↑/↓) of door te scrollen met jouw muis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>darktable</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/program-invocation/darktable/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/program-invocation/darktable/</guid>
      <description>Het binaire bestand `darktable&#39; start darktable met zijn GUI en volledige functionaliteit. Dit is de standaard manier om darktable te gebruiken.
darktable kan worden aangeroepen met de volgende opdrachtregelparameters:
darktable [-d {all,cache,camctl,camsupport,control,dev, fswatch,input,lighttable,lua,masks,memory,nan, opencl,perf,pwstorage,print,sql,ioporder, imageio,undo,signal}] [&amp;lt;input file&amp;gt;|&amp;lt;image folder&amp;gt;] [--version] [--disable-opencl] [--library &amp;lt;library file&amp;gt;] [--datadir &amp;lt;data directory&amp;gt;] [--moduledir &amp;lt;module directory&amp;gt;] [--tmpdir &amp;lt;tmp directory&amp;gt;] [--configdir &amp;lt;user config directory&amp;gt;] [--cachedir &amp;lt;user cache directory&amp;gt;] [--localedir &amp;lt;locale directory&amp;gt;] [--luacmd &amp;lt;lua command&amp;gt;] [--noiseprofiles &amp;lt;noiseprofiles json file&amp;gt;] [--d-signal &amp;lt;signal&amp;gt;] [--d-signal-act &amp;lt;all,raise,connect,disconnect,print-trace&amp;gt;] [--enforce-tiling] [--conf &amp;lt;key&amp;gt;=&amp;lt;value&amp;gt;] [-t &amp;lt;num openmp threads&amp;gt;] Alle parameters zijn optioneel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>de achtergrond</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/opencl/background/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/opencl/background/</guid>
      <description>Het verwerken van afbeeldingen met een hoge resolutie is een veeleisende taak die een moderne computer vereist. In termen van zowel geheugen als CPU-kracht, kan jouw computer snel tot het uiterste gaan als je het beste uit een typische 15, 20 of 25 Megapixel afbeelding haalt.
De vereisten van darktable zijn geen uitzondering. Alle berekeningen worden uitgevoerd op 4 x 32bit floating point getallen. Dit is langzamer dan &amp;ldquo;gewone&amp;rdquo; 8 of 16 bit integer algebra, maar elimineert alle problemen van tonale onderbrekingen of verlies van informatie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>de anatomie van een verwerkingsmodule</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/pixelpipe/the-anatomy-of-a-module/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/pixelpipe/the-anatomy-of-a-module/</guid>
      <description>Het basiselement van beeldverwerking in darktable is de verwerkingsmodule. Om een onbewerkt beeld te verwerken, werken een aantal van dergelijke modules achtereenvolgens op het invoerbeeld, waarbij elk een andere bewerking op de beeldgegevens uitvoert. Voor degenen die bekend zijn met Adobe Photoshop, het concept van een verwerkingsmodule in darktable is analoog aan dat van een aanpassingslaag in die zin dat beide een stapsgewijze aanpassing van de afbeelding maken, voortbouwend op de eerdere aanpassingen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>inleiding</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/workflow/introduction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/workflow/introduction/</guid>
      <description>Dit gedeelte is bedoeld om jou een idee te geven van wat darktable kan doen en om een voorgestelde end-to-end werkvolgorde aan te bieden. Nieuwe gebruikers moeten beginnen met het doornemen van deze inleiding en het volgen van de links voor meer details.
Houd er rekening mee dat dit geen volledige gids is en dat veel nuttige onderwerpen niet worden behandeld. Je wordt aangeraden om de referentiesecties van deze handleiding door te lezen als je eenmaal bekend bent met basisbewerkingen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>module hoofding</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/processing-modules/module-header/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/processing-modules/module-header/</guid>
      <description>Bovenaan elke verwerkingsmodule staat de module hoofding.
  Klik op de modulenaam om de module uit te vouwen en de parameters weer te geven die de werking ervan regelen.
Darktable staat standaard toe dat slechts één verwerkingsmodule tegelijk wordt uitgevouwen &amp;ndash; als je op de kop van een andere module klikt, worden de besturingselementen van de eerder geopende module samengevouwen. Als je meer dan één module wilt uitbreiden, kan je verdere modules uitbreiden door Shift+klikken op de koptekst en alle eerder uitgebreide modules blijven open.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>nevenbestanden</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/sidecar-files/sidecar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/sidecar-files/sidecar/</guid>
      <description>darktable is een niet-destructieve afbeeldingseditor en opent alle afbeeldingen in alleen-lezen modus. Alle gegevens die in darktable zijn gemaakt (metagegevens, labels en beeldverwerkingsstappen) worden opgeslagen in afzonderlijke .XMP nevenbestanden. Deze bestanden worden naast de originele Raw-bestanden opgeslagen en zorgen ervoor dat darktable informatie over de afbeeldingen en de volledige bewerkingsgeschiedenis kan opslaan zonder de originele Raw-bestanden aan te raken. Wanneer je voor de eerste keer een afbeelding in darktable importeert, wordt automatisch een XMP-bestand gegenereerd.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ontwikkeling van monochrome afbeeldingen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/guides-tutorials/monochrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/guides-tutorials/monochrome/</guid>
      <description>Fotografie heeft een lange geschiedenis van het produceren van monochrome afbeeldingen en velen genieten nog steeds van dit aspect van fotografie. Hoewel er enkele gespecialiseerde/aangepaste camera&amp;rsquo;s zijn met een echt monochrome sensor, gebruiken de meeste nog steeds een gewone camera om een kleurenafbeelding vast te leggen en deze tijdens de nabewerking om te zetten in een monochrome afbeelding.
Er zijn twee hoofdbenaderingen voor deze omzetting:
  Een fysieke benadering, waarbij we proberen te simuleren hoe een op zilver gebaseerde fotografische filmemulsie zou reageren op het licht dat ter plaatse wordt vastgelegd</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Overzicht</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/masking-and-blending/masks/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/masking-and-blending/masks/overview/</guid>
      <description>Maskers laten je toe om het effect van een module te beperken zodat het enkel op een deel van het beeld wordt toegepast.
Een masker kan aanzien worden als een grijstoonafbeelding waarvan elke pixel een waarde heeft tussen 0 en 1.0 (of tussen 0% en 100%). Deze waarde is de dekking en wordt gebruikt om het effect van de module op elke pixel te bepalen.
De volgende secties beschrijven hoe maskers in darktable worden opgebouwd.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Overzicht</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/masking-and-blending/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/masking-and-blending/overview/</guid>
      <description>Elke verwerkingsmodule haalt zijn invoer uit de voorgaande module in de pixelpijp, voert zijn bewerking uit op de beeldgegevens en geeft de uitvoer vervolgens door aan de volgende module in de pixelpijp.
De uitgangsgegevens van een module kunnen optioneel opnieuw worden verwerkt (gecombineerd) met de invoergegevens voordat ze aan de volgende module worden overgedragen. Deze extra verwerkingsstap heet overvloei &amp;ndash; invoer- en uitvoergegevens worden opnieuw verwerkt met behulp van algoritmen die overvloei-operators of overvloeimodi worden genoemd.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Overzicht</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/organization/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/organization/overview/</guid>
      <description>Verwerkingsmodules zijn georganiseerd en toegankelijk via het rechterpaneel in ontwikkelen:
  Klik op de pictogrammen bovenaan dit paneel om, van links naar rechts,
   snelle toegang Een aanpasbaar paneel dat snelle toegang biedt tot veelgebruikte modulebesturingen.   actieve modules Een groep die de modules bevat die momenteel actief zijn in de pixelpipe. Klik met de rechtermuisknop om alle modules te tonen die aanwezig zijn in de [historiek(.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Overzicht</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/overview/</guid>
      <description>In de ontwikkelenweergave ontwikkel je jouw afbeeldingen. Het centrale paneel bevat de afbeelding die momenteel wordt bewerkt
🔗zoom Klik met de middelste muisknop op het middenpaneel en wissel tussen &amp;ldquo;aanpassen aan scherm&amp;rdquo;, 1:1 en 2:1 zoom.
Als alternatief kan je tussen 1:1 zoomen en &amp;ldquo;aan scherm aanpassen&amp;rdquo; door met uw muis te scrollen. Scroll terwijl u de Ctrl-toets ingedrukt houdt om het zoombereik uit te breiden tot tussen 2:1 en 1:10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Overzicht</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lighttable/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lighttable/overview/</guid>
      <description>Met de bibliotheekweergave kan je jouw beeldcollectie bekijken en beheren.
De centrale weergave bevat miniaturen van jouw afbeeldingen &amp;ndash; hoe ze worden weergegeven, hangt af van in welke mode je werkt.
Terwijl de muis zich boven een afbeeldingsminiatuur bevindt of afbeeldingen zijn geselecteerd, zijn er een aantal acties die je kan uitvoeren met sneltoetsen:
0 – 5 stel de beoordeling van de afbeelding in als een afbeelding 1 ster heeft en u druk je de 1-toets, wordt de afbeelding niet geclassificeerd R beoordeelt de afbeelding als &amp;quot;afgewezen&amp;quot; F1 – F5 een kleurlabel instellen Ctrl+C kopieer de geschiedenis Ctrl+V plak de gekopieerde geschiedenis D open in ontwikkelen voor ontwikkeling W zoom volledig in op het huidige beeld terwijl de toets wordt ingedrukt Ctrl+W zoom volledig in op de huidige afbeelding en toon gebieden die in focus zijn </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Overzicht</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lua/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lua/overview/</guid>
      <description>Lua-scripts kunnen worden gebruikt om acties te definiëren die darktable moet uitvoeren wanneer een gebeurtenis wordt geactiveerd. Een voorbeeld is het aanroepen van een externe applicatie tijdens het exporteren van bestanden om extra verwerkingsstappen buiten darktable toe te passen.
Lua is een onafhankelijk project opgericht in 1993, dat een krachtige, snelle, lichtgewicht, insluitbare scripttaal levert. Lua wordt veel gebruikt door veel open bron-applicaties, in commerciële programma&amp;rsquo;s en voor het programmeren van spelletjes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Overzicht</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/map/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/map/overview/</guid>
      <description>In de kaartweergave kan je zien waar jouw afbeeldingen met geotags zijn gemaakt en locatiegegevens toevoegen aan afbeeldingen zonder geotags.
De kaartweergave toont een wereldkaart met de afbeeldingen in de huidige collectie vastgemaakt aan hun geo-tagged locatie (indien beschikbaar). Dit vereist dat afbeeldingen worden getagd met locatie-informatie. Sommige nieuwere camera&amp;rsquo;s, waaronder smartphones, zijn al uitgerust met GPS-ontvangers. Andere camera&amp;rsquo;s hebben hiervoor mogelijk extra GPS-hardware nodig.
Zelfs als jouw camera deze functie niet ondersteunt, is er een alternatieve methode &amp;ndash; darktable kan de Exif-datum/-tijd in je afbeelding(en) matchen met een apart GPX-gegevenstrackingbestand gemaakt door een GPS-tracker, die jouw bewegingen heeft geregistreerd .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Overzicht</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/overview/</guid>
      <description>De modules in dit referentiegedeelte zijn onderverdeeld in twee verschillende typen:
 verwerkingsmodules Verwerkingsmodules worden uitsluitend gebruikt in de ontwikkelenweergave. Elke module voert een verwerkingsbewerking uit op het beeld voordat de uitvoer wordt doorgegeven aan de volgende module voor verdere verwerking. Samen vormt deze opeenvolging van verwerkingsstappen de pixelpijp. nutmodules Nutsmodules kunnen in elke darktable-weergave worden gebruikt. Ze zijn niet direct betrokken bij het verwerken van de pixels van een afbeelding, maar voeren andere ondersteunende functies uit (het beheren van metadata en labels van afbeeldingen, het bewerken van de geschiedenis, het wijzigen van de volgorde van de pixelpijplijn, snapshots en duplicaten, het exporteren van afbeeldingen, enz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Overzicht</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/preferences-settings/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/preferences-settings/overview/</guid>
      <description>darktable wordt geleverd met een aantal door de gebruiker configureerbare voorkeuren. Deze kunnen worden aangepast in het voorkeurenvenster, dat kan worden bereikt door op het tandwielpictogram rechts van het bovenpaneel te klikken. Voorkeuren zijn onderverdeeld in tabbladen, die in de volgende secties in meer detail worden beschreven.
Wanneer geopend vanuit de bibliotheek- of ontwikkelenweergaven, wordt standaard het juiste tabblad geladen, zodat je de instellingen van die weergave kan wijzigen.
Alle gewijzigde instellingen (d.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Overzicht</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/print/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/print/overview/</guid>
      <description>Met deze weergave kan je jouw afbeeldingen afdrukken. Omdat printen niet eenvoudig is, komen er veel technische aspecten bij kijken.
Na het selecteren van een afbeelding in de bibliotheekweergave kan je de print instellingen module invoeren om de printerinstellingen aan te passen en het afdrukken te starten.
Deze module ondersteunt het ICC-profiel van de printer, wat enigszins verplicht is als je een afdruk van hoge kwaliteit wilt verkrijgen die dicht bij de afbeelding op het scherm ligt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Overzicht</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/slideshow/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/slideshow/overview/</guid>
      <description>In de diavoorstellingweergave kan je een diavoorstelling van jouw huidige collectie bekijken met de bijbehorende filterregels en sorteervolgorde.
Zie de sectie over collecties voor meer informatie over het definiëren van de verzamelings- en filterregels. Selecteer de sorteercriteria en sorteervolgorde van de afbeeldingen in het bovenpaneel.
Het volgende gedeelte geeft meer details over het gebruik van de presentatie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Overzicht</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/color-management/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/color-management/overview/</guid>
      <description>darktable maakt gebruik van een volledig kleurbeheerde werkvolgorde:
  Invoerkleurspecificaties zijn afkomstig van ingesloten of door de gebruiker aangeleverde ICC-profielen of (in het geval van onbewerkte bestanden) uit een bibliotheek met cameraspecifieke kleurmatrices.
  darktable leest automatisch het weergaveprofiel van jouw monitor (indien correct geconfigureerd) voor nauwkeurige kleurweergave op het scherm. Opstellingen met meerdere schermen worden volledig ondersteund zolang een systeemservice zoals colord aanwezig is en correct is geconfigureerd om darktable te informeren over het juiste monitorprofiel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Overzicht</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/darktable-chart/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/darktable-chart/overview/</guid>
      <description>darktable-chart is een hulpmiddel voor het extraheren van luminantie- en kleurwaarden uit afbeeldingen van kleurreferentiekaarten zoals IT8.7/1-kaarten. Het belangrijkste doel is om een bronafbeelding (meestal een grotendeels onbewerkte onbewerkte afbeelding) te vergelijken met een doelafbeelding (meestal een JPEG-afbeelding die in de camera is gemaakt) en een darktable-stijl te produceren die de luminantie- en kleurwaarden van de bronafbeelding kan gebruiken om het doelbeeld te produceren. Deze stijl maakt gebruik van de toon curve module, de [inpgaand kleurprofiel](.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Overzicht</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/tethering/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/tethering/overview/</guid>
      <description>Met de tethering-weergave kan je beelden rechtstreeks vastleggen in darktable vanaf een aangesloten camera.
Om de tethering-functie te gebruiken, moet je eerst jouw camera met een USB-kabel op jouw pc aansluiten. Jouw computer kan vragen om de aangesloten camera te koppelen of te bekijken. Koppel of bekijk de camera niet. Als jouw camera automatisch wordt gekoppeld of bekeken, moet je de camera &amp;ldquo;ontkoppelen/uitwerpen&amp;rdquo; voordat darktable er toegang toe heeft. Hierdoor wordt de camera ontgrendeld zodat darktable de controle over de camera kan overnemen &amp;ndash; darktable zal de camera vervolgens opnieuw vergrendelen zodat deze niet door andere toepassingen kan worden gebruikt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>weergaven</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/user-interface/views/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/user-interface/views/</guid>
      <description>De functionaliteit in darktable is onderverdeeld in zes verschillende weergaven:
 bibliotheek afbeeldingen en collecties beheren. ontwikkelen een enkele afbeelding ontwikkelen. kaart afbeeldingen met geotags weergeven op een kaart en handmatig nieuwe afbeeldingen voorzien van geotags. print afbeeldingen naar een printer verzenden. presentatie afbeeldingen weergeven als een diavoorstelling en ze on-the-fly verwerken. tethering Op afstand foto&amp;rsquo;s vastleggen en opslaan die zijn gemaakt met een aangesloten camera.  Je kan tussen weergaven schakelen door op de weergavenaam bovenaan het rechterdeelvenster te klikken (de huidige actieve weergave is gemarkeerd) of door een van de volgende sneltoetsen te gebruiken:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>afdrukweergave lay-out</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/print/print-view-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/print/print-view-layout/</guid>
      <description>Het centrale gebied geeft de afbeeldingslay-out op het papier weer (het witte gebied). Er kunnen enkele grijze randen rond de afbeelding worden weergegeven om het afdrukbare gebied (de pagina minus de randen) weer te geven die niet door de afbeelding wordt gevuld.
Met de filmstrip onder de afbeelding kan je meer afbeeldingen selecteren.
🔗links paneel  collecties de lijst met afbeeldingen filteren die in de bibliotheek worden weergegeven. afbeeldingsinformatie afbeeldingsinformatie weergeven  🔗rechter paneel  printinstellingen pas de afdrukinstellingen aan en start het afdrukken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>algemeen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/preferences-settings/general/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/preferences-settings/general/</guid>
      <description>Bepaal de algehele look and feel van darktable.
 interfacetaal Stel de taal van de gebruikersinterface in. De systeemstandaard is gemarkeerd met een * (opnieuw opstarten vereist) thema stel het thema voor de gebruikersinterface in. Afgezien van eventuele esthetische overwegingen, is de aanbevolen interfacekleur voor kleurevaluatie middengrijs. De visuele waarneming wordt beïnvloed door de helderheid van de omgeving en een lage helderheid van de gebruikersinterface veroorzaakt allerlei illusies. Het gebruik van een donkere interface om foto&amp;rsquo;s te retoucheren kan daarom leiden tot overmatig retoucheren (misbruik van contrast en verzadiging) en tot een foto die te donker is bij het afdrukken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>basisprincipes: luarc bestanden</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lua/basic-principles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lua/basic-principles/</guid>
      <description>Bij het opstarten zal darktable automatisch de Lua-scripts $DARKTABLE/share/darktable/luarc en $HOME/.config/darktable/luarc uitvoeren (waarbij $DARKTABLE de darktable-installatiemap voorstelt en $HOME jouw thuismap).
Dit is de enige keer dat darktable zelf Lua-scripts uitvoert. Deze scripts kunnen callbacks registreren om acties uit te voeren op verschillende darktable-evenementen. Dit callback-mechanisme is de primaire methode om lua-acties te activeren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>bibliotheek weergave layout</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lighttable/lighttable-view-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lighttable/lighttable-view-layout/</guid>
      <description>🔗links paneel Van boven naar onder
 importeer Afbeeldingen importeren uit het bestandssysteem of een aangesloten camera. collecties Filter de afbeeldingen die worden weergegeven in het middenpaneel van de bibliotheek &amp;ndash; ook gebruikt om de afbeeldingen te bedienen die worden weergegeven in de filmstrip en [timeline](../ ../module-referentie/utility-modules/lighttable/timeline.md) modules. recent gebruikte collecties recent gebruikte verzamelingen afbeeldingen bekijken. informatie beeldinformatie weergeven. lua scripts installer (optioneel) installeer lua-scripts.  🔗rechter paneel Van boven naar onder</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>collecties &amp; film rollen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lighttable/digital-asset-management/collections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lighttable/digital-asset-management/collections/</guid>
      <description>Een collectie is een verzameling afbeeldingen die aan bepaalde selectiecriteria voldoen.
De meest elementaire soort verzameling is een filmrol, die alle afbeeldingen bevat die zijn geïmporteerd uit een specifieke map op schijf. Telkens wanneer je afbeeldingen importeert uit het bestandssysteem, worden die afbeeldingen georganiseerd in een filmrol waarvan de naam is afgeleid van die van hun bovenliggende map.
Je kan eenvoudig andere soorten verzamelingen samenstellen op basis van verschillende afbeeldingskenmerken (Exif-gegevens, bestandsnaam, tags enz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>darktable-cli</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/program-invocation/darktable-cli/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/program-invocation/darktable-cli/</guid>
      <description>Het binaire bestand darktable-cli start de opdrachtregelinterfacevariant van darktable waarmee afbeeldingen kunnen worden geëxporteerd.
Deze variant opent geen enkel scherm &amp;ndash; het werkt in pure consolemodus zonder een GUI te starten. Deze modus is met name handig voor servers die achtergrondtaken uitvoeren.
darktable-cli kan worden aangeroepen met de volgende opdrachtregelparameters:
darktable-cli [&amp;lt;input file or folder&amp;gt;] [&amp;lt;xmp file&amp;gt;] &amp;lt;output file or folder&amp;gt; [--width &amp;lt;max width&amp;gt;] [--height &amp;lt;max height&amp;gt;] [--bpp &amp;lt;bpp&amp;gt;] [--hq &amp;lt;0|1|true|false&amp;gt;] [--upscale &amp;lt;0|1|true|false&amp;gt;] [--style &amp;lt;style name&amp;gt;] [--style-overwrite] [--apply-custom-presets &amp;lt;0|1|false|true&amp;gt;] [--out-ext &amp;lt;extension&amp;gt;] [--import &amp;lt;file or dir&amp;gt;] [--icc-type &amp;lt;type&amp;gt;] [--icc-file &amp;lt;file&amp;gt;] [--icc-intent &amp;lt;intent&amp;gt;] [--verbose] [--help [option]] [--core &amp;lt;darktable options&amp;gt;] De gebruiker moet een invoerbestandsnaam en een uitvoerbestandsnaam opgeven.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>de pixelpijp &amp; module volgorde</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/pixelpipe/the-pixelpipe-and-module-order/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/pixelpipe/the-pixelpipe-and-module-order/</guid>
      <description>De geordende reeks van verwerkingsmodules die op een invoerbestand werken om een uitvoerbeeld te genereren, staat bekend als de &amp;ldquo;pixelpijp&amp;rdquo;.
De volgorde van de pixelpipe wordt grafisch weergegeven door de volgorde waarin modules worden gepresenteerd in de gebruikersinterface - de pixelpijp begint met een RAW-afbeelding onderaan de modulelijst en past de verwerkingsmodules één voor één toe, laag op verwerkingslaag van onder naar boven, totdat het de top van de lijst bereikt, waar het de volledig verwerkte afbeelding uitvoert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gebruik</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/slideshow/usage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/slideshow/usage/</guid>
      <description>De weergave van de presentatie bevindt zich nog in een vroeg ontwikkelingsstadium met slechts een basisset functies.
Als je de auto-advance-modus niet nodig hebt, kan je in plaats daarvan zelfs de sticky weergave-functie gebruiken.
 spatiebalk start en stop automatisch afsprelen-modus die automatisch schakelt standaard elke vijf seconden naar de volgende afbeeldingen. ESC verlaat de diavoorstellingsmodus en keert terug naar de bibliotheekweergave. + of verhoog de vertraging tussen elke afbeelding. pijltje omhoog - of verminder de vertraging tussen elke afbeelding.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gebruik</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/darktable-chart/usage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/darktable-chart/usage/</guid>
      <description>De tool is georganiseerd in drie tabbladen in het bovenste gedeelte en een tekstuitvoerkader in het onderste gedeelte.
  Het eerste tabblad wordt gebruikt om de bronafbeelding te definiëren, het tweede tabblad definieert de referentie (doel) en het derde tabblad bevat de bedieningselementen om de resulterende darktable-stijl te genereren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>geheugen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/memory/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/memory/</guid>
      <description>de geheugenvereisten van darktable zijn hoog. Een simpele rekensom maakt dit duidelijk. Als je een afbeelding van 20 MPx hebt, zal darktable dit om precisieredenen intern opslaan als een 4 x 32-bits drijvende-kommacel voor elke pixel. Elke volledige afbeelding van deze grootte heeft dus ongeveer 300 MB geheugen nodig. Omdat we de afbeelding willen verwerken, hebben we voor elke module minimaal twee buffers nodig: één voor invoer en één voor uitvoer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>getekende maskers (vectormaskers)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/masking-and-blending/masks/drawn/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/masking-and-blending/masks/drawn/</guid>
      <description>Met de functie voor getekend masker kunt u een masker maken door vormen rechtstreeks op het afbeeldingsdoek te tekenen. Vormen kunnen alleen of in combinatie worden gebruikt. Zodra een vorm op een afbeelding is getekend, kan deze worden aangepast, verwijderd of opnieuw worden gebruikt in andere modules.
Vormen worden intern opgeslagen als vectoren en worden weergegeven met de vereiste resolutie tijdens pixelpijp-verwerking. Vormen worden uitgedrukt in het coördinatensysteem van de originele afbeelding en worden samen met de rest van de afbeelding getransformeerd door actieve vervormende modules in de pijp ([lens correctie](.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>hoe opencl werkt</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/opencl/how-opencl-works/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/opencl/how-opencl-works/</guid>
      <description>Zoals je jou kan voorstellen, kan de hardware-architectuur van GPU&amp;rsquo;s aanzienlijk variëren. Er zijn verschillende fabrikanten en zelfs verschillende generaties GPU&amp;rsquo;s van dezelfde fabrikant zijn mogelijk niet vergelijkbaar. Tegelijkertijd onthullen GPU-fabrikanten normaal gesproken niet alle hardwaredetails van hun producten aan het publiek. Een van de gevolgen hiervan is de noodzaak om propriëtaire stuurprogramma&amp;rsquo;s onder Linux te gebruiken, als je volledig wilt profiteren van jouw grafische kaart.
Gelukkig heeft een industrieconsortium onder leiding van The Khronos Group een open, gestandaardiseerde interface ontwikkeld, OpenCL genaamd, waarmee je jouw GPU kan gebruiken als een numeriek verwerkingsapparaat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>importeren &amp; beoordelen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/workflow/import-review/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/workflow/import-review/</guid>
      <description>Voordat je iets in darktable kan doen, moet je eerst enkele afbeeldingsbestanden aan de bibliotheek toevoegen met behulp van de importeren module in de [bibliotheekweergave] (../../lighttable/_index.md). Hiermee worden items voor jouw afbeeldingen in de bibliotheekdatabase van darktable gemaakt, zodat deze de wijzigingen die je aanbrengt, kan bijhouden. Er zijn drie manieren om afbeeldingen te importeren, elk toegankelijk via knoppen in de importmodule:
 toevoegen aan bibliotheek Deze optie voegt afbeeldingen toe aan de bibliotheek zonder te kopiëren of te verplaatsen &amp;ndash; jouw originele bestanden blijven op hun huidige locatie en worden niet gewijzigd.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>lay-out kaartweergave</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/map/map-view-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/map/map-view-layout/</guid>
      <description>🔗links paneel Deze modules zijn identiek aan de bibliotheekweergave. Van boven naar beneden:
 collecties de lijst met afbeeldingen filteren die in de kaartweergave worden weergegeven. recent gebruikte collecties recent gebruikte verzamelingen afbeeldingen bekijken. informatie beeldinformatie weergeven.  🔗rechter paneel Hier vind je de modules die specifiek zijn voor de kaartweergave. Van boven naar beneden:
 vind locatie zoeken naar een plaats op de kaart. locaties een hiërarchische lijst met locatietags en de bijbehorende regio&amp;rsquo;s op de kaart beheren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>lay-out ontwikkelenweergave</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/darkroom-view-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/darkroom-view-layout/</guid>
      <description>🔗links paneel Van boven naar onder
 navigatie navigeren en zoomen in de middelste weergave. snapshots snapshots maken en bekijken voor vergelijking met de huidige bewerking. duplicaatbeheerder duplicaten bekijken en beheren. globale kleurkiezer Selecteer en geef kleurinformatie weer die afkomstig is van delen van de afbeelding. tagging labels beheren. afbeeldingsinformatie informatie over het huidige beeld weergeven. maskerbeheerder getekende vormen bekijken en bewerken. export geselecteerde afbeeldingen exporteren naar lokale bestanden of externe diensten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>lay-out van tetheringweergave</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/tethering/tethering-view-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/tethering/tethering-view-layout/</guid>
      <description>🔗links paneel  informatie beeldinformatie weergeven.  🔗rechter paneel Van boven naar onder
 scopes een grafische weergave van de lichtniveaus en kleuren van de huidige afbeelding. Deze module kan indien gewenst naar het linker paneel worden verplaatst (zie voorkeuren &amp;gt; diversen &amp;gt; positie van de scopes module). sessie Sessie-instellingen. live weergave Live weergave-instellingen. camera-instellingen Camera instellingen. metadata-editor metagegevens voor geselecteerde afbeeldingen bewerken. labelen geselecteerde afbeeldingen labelen.  🔗onderste paneel Van links naar rechts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>meerdere sessies</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/processing-modules/multiple-instances/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/processing-modules/multiple-instances/</guid>
      <description>Veel van darktable&amp;rsquo;s modules kunnen meer dan eens in de pixelpijp worden toegepast. Elke sessie van een module gedraagt zich onafhankelijk, neemt zijn input van de module eronder in de pixelpijp en levert zijn output aan de volgende module.
Net als bij de basisisessie van een module, kunnen alle sessies onafhankelijk binnen de pixelpijp worden verplaatst door Ctrl+Shift ingedrukt te houden tijdens het slepen en neerzetten of door &amp;ldquo;omhoog&amp;rdquo; of &amp;ldquo;omlaag&amp;rdquo; te kiezen in het vervolgkeuzemenu meerdere sessies.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>modulegroepen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/organization/module-groups/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/organization/module-groups/</guid>
      <description>Een aantal vooraf gedefinieerde modulegroepen wordt geleverd met darktable en kan worden geselecteerd als voorinstellingen. Deze zijn hieronder samengevat.
Al deze voorinstellingen (met uitzondering van modules: verouderde en enkel zoeken) bevatten ook het paneel voor snelle toegang. Alle behalve de groep modules: verouderde bevatten de zoekbalk.
🔗modules: alle Deze voorinstelling bevat alle modules, als volgt gesorteerd volgens de traditionele modulegroeperingen die werden gebruikt vóór darktable 3.4:
   basismodules De minimale set modules die normaal gesproken nodig is om een representatief beeld weer te geven.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>nevenbestanden importeren die door andere toepassingen zijn gegenereerd</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/sidecar-files/sidecar-import/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/sidecar-files/sidecar-import/</guid>
      <description>Bij het importeren van een afbeelding controleert darktable automatisch of deze vergezeld gaat van een nevenbestand. Naast het zoeken naar bestanden met de naam &amp;lt;basename&amp;gt;.&amp;lt;extension&amp;gt;.xmp en &amp;lt;basename&amp;gt;_nn.&amp;lt;extension&amp;gt;.xmp (de XMP bestandsnaamgevingsformaten van darktable) controleert darktable ook op de aanwezigheid van een bestand in het formulier &amp;lt;basename&amp;gt;.xmp (het naamgevingsformaat voor Lightroom&amp;rsquo;s XMP nevenbestanden). Bestanden met de laatstgenoemde naamgeving worden gelezen door darktable, maar er wordt niet naar geschreven. Nadat de afbeelding is geïmporteerd, genereert darktable een extra XMP-bestand met zijn eigen naamgevingsconventie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ondersteunde bestandsformaten</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/supported-file-formats/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/supported-file-formats/</guid>
      <description>darktable ondersteunt een groot aantal bestandsformaten van verschillende camerafabrikanten. Bovendien kan darktable een breed scala aan afbeeldingen met een laag en hoog dynamisch bereik lezen - voornamelijk voor gegevensuitwisseling tussen darktable en andere software.
Om darktable een bestand voor import te laten overwegen, moet het een van de volgende extensies hebben (onafhankelijk van hoofdletters): 3FR, ARI, ARW, BAY, BMQ, CAP, CINE, CR2, CR3, CRW, CS1, DC2, DCR , DNG, GPR, ERF, FFF, EXR, IA, IIQ, JPEG, JPG, K25, KC2, KDC, MDC, MEF, MOS, MRW, NEF, NRW, ORF, PEF, PFM, PNG, PXN, QTK, RAF , RAW, RDC, RW1, RW2, SR2, SRF, SRW, STI, TIF, TIFF, X3F</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>overvloeimethodes</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/masking-and-blending/blend-modes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/masking-and-blending/blend-modes/</guid>
      <description>Overvloeimodi definiëren hoe de invoer en uitvoer van een module worden gecombineerd (gemengd) voordat de uiteindelijke uitvoer van de module wordt doorgegeven aan de volgende module in de pixelpiip.
Klassieke overvloeimodi, ontworpen voor weergave-gerelateerde RGB (beperkt tot 0-100%), definiëren impliciet een steunpunt op 50% (grijs) of 100% (wit) in hun algoritmen, afhankelijk van de overvloeimodus. Omdat de scène waarnaar wordt verwezen niet onderhevig is aan deze beperkingen, moet dit steunpunt expliciet worden gedefinieerd door de gebruiker bij het uitvoeren van overvloeibewerkingen in de &amp;ldquo;RGB (scène)&amp;quot;-kleurruimte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>scherm layout</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/user-interface/screen-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/user-interface/screen-layout/</guid>
      <description>De lay-out van alle darktable-weergaven is vergelijkbaar en bestaat uit een middengebied met panelen aan de randen:
    centrale zone : Bevat informatie en functionaliteit die specifiek zijn voor de huidige weergave.
  linkerpaneel : Bevat modules die voornamelijk worden gebruikt om informatie te verstrekken.
  rechterpaneel : Bevat modules die voornamelijk worden gebruikt voor beeldverwerking.
  bovenste banner : Bevat informatie over de huidige darktable-versie en stelt jou in staat om tussen weergaven te schakelen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>schermprofiel</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/color-management/display-profile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/color-management/display-profile/</guid>
      <description>Om ervoor te zorgen dat darktable kleuren getrouw op het scherm weergeeft, moet het het juiste weergaveprofiel voor jouw monitor vinden. In het algemeen moet jouw monitor hiervoor correct zijn gekalibreerd en geprofileerd, en moet het profiel correct op jouw systeem zijn geïnstalleerd. Darktable vraagt de xatom van jouw X-displayserver en de systeemservice colord (indien beschikbaar) op voor het juiste profiel. Indien nodig kan je een specifieke methode afdwingen in voorkeuren &amp;gt; diversen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>zoombare bibliotheek</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lighttable/lighttable-modes/zoomable-lighttable/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lighttable/lighttable-modes/zoomable-lighttable/</guid>
      <description>De zoombare bibliotheek-modus biedt een alternatieve manier om door grote verzamelingen afbeeldingen te navigeren, maar met enkele overeenkomsten met de bestandsbeheermodus (hieronder beschreven).
🔗instellingen  zoom Scroll met het muiswiel om in en uit te zoomen in de bibliotheek (vergeleken met Ctrl+scroll in bestandsbeheerder modus). Het zoomen van de miniaturen verandert het aantal miniaturen per rij niet, dus de bibliotheek kan het zichtbare gebied aan alle kanten overschrijden. navigeren Houd de linkermuisknop ingedrukt en sleep om de bibliotheek te verplaatsen en door jouw verzameling te navigeren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>bronafbeelding</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/darktable-chart/source-image/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/darktable-chart/source-image/</guid>
      <description>Op het tabblad &amp;ldquo;bronafbeelding&amp;rdquo; stel je jouw bronafbeelding in, waarvoor twee elementen nodig zijn. Het eerste element is een invoerbestand in Lab Portable Float Map-formaat (extensie .pfm). Het bronbestand vertegenwoordigt de grotendeels ongewijzigde gegevens zoals de camera deze ziet. Informatie over het maken van foto&amp;rsquo;s van een kleurreferentiekaart en het maken van een .pfm-uitvoerbestand wordt hieronder beschreven. Het tweede element is een grafiekbestand dat een formele beschrijving bevat van de lay-out van de onderliggende kleurreferentiekaart (extensie .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>darktable-generate-cache</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/program-invocation/darktable-generate-cache/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/program-invocation/darktable-generate-cache/</guid>
      <description>Het binaire bestand darktable-generate-cache werkt de miniatuurcache van darktable bij. Roep dit programma op om alle ontbrekende miniaturen op de achtergrond te genereren wanneer jouw computer niet actief is.
darktable-generate-cache kan worden aangeroepen met de volgende opdrachtregelparameters:
darktable-generate-cache [-h, --help] [--version] [--min-mip &amp;lt;0-8&amp;gt;] [-m, --max-mip &amp;lt;0-8&amp;gt;] [--min-imgid &amp;lt;N&amp;gt;] [--max-imgid &amp;lt;N&amp;gt;] [--core &amp;lt;darktable options&amp;gt;] Alle parameters zijn optioneel. Indien gestart zonder parameters gebruikt darktable-generate-cache redelijke standaardwaarden.
 -h, --help gebruiksinformatie weergeven en beëindigen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>de geschiedenis</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/pixelpipe/history-stack/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/pixelpipe/history-stack/</guid>
      <description>De geschiedenis slaat de volledige bewerkingsgeschiedenis voor een bepaalde afbeelding op, in de volgorde waarin die bewerkingen zijn toegepast. Het wordt opgeslagen in de bibliotheekdatabase van darktable en het XMP-nevenbestand van de afbeelding en blijft bestaan tussen bewerkingssessies.
Elke keer dat een verwerkingsmodule wordt ingeschakeld, uitgeschakeld, verplaatst of gewijzigd, wordt er een nieuw item toegevoegd aan de bovenkant van de geschiedenis.
De geschiedenis kan worden opgevraagd en gewijzigd binnen de geschiedenis module in ontwikkelen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>een eenvoudig lua-voorbeeld</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lua/a-simple-example/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lua/a-simple-example/</guid>
      <description>Laten we beginnen met een eenvoudig voorbeeld dat een beetje code op het scherm zal afdrukken. Maak een bestand met de naam luarc in de configuratiemap van darktable (meestal $HOME/.config/darktable/) en voeg de volgende regel toe:
print(&amp;quot;Hello World !&amp;quot;) Start darktable en je zult de zin &amp;ldquo;Hello World !&amp;rdquo; op de console zien staan. Niets bijzonders, maar het is een begin.
Op dit moment is er niets darktable-specifiek in het script.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>filmstrip</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/user-interface/filmstrip/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/user-interface/filmstrip/</guid>
      <description>De filmstrip, indien ingeschakeld, wordt onder aan het scherm weergegeven (behalve in de bibliotheekweergave, waar deze wordt vervangen door de tijdlijn module) en toont de beelden van de huidige collectie (ingesteld in de bibliotheeweergave). Je kan door de filmstrip navigeren door met het muiswiel te scrollen.
Met de filmstrip kan je met afbeeldingen communiceren terwijl je niet in de bibliotheekweergave bent. Tijdens het ontwikkelen van een afbeelding in de ontwikkelenmodus kan je bijvoorbeeld naar een andere afbeelding overschakelen door op de miniatuur ervan in de filmstrip te klikken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>importeer</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/preferences-settings/import/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/preferences-settings/import/</guid>
      <description>Beheer standaard bestandsnaamconventies die worden gebruikt bij het importeren afbeeldingen.
🔗sessie opties De volgende opties definiëren het standaard naampatroon voor gebruik in de opties &amp;ldquo;kopiëren &amp;amp; importeren&amp;rdquo; of &amp;ldquo;kopiëren &amp;amp; importeren van camera&amp;rdquo; in de importmodule, of bij het maken van foto&amp;rsquo;s in de tethering visie.
Het naamgevingspatroon bestaat uit drie delen: een basisdeel dat de bovenliggende map definieert, een sessiedeel dat een submap definieert (die specifiek is voor de individuele importsessie) en een bestandsnaamdeel dat de bestandsnaamstructuur voor elke geïmporteerde afbeelding definieert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>lokale copies</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/sidecar-files/local-copies/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/sidecar-files/local-copies/</guid>
      <description>Veel gebruikers hebben enorme beeldcollecties opgeslagen op extra harde schijven in hun desktopcomputer, of op een extern opslagmedium (RAID NAS, externe harde schijven etc.).
Het is een algemene vereiste om tijdens het reizen een aantal afbeeldingen met een laptop te ontwikkelen en deze later weer te synchroniseren met het oorspronkelijke opslagmedium. Het handmatig kopiëren van afbeeldingen van het hoofdgeheugen naar de laptop en terug is echter omslachtig en foutgevoelig. De functie &amp;ldquo;lokale kopieën&amp;rdquo; van darktable is ontworpen om deze gebruikssituaties rechtstreeks te ondersteunen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>miniaturen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lighttable/digital-asset-management/thumbnails/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lighttable/digital-asset-management/thumbnails/</guid>
      <description>Elke afbeelding in de huidige collectie wordt weergegeven door een miniatuur in de bibliotheekweergave en filmstripmodule. Een cache van de meest recent gebruikte miniaturen wordt opgeslagen in een bestand op schijf en bij het opstarten in het geheugen geladen. De grootte van deze cache kan worden aangepast in voorkeuren &amp;gt; cpu/gpu/memory.
🔗miniaturen maken Er wordt een miniatuur gemaakt wanneer een afbeelding voor de eerste keer in darktable wordt geïmporteerd, nadat een afbeelding in ontwikkelen is gewijzigd of wanneer een afbeelding opnieuw wordt bekeken waarvan de miniatuur niet langer beschikbaar is.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ongedaan maken / opnieuw uitvoeren</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lighttable/undo-redo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lighttable/undo-redo/</guid>
      <description>De meeste wijzigingen die in de bibliotheek worden gemaakt, worden geregistreerd en kunnen worden teruggezet naar een eerdere status. Dit omvat wijzigingen aan kleurlabels, beoordelingen, geolokalisatie, tags, metadata, oriëntatie, kopiëren/plakken van geschiedenis, duplicatie van afbeeldingen of toepassing van een stijl. Merk op dat de mogelijkheid om acties ongedaan te maken/opnieuw uit te voeren onbeperkt is in het aantal stappen in de bibliotheekweergave, maar deze wordt elke keer dat je naar een andere weergave overschakelt gereset.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>opencl activeren in darktable</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/opencl/activate-opencl/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/opencl/activate-opencl/</guid>
      <description>Het gebruik van OpenCL in darktable vereist dat jouw pc is uitgerust met een geschikte grafische kaart en dat deze over de vereiste bibliotheken beschikt. De meeste moderne grafische kaarten van NVIDIA en AMD worden geleverd met volledige OpenCL-ondersteuning. De OpenCL-compiler wordt normaal gesproken geleverd als onderdeel van het propriëtaire grafisch stuurprogramma en wordt gebruikt als een dynamische bibliotheek genaamd libOpenCL.so. Deze bibliotheek moet zich in een map bevinden waar deze kan worden gevonden door de dynamische linker van jouw systeem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>parametrische maskers</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/masking-and-blending/masks/parametric/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/masking-and-blending/masks/parametric/</guid>
      <description>De parametrische maskerfunctie biedt fijnmazige selectieve controle over hoe individuele pixels worden gemaskeerd. Het doet dit door automatisch een tussenliggend overvloeimasker te genereren op basis van door de gebruiker gedefinieerde parameters. Deze parameters zijn kleurcoördinaten in plaats van de geometrische coördinaten die in getekende maskers worden gebruikt.
Voor elk datakanaal van een module (bijv. Lab, RGB) en meerdere virtuele datakanalen (bijv. tint, verzadiging) kunt u een per kanaal opaciteitsfunctie opbouwen. Afhankelijk van de waarde van elke pixel voor een bepaald datakanaal berekent deze functie een mengfactor tussen 0 en 1 (100%) voor die pixel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>proces</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/workflow/process/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/workflow/process/</guid>
      <description>Dit gedeelte is bedoeld om jou vertrouwd te maken met het verwerken van afbeeldingen in de ontwikkelenweergave met behulp van een scene-gerelateerde-werkvolgorde. Je wordt geadviseerd om de onderstaande richtlijnen te volgen, tot het einde van het gedeelte beeldverwerking in 3 modules en vervolgens andere gebieden te kiezen om te leren wanneer je maar wilt om die technieken in je afbeeldingen te gebruiken.
🔗om te beginnen 🔗neem een goed belichte foto Goede beeldverwerkingstechnieken beginnen in de camera &amp;ndash; een goed belicht beeld (zonder opgeblazen hooglichten of zwaar verpletterde zwarttinten) zal de nabewerking altijd veel eenvoudiger maken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>rendermethode</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/color-management/rendering-method/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/color-management/rendering-method/</guid>
      <description>darktable kan kleuren weergeven met zijn eigen interne algoritmen of met behulp van de externe bibliotheek LittleCMS2. De interne methode van darktable is in een orde van grootte sneller dan de externe. De externe optie geeft jou een keuze uit de weergave-intentie en kan in sommige gevallen een iets hogere nauwkeurigheid bieden.
Je kan de standaardmethode wijzigen in voorkeuren &amp;gt; verwerken &amp;gt; altijd LittleCMS 2 gebruiken om uitvoerkleurprofiel toe te passen</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>selecteren</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lighttable/lighttable-modes/culling/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lighttable/lighttable-modes/culling/</guid>
      <description>Met de selecteer-modus kan je afbeeldingen naast elkaar weergeven voor eenvoudige vergelijking.
🔗instellingen  zoom In de selecteermodus kan je inzoomen op afbeeldingen (tot 100%) door Ctrl ingedrukt te houden terwijl je met het muiswiel scrolt. Pan binnen ingezoomde afbeeldingen met klikken + slepen. Standaard worden zoomen en pannen gesynchroniseerd tussen alle zichtbare afbeeldingen. Als je alleen op een specifieke afbeelding wilt zoomen of pannen, voeg je de Shift-modifier toe aan de bovenstaande acties.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>voorbeelden</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/tethering/examples/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/tethering/examples/</guid>
      <description>De volgende secties tonen twee typische gebruiksscenario&amp;rsquo;s voor de tethering-weergave.
🔗studio-opstelling met schermweergave Dit is een vrij algemeen gebruik. Je hebt jouw studio en onderwerp ingesteld, de camera is aangesloten op jouw computer en tethering-weergave is actief in darktable. Je werkt bij de camera en maakt foto&amp;rsquo;s. Wanneer je maar wilt, kan je de beelden rechtstreeks op jouw computermonitor bekijken in plaats van op het LCD-scherm van de camera.
Deze werkwijze is efficiënt en effectief, aangezien je jouw opnamen onmiddellijk kunt bekijken in plaats van te wachten tot na de opname wanneer iedereen weg is.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>voorinstellingen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/processing-modules/presets/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/processing-modules/presets/</guid>
      <description>Met voorinstellinge kan je veelgebruikte module-instellingen opslaan voor toekomstig gebruik. Sommige modules worden al geleverd met voorgedefinieerde (interne) voorinstellingen enje kanook jouw eigen (door de gebruiker gedefinieerde) instellingen definiëren. Zowel interne als door de gebruiker gedefinieerde presets kunnen worden weergegeven door op het voorinstelling menu in de module hoofding te klikken.
De meeste functionaliteit die hier wordt beschreven, is alleen van toepassing op verwerkingsmodules. Voorinstellingen kunnen echter ook worden gebruikt met sommige hulpprogramma-modules.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>bbliotheek</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/preferences-settings/lighttable/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/preferences-settings/lighttable/</guid>
      <description>Instelling functionaliteit in de bibliotheek weergave en modules.
🔗algemeen  verberg ingebouwde voorinstellingen voor hulpprogramma-modules Indien ingeschakeld, worden alleen door de gebruiker gedefinieerde voorinstellingen weergegeven in het menu voorinstellingen voor utiliteitsmodules &amp;ndash; ingebouwde voorinstellingen worden verborgen (standaard uit). gebruik een enkele klik in de collecties-module Schakel de modus &amp;ldquo;enkele klik&amp;rdquo; in de module collecties in, waarmee bereiken kunnen worden geselecteerd (standaard uitgeschakeld). vouw een enkele utiliteitsmodule tegelijk uit bepaalt hoe hulpprogramma-modules worden uitgebreid.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>bovenpaneel</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/user-interface/top-panel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/user-interface/top-panel/</guid>
      <description>Het bovenpaneel is gemeenschappelijk voor alle darktable-weergaven en biedt toegang tot een aantal algemene functies.
  🔗Linkse kant  weergeven kies welke afbeeldingen je wilt bekijken in de bibliotheek/filmstrip, op basis van sterrenclassificatie en afwijzingsstatus. sorteer op kies een eigenschap waarop je de afbeeldingen wilt sorteren. ![boven-paneel sorteervolgorde pictogram](./top-panel/top-panel sort-order.png#icon) sorteervolgorde Verander de sorteervolgorde (oplopend / aflopend).  🔗rechter kant  ![boven paneel grouperen pictogram](./top-panel/top-panel grouping.png#icon) groepering [gegroepeerde afbeeldingen] uitvouwen of samenvouwen (.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Combineren van vectormaskers en parametrische maskers</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/masking-and-blending/masks/drawn-and-parametric/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/masking-and-blending/masks/drawn-and-parametric/</guid>
      <description>Vectormaskers en parametrische maskers kunnen gecombineerd worden tot één masker om in een module te gebruiken. Vectormaskers zijn getekende maskers.
Er zijn twee hoofdelementen om de combinatie van individuele maskers aan te passen : de polariteit instelling van elk individueel masker (gedefinieerd door de plus- of minknoppen) en de instelling in de &amp;ldquo;combineer maskers&amp;rdquo; in de keuzemenu.
De keuzemenu &amp;ldquo;combineer maskers&amp;rdquo; bevat de volgende keuzes, gedefineerd door hoe de vectormaskers en parametrische maskers zullen worden gecombineerd.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>darktable-chart</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/program-invocation/darktable-chart/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/program-invocation/darktable-chart/</guid>
      <description>Het binaire bestand darktable-chart is een speciaal hulpprogramma om stijlen te creëren uit paren afbeeldingen zoals RAW+JPEG met verwerking in de camera. Details over het gebruik ervan zijn te vinden in de sectie met behulp van darktable-chart.
darktable-chart kan een GUI starten of worden gebruikt als een opdrachtregelprogramma.
darktable-chart [--help] [&amp;lt;input Lab pfm file&amp;gt;] [&amp;lt;cht file&amp;gt;] [&amp;lt;reference cgats/it8 or Lab pfm file&amp;gt;] Alle parameters zijn optioneel, maar als je de tweede bestandsnaam wilt opgeven, moet je ook de eerste opgeven.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>exporteren</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/workflow/export/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/workflow/export/</guid>
      <description>darktable is een niet-destructieve editor, wat betekent dat alle wijzigingen worden vastgelegd in de bibliotheekdatabase (met een back-up opgeslagen in een XMP-nevenbestand), en het originele Raw-bestand onaangeroerd blijft. Je moet daarom afbeeldingen exporteren om jouw bewerkingen in een uitvoerbestand te verwerken dat buiten darktable kan worden gedistribueerd.
  Kies een exportscenario.
De exportmodule biedt veel opties, maar verreweg het meest gebruikte gebruik is om &amp;ldquo;een ontwikkelde raw afbeelding op te slaan als een JPEG&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gelabelde afbeeldingen afdrukken</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lua/printing-labeled-images/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lua/printing-labeled-images/</guid>
      <description>Het eerste voorbeeld liet ons de basis van lua zien en stelde ons in staat om te controleren of alles goed werkte. Laten we nu iets ingewikkelders doen. Laten we proberen een lijst met afbeeldingen af te drukken waaraan een &amp;ldquo;rood&amp;rdquo; label is bevestigd. Maar allereerst, wat is een beeld?
local darktable = require &amp;quot;darktable&amp;quot; local debug = require &amp;quot;darktable.debug&amp;quot; print(darktable.debug.dump(darktable.database[1])) Het uitvoeren van de bovenstaande code zal veel output produceren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>module instellingen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/processing-modules/module-controls/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/processing-modules/module-controls/</guid>
      <description>In dit gedeelte wordt beschreven hoe u kunt werken met de besturingselementen van de verwerkingsmodule.
🔗schuifregelaars Schuifregelaars bieden vijf verschillende interactiemethoden, afhankelijk van het controleniveau dat je nodig heeft.
 links-klik klik ergens in het gebied van de schuifregelaar om de waarde in te stellen. Je kan ook klikken en slepen om het te wijzigen. Je hoeft niet op de driehoek of zelfs de lijn te mikken &amp;ndash; je kan overal in de volledige hoogte van de schuifregelaar klikken, inclusief het label.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>modulelay-outs beheren</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/organization/manage-module-layouts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/organization/manage-module-layouts/</guid>
      <description>Beheer de lay-out en groepering van verwerkingsmodules en het snelle toegangspaneel.
  .
Dit onderhoudsscherm is toegankelijk via het menu presets naast het modulezoekvak of modulegroeppictogrammen (onder de scopesmodule in de ontwikkelenweergave). Ctrl+klik op het vooraf ingestelde menu om dit scherm direct te openen.
Instellingen worden automatisch opgeslagen wanneer u het scherm verlaat. Klik op reset om eventuele wijzigingen in de huidige bewerkingssessie te annuleren.
🔗module instellingen 🔗algemene instellingen De volgende algemene bedieningselementen zijn beschikbaar in het bovenpaneel van het scherm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ongedaan maken en opnieuw doen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/pixelpipe/undo-redo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/pixelpipe/undo-redo/</guid>
      <description>Terwijl je jouw afbeelding bewerkt, registreert darktable alle wijzigingen die je aan die afbeelding aanbrengt. Dit betekent dat het mogelijk is om wijzigingen ongedaan te maken en opnieuw uit te voeren om een eerdere bewerkingsstatus te herstellen. Houd er rekening mee dat de functie voor ongedaan maken/opnieuw uitvoeren onbeperkt is in het aantal stappen tijdens het bewerken van een afbeelding, maar wordt elke keer dat Ontwikkelen overgeschakeld wordt naar een nieuwe afbeelding.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>opencl configureren</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/opencl/setting-up/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/opencl/setting-up/</guid>
      <description>De enorme diversiteit aan systemen en de duidelijke verschillen tussen OpenCL-leveranciers en stuurprogrammaversies maken het onmogelijk om een uitgebreid overzicht te geven van hoe OpenCL moet worden ingesteld. We kunnen jou alleen een voorbeeld geven, in dit geval voor NVIDIA-stuurprogrammaversie 331.89 op Ubuntu 14.04. We hopen dat dit een basisintroductie zal zijn en jou zal helpen bij het oplossen van eventuele problemen die specifiek zijn voor jouw installatie.
Het principe van de OpenCL-functiestroom is als volgt:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Problemen oplossen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/tethering/troubleshooting/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/tethering/troubleshooting/</guid>
      <description>Deze gids voor probleemoplossing kan worden gebruikt om te controleren of jouw camera al dan niet kan worden gebruikt met tethering. Dit wordt gedaan met dezelfde (gphoto2) tool die darktable gebruikt om te communiceren met jouw camera.
Voordat je begint, moet je eerst de naam van jouw camerapoort vinden. Gewoonlijk is de poort &amp;ldquo;usb:&amp;rdquo; voldoende en wordt daarom gebruikt in de volgende handleiding.
🔗Wordt de camera herkend? Het volgende commando check of jouw camera verbonden is met de computer en gedetecteerd wordt door gphoto2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>referentiewaarden</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/darktable-chart/reference-values/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/darktable-chart/reference-values/</guid>
      <description>Het tabblad &amp;ldquo;referentiewaarden&amp;rdquo; bepaalt de doelwaarden waarnaar de bronafbeelding moet worden gewijzigd door de resulterende stijl. Je kan ofwel referentiewaarden aanleveren in de vorm van meetgegevens van uw kleurreferentiekaart (modus &amp;ldquo;cie/it8-bestand&amp;rdquo;), of je kan een fotografisch beeld aanleveren (modus &amp;ldquo;kleurenkaartafbeelding&amp;rdquo;) op ongeveer dezelfde manier als hierboven beschreven . Deze tweede afbeelding moet ook worden aangeleverd in Lab Portable Float Map-formaat. Het is niet nodig om het grafiekbestand opnieuw aan te leveren, aangezien darktable-chart hetzelfde gebruikt als gedefinieerd onder &amp;ldquo;bronafbeelding&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>renderintentie</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/color-management/rendering-intent/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/color-management/rendering-intent/</guid>
      <description>Als renderen met LittleCMS2 is geactiveerd (zie renderingmethode) kan je definiëren hoe om te gaan met kleuren die buiten het gamma vallen bij het converteren tussen kleurruimten. Een selectievak in de exporteren, [uitgaand kleurprofiel](../../module-reference/processing-modules/ output-color-profile.md), en soft proof modules geven jou de keuze uit de volgende weergave-intenties:
 waarnemend Meest geschikt voor foto&amp;rsquo;s omdat de relatieve positie van kleuren behouden blijft. Dit is meestal de beste keuze. relatief colorimetrisch Kleuren die buiten het gamma vallen, worden geconverteerd naar kleuren met dezelfde helderheid, maar met een andere verzadiging.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sterbeoordelingen en kleurlabels</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lighttable/digital-asset-management/star-color/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lighttable/digital-asset-management/star-color/</guid>
      <description>Met sterbeoordelingen en kleurlabels kan je afbeeldingen sorteren en rangschikken volgens jouw eigen criteria. De sterrenclassificatie en kleurlabels van een afbeelding kunnen worden weergegeven over miniaturen in de bibliotheekweergave en filmstripmodule.
🔗sterbeoordelingen Je kan een afbeelding een waardering geven van nul tot vijf sterren. Telkens wanneer je afbeeldingen importeert, krijgt elke afbeelding een standaardclassificatie die je kan definiëren in de module import.
Er zijn verschillende manieren om een beoordeling te wijzigen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>volledige voorafbeelding</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lighttable/lighttable-modes/full-preview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lighttable/lighttable-modes/full-preview/</guid>
      <description>Vanuit elk van de bibliotheekmodus kan je een volledig ingezoomd voorbeeld weergeven van de afbeelding die zich momenteel onder de muisaanwijzer bevindt door W ingedrukt te houden. Dit is handig om een afbeelding nauwkeuriger te inspecteren terwijl je afbeeldingen beoordeelt en selecteert.
Door Ctrl+W ingedrukt te houden, zoom je volledig in op de afbeelding en identificeer je ook alle scherptegebieden in de afbeelding die kunnen wijzen op de focus van het beeld.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>afbeeldingen groeperen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lighttable/digital-asset-management/grouping/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lighttable/digital-asset-management/grouping/</guid>
      <description>Het groeperen van afbeeldingen helpt bij het verbeteren van de structuur en helderheid van jouw beeldverzameling wanneer deze wordt weergegeven in de bibliotheekweergave.
Je kan afbeeldingen combineren tot een groep door ze te selecteren en op de knop &amp;ldquo;groeperen&amp;rdquo; te klikken in de [geselecteerde afbeelding(en)](../../../module-reference/utility-modules/lighttable/selected-image. md) module, of door op Ctrl+G te drukken. Op dezelfde manier kan je geselecteerde afbeeldingen uit een groep verwijderen door op de knop &amp;ldquo;groeperen&amp;rdquo; te klikken of door op Ctrl+Shift+G te drukken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>curves</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/processing-modules/curves/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/processing-modules/curves/</guid>
      <description>De basiscurve, [toon curve](../../module-reference/processing-modules/tone-curve. md) en rgb curve modules gebruiken curves om de tonen in de afbeelding te regelen. Deze modules hebben een aantal gemeenschappelijke kenmerken die een aparte bespreking rechtvaardigen.
  🔗knopen In hun standaardstatus zijn curves rechte lijnen, gedefinieerd door twee ankerknooppunten rechtsboven en linksonder in de grafiek. Je kan de knooppunten verplaatsen om de curve aan te passen of nieuwe knooppunten te genereren door op de curve te klikken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>darktable-cltest</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/program-invocation/darktable-cltest/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/program-invocation/darktable-cltest/</guid>
      <description>Het binaire bestand darktable-cltest&#39; controleert of er een bruikbare OpenCL-omgeving op jouw systeem is die darktable kan gebruiken. Het zendt een debug-output uit die gelijk is aan het aanroepen van darktable -d opencl` en wordt dan beëindigd.
darktable-cltest wordt aangeroepen zonder opdrachtregelparameters.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>een eenvoudige snelkoppeling toevoegen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lua/simple-shortcut/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lua/simple-shortcut/</guid>
      <description>Tot nu toe hebben al onze scripts dingen gedaan tijdens het opstarten. Dit is van beperkt nut en stelt ons niet in staat te reageren op echte gebruikersacties. Om meer geavanceerde dingen te doen, moeten we een functie registreren die bij een bepaalde gebeurtenis wordt aangeroepen. De meest voorkomende gebeurtenis om op te reageren is een sneltoets.
darktable = require &amp;quot;darktable&amp;quot; local function hello_shortcut(event, shortcut) darktable.print(&amp;quot;Hello, I just received &#39;&amp;quot;..event.. &amp;quot;&#39; with parameter &#39;&amp;quot;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kleurruimten van darktable</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/color-management/color-spaces/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/color-management/color-spaces/</guid>
      <description>Invoerafbeeldingen zijn RGB-bestanden (zoals JPEG&amp;rsquo;s of TIFF&amp;rsquo;s) of camera-RAW&amp;rsquo;s. Beide slaan visuele informatie op als een combinatie van primaire kleuren (bijv. rood, groen en blauw) die samen een lichtemissie beschrijven die door een scherm moet worden nagebootst.
De volgende afbeelding illustreert dit concept.
  De linkerkant van de afbeelding toont een gekleurd licht dat we digitaal moeten weergeven. We kunnen drie ideale kleurenfilters gebruiken om dit licht te ontleden in drie gekleurde primaire lichten met verschillende intensiteiten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maskers verfijnen &amp; bijkomende sturing</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/masking-and-blending/masks/refinement-controls/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/masking-and-blending/masks/refinement-controls/</guid>
      <description>Als een masker actief is verschijnen er verschillende schuifregelaars om de instellingen te verfijnen.
 Detaildrempel Met dit besturingselement kan je de dekking van het masker wijzigen op basis van de hoeveelheid detail in de afbeelding. Gebruik deze schuifregelaar om gebieden met veel detail (positieve waarden) of gebieden die vlak en weinig gedetailleerd zijn (negatieve waarden) te selecteren. De standaardwaarde (nul) omzeilt effectief de verfijning van details. Dit is vooral handig om verscherpings- en vervagingseffecten toe te passen die onscherpe (bokeh) gebieden negeren of om alleen onscherpe delen te verscherpen, waardoor overmatige verscherping van onscherpe gebieden wordt voorkomen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>mogelijke problemen &amp; oplossingen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/opencl/problems-solutions/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/opencl/problems-solutions/</guid>
      <description>darktable detecteert automatisch OpenCL-runtime-fouten. Bij het detecteren van een fout, zal het vervolgens alles op de CPU opnieuw verwerken. Hoewel dit de verwerking vertraagt, mag dit het eindresultaat niet beïnvloeden.
Er kunnen verschillende redenen zijn waarom OpenCL tijdens de initialisatiefase zou kunnen mislukken. OpenCL is afhankelijk van hardwarevereisten en van de aanwezigheid van bepaalde stuurprogramma&amp;rsquo;s en bibliotheken. Bovendien moeten deze allemaal passen qua maker, model en revisienummer. Als iets niet past (bijv.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ontwikkelen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/preferences-settings/darkroom/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/preferences-settings/darkroom/</guid>
      <description>Instellingen functionaliteit in de ontwikkelen weergave en bijbehorende modules.
🔗algemeen  pendruk uitlezing voor penseelmaskers bepaalt hoe de drukmeting van een grafisch tablet de nieuw gegenereerde getekende masker penseelstreken beïnvloedt. Je kan de penseelbreedte, hardheid en dekking regelen. &amp;ldquo;Absolute&amp;rdquo; regeling betekent dat de drukmeting direct het attribuut definieert met een waarde tussen 0% en 100%. &amp;ldquo;Relatief&amp;rdquo; betekent dat de drukmeting het attribuut aanpast tussen nul en de vooraf gedefinieerde standaardwaarde (standaard uit).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>proces</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/darktable-chart/process/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/darktable-chart/process/</guid>
      <description>Als alle vereiste instellingen in de tabbladen &amp;ldquo;bronafbeelding&amp;rdquo; en &amp;ldquo;referentiewaarden&amp;rdquo; gereed zijn, kan je doorgaan naar het tabblad &amp;ldquo;proces&amp;rdquo;.
  Eerst moet je darktable-chart vertellen welke van de vlakken de grijze helling voorstelt. In de bovenstaande schermafbeelding is de grijze helling gepositioneerd in het onderste deel van de kleurreferentiekaart, aangeduid als &amp;ldquo;GS00&amp;hellip;GS23&amp;rdquo;.
De invoer &amp;ldquo;aantal laatste vlakken&amp;rdquo; bepaalt hoeveel bewerkbare kleurvlakken de resulterende stijl zal gebruiken in de [kleuropzoektabel](../../module-reference/processing-modules/color-look-up-table. md) module.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sneltoetsen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/user-interface/keyboard-shortcuts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/user-interface/keyboard-shortcuts/</guid>
      <description>Veel van de functionaliteit in darktable kan worden bediend via sneltoetsen, die kunnen worden aangepast in voorkeuren &amp;gt; snelkoppelingen.
Druk op de H-toets (voor hulp) in gelijk welke darktableweergave om een lijst weer te geven met alle snelkoppelingen die van toepassing zijn op de huidige weergave.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>wavelets</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/processing-modules/wavelets/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/processing-modules/wavelets/</guid>
      <description>Wavelets worden gebruikt om een afbeelding te scheiden (of te ontbinden) in een aantal verschillende lagen, die elk een ander detailniveau bevatten. Na het op deze manier ontleden van een afbeelding, kan een module de verwerking ervan beperken tot een of meer van deze detaillagen, en vervolgens de lagen aan het einde weer samenvoegen om de uitvoer te vormen. Dit stelt ons in staat om chirurgisch te zijn over welke kenmerken in het beeld we willen beïnvloeden bij het werken met een module.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>verouderde modules</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/processing-modules/deprecated/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/processing-modules/deprecated/</guid>
      <description>Het darktable-team beoordeelt regelmatig oude modules en werkt hun implementatie bij waar problemen worden gevonden of bijgewerkte wetenschap betekent dat ze kunnen worden verbeterd. Meestal proberen we bestaande modules bij te werken met nieuwe functionaliteit, maar af en toe wordt dat problematisch, vaak vanwege de overhead van het onderhouden van meerdere versies van de module. In dergelijke omstandigheden wordt een nieuwe vervangende module gemaakt en wordt de oude module afgeschaft.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>afbeeldingen exporteren met lua</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lua/exporting-images/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lua/exporting-images/</guid>
      <description>Tot nu toe hebben we geleerd lua te gebruiken om darktable aan te passen aan onze specifieke werkvolgorde. Laten we nu eens kijken hoe we lua kunnen gebruiken om eenvoudig afbeeldingen naar een online service te exporteren. Als je een afbeelding naar een service kunt uploaden via de opdrachtregel, dan kun je lua gebruiken om dit te integreren in de gebruikersinterface van darktable.
In dit volgende voorbeeld zullen we lua gebruiken om te exporteren via scp.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>amd/ati apparaten</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/opencl/amd-ati/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/opencl/amd-ati/</guid>
      <description>Hoewel NVIDIA-apparaten en de meeste moderne AMD/ATI-apparaten vaak zonder verdere instellingen goed werken, is er meer te doen voor oudere AMD/ATI-grafische kaarten, namelijk die van vóór de HD7xxx-serie. Dit begint met het feit dat die apparaten slechts een deel van hun totale GPU-geheugen zullen rapporteren aan darktable. Voor een apparaat van 1 GB is dit doorgaans slechts 512 MB, een waarde die darktable in zijn standaardconfiguratie als onvoldoende zal weigeren. Het apparaat zal dan ook niet worden gebruikt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>darktable-cmstest</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/program-invocation/darktable-cmstest/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/program-invocation/darktable-cmstest/</guid>
      <description>Het binaire bestand darktable-cmstest (alleen Linux) onderzoekt of het subsysteem voor kleurbeheer van jouw computer correct is geconfigureerd en geeft nuttige informatie weer over de geïnstalleerde monitorprofielen.
darktable-cmstest wordt aangeroepen zonder opdrachtregelparameters.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>invoerafbeeldingen maken voor darktable-chart</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/darktable-chart/making-input-images/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/darktable-chart/making-input-images/</guid>
      <description>Om te beginnen heb je een geschikte foto nodig van je kleurreferentiekaart in RAW+JPEG-formaat. Het gaat het bestek van deze handleiding te buiten om de details van het maken van deze foto uit te leggen, maar in een notendop moet je de foto maken op een zonnige dag rond het middaguur met de lichtbron (de zon) die schuin op de kaart schijnt. . Je moet elke schittering in de afbeelding vermijden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>metadata en tagging</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lighttable/digital-asset-management/metadata-tagging/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lighttable/digital-asset-management/metadata-tagging/</guid>
      <description>Met darktable kan je aanvullende informatie over jouw afbeeldingen opslaan, zodat ze gemakkelijker kunnen worden doorzocht en gegroepeerd. Deze informatie wordt opgeslagen in de database van darktable en XMP sidecar-bestanden en kan ook worden opgenomen in geëxporteerde afbeeldingen.
🔗metadata Metadata (bijv. titel, beschrijving) is tekst in vrije opmaak die meestal voor elke afbeelding verschilt. Je kan metadata aan afbeeldingen toevoegen in de metadata-editor module.
🔗tagging Tags worden meestal gedeeld tussen meerdere afbeeldingen en worden gebruikt om ze te categoriseren en te groeperen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ongebonden kleuren</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/color-management/unbounded-colors/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/color-management/unbounded-colors/</guid>
      <description>Schermen en de meeste bestandsindelingen voor afbeeldingen kunnen alleen RGB-intensiteiten coderen die binnen een bepaald bereik liggen. Afbeeldingen die zijn gecodeerd op 8 bits kunnen bijvoorbeeld alleen waarden bevatten van 0 tot 255, afbeeldingen op 10 bits van 0 tot 1023, enzovoort&amp;hellip; Grafische standaarden stellen dat het maximum van dat bereik, ongeacht de werkelijke waarde, altijd de maximale helderheid die het weergavemedium kan weergeven, meestal tussen 100 en 160 Cd/m² (of nits), afhankelijk van de werkelijke standaard.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>rastermaskers</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/masking-and-blending/masks/raster/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/masking-and-blending/masks/raster/</guid>
      <description>Zoals in de vorige secties beschreven is het samengesteld masker van een modulemasker (het samengesteld effect van eender welk vectormasker en parametrisch masker) een grijswaardebeeld waarvan de grijswaarde de sterkte van het moduleeffect op elke pixel weergeeft. Dit grijswaardebeeld wordt voor actieve modules intern opgeslagen en kan opnieuw gebruikt worden in andere modules.
Zoals met elk masker wordt de input van een module door de module niet gewijzigd als de dekking de waarde 0 heeft.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>variabelen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/variables/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/variables/</guid>
      <description>darktable ondersteunt variabele vervanging in een aantal modules en voorkeursinstellingen. Bijvoorbeeld:
  Bestandsnamen definiëren in de module exporteren
  Beeldinformatie weergeven in de [beeldinformatieregel] van de ontwikkelen (../module-reference/utility-modules/darkroom/image-info-line.md)
  Beeldinformatie weergeven in de overlays en tooltips van de bibliotheek (zie voorkeuren &amp;gt; bibliotheek)
  Tekst op een afbeelding plaatsen in de verwerkingsmodule watermerk
  🔗beschikbare variabelen De volgende variabelen zijn beschikbaar, hoewel ze mogelijk niet allemaal in elke context van toepassing zijn:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gebruikersinterface-elementen bouwen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lua/building-ui-elements/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lua/building-ui-elements/</guid>
      <description>Ons vorige voorbeeld was een beetje beperkt. Met name het gebruik van een voorkeur voor het exportpad was niet erg prettig. We kunnen beter dan dat door elementen toe te voegen aan de gebruikersinterface in het exportdialoogvenster.
UI-elementen worden gemaakt via de functie darktable_new_widget. Deze functie neemt een type widget als parameter en retourneert een nieuw object dat overeenkomt met die widget. Je kan vervolgens verschillende velden in die widget instellen om de parameters in te stellen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>mogelijke kleurartefacten</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/color-management/color-artifacts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/color-management/color-artifacts/</guid>
      <description>Er zijn enkele zeldzame situaties die nog steeds tot problematische resultaten kunnen leiden, tenzij de gebruiker actie onderneemt. Sommige modules in Lab-kleurruimte, zoals niveaus en [monochroom](../../module-reference/processing-modules/monochrome .md), vertrouwen op het feit dat de L-kanalen alle helderheidsinformatie bevatten, waarbij de a- en b-kanalen puur chroma en tint vertegenwoordigen. Onbegrensde kleuren met negatieve L-waarden zijn bijzonder problematisch voor deze modules en kunnen leiden tot zwarte pixelartefacten.
Er is gevonden dat sterk verzadigde blauwe lichtbronnen in het beeldframe waarschijnlijk kandidaten zijn voor pixels met negatieve L-waarden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>prestatie optimalisatie</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/opencl/performance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/opencl/performance/</guid>
      <description>Er zijn een aantal configuratieparameters in $HOME/.config/darktable/darktablerc die kunnen helpen om de OpenCL-prestaties van jouw systeem te verfijnen. Prestaties in deze context betekenen meestal de vertraging van darktable tijdens interactief werk (d.w.z. hoe lang het duurt om de pixelpijp opnieuw te verwerken). Voor een comfortabele werkvolgorde is het essentieel om de vertraging laag te houden.
Om profileringsinformatie te verkrijgen, moet je darktable starten vanaf een terminal met darktable -d opencl -d perf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>purge_non_existing_images.sh</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/program-invocation/purge_non_existing_images_sh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/program-invocation/purge_non_existing_images_sh/</guid>
      <description>Zoek en verwijder items uit de bibliotheekdatabase die verwijzen naar afbeeldingen die niet langer in het bestandssysteem bestaan. Je moet darktable sluiten voordat je dit script uitvoert.
Het script kan worden aangeroepen met de volgende opdrachtregelparameters:
purge_non_existing_images.sh [-c|--configdir &amp;lt;path&amp;gt;] [-l|--library &amp;lt;path&amp;gt;] [-p|--purge] Voer het script uit zonder opties om een &amp;ldquo;dry run&amp;rdquo; uit te voeren, die een rapport genereert van de ontbrekende bestanden zonder enige wijzigingen in de database door te voeren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>standaard modulevolgorde</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/module-order/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/module-order/</guid>
      <description>In de volgende secties wordt de standaard modulevolgorde beschreven in de nieuwe werkstroom met verwijzing naar scènes en de oude werkstroom met verwijzing naar weergave. Merk op dat in de volgende paragrafen de modulevolgorde van boven (invoerbestand) naar beneden (uitvoerafbeelding) gaat.
🔗volgorde van scène-gerefereerde modules De standaardvolgorde van modules bij gebruik van de nieuwe scene-refereerde werkstroom is als volgt:
  raw zwart/wit punt
  inverteren (verouderd)
  witbalans</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>verwerken</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/preferences-settings/processing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/preferences-settings/processing/</guid>
      <description>Bepaal hoe afbeeldingen worden verwerkt.
🔗beeldverweking  gebruik altijd LittleCMS 2 om het uitvoerkleurprofiel toe te passen Als deze optie is geactiveerd, zal darktable de LittleCMS 2-systeembibliotheek gebruiken om het uitvoerkleurprofiel toe te passen in plaats van zijn eigen interne routines. Dit is aanzienlijk langzamer dan de standaardinstelling, maar kan in sommige gevallen nauwkeurigere resultaten opleveren.  Als de gegeven ICC LUT-gebaseerd is of zowel een LUT als een matrix bevat, zal darktable LittleCMS 2 gebruiken om de kleuren weer te geven, ongeacht de waarde van deze parameter (standaard uit).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>darktable&#39;s kleurenpijplijn</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/color-pipeline/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/color-pipeline/</guid>
      <description>De meeste beeldverwerkingstoepassingen stammen uit de jaren 90 en/of erven een werkvolgorde uit de jaren 90. Deze toepassingen verwerkten afbeeldingen die waren gecodeerd met 8-bits gehele getallen zonder teken omdat het geheugen- en rekenkundig efficiënter was. Vanwege het gebruik van een gehele-getallen-formaat (wat afrondingsfouten impliceert) moesten ze een &amp;ldquo;gamma&amp;rdquo; toepassen (in wezen een overdrachtsfunctie die een macht 1/2.2 of 1/2.4 toepast om de RGB-waarden te coderen) en de bit- diepte in de schaduwen verhoigen om afrondingsfouten te verminderen (mensen zijn erg gevoelig voor details bij weinig licht).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kleurdimensies van darktable</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/color-management/color-dimensions/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/color-management/color-dimensions/</guid>
      <description>Deze sectie definieert de perceptuele eigenschappen van kleur, zowel conceptueel als kwantitatief, om de creatieve en corrigerende aanpassingen aan kleur in darktable te karakteriseren en te kwantificeren.
🔗definities Kleureigenschappen zoals &amp;ldquo;verzadiging&amp;rdquo;, &amp;ldquo;luminantie&amp;rdquo; of &amp;ldquo;helderheid&amp;rdquo; zijn algemeen gebruikt, maar worden grotendeels misbruikt en vaak gebruikt om verschillende dingen te betekenen. In de kleurenwetenschap heeft elk van deze termen een precieze betekenis.
Er zijn twee kaders waarbinnen kleureigenschappen kunnen worden geanalyseerd en beschreven:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>planningsprofiel</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/opencl/scheduling-profile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/opencl/scheduling-profile/</guid>
      <description>darktable kan de CPU en een of meerdere voor OpenCL geschikte GPU&amp;rsquo;s gebruiken. Afhankelijk van de relatieve prestaties van deze apparaten, kunnen gebruikers kiezen uit bepaalde planningsprofielen om de prestaties te optimaliseren. Dit wordt bereikt door de configuratieparameter voorkeuren &amp;gt; verwerking &amp;gt; cpu/gpu/geheugen &amp;gt; OpenCL scheduling profile in te stellen, die de volgende keuzes biedt :
 standaard Als een OpenCL-compatibele GPU wordt gevonden, gebruikt darktable deze voor het verwerken van de centrale afbeeldingsweergave terwijl het navigatievoorbeeldvenster wordt verwerkt op de CPU parallel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>scripts delen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lua/sharing-scripts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lua/sharing-scripts/</guid>
      <description>Tot nu toe staat al onze lua-code in luarc. Dat is een goede manier om jou script te ontwikkelen, maar niet erg praktisch voor distributie. We moeten hier een goede lua-module van maken. Om dat te doen, slaan we de code op in een apart bestand (in dit geval scp-storage.lua):
--[[ SCP STORAGE a simple storage to export images via scp AUTHOR Jérémy Rosen (jeremy.rosen@enst-bretagne.fr) INSTALLATION * copy this file in $CONFIGDIR/lua/ where CONFIGDIR is your darktable configuration directory * add the following line in the file $CONFIGDIR/luarc require &amp;quot;scp-storage&amp;quot; USAGE * select &amp;quot;Export via SCP&amp;quot; in the storage selection menu * set the target directory * export your images LICENSE GPLv2 ]] darktable = require &amp;quot;darktable&amp;quot; darktable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>veiligheid</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/preferences-settings/security/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/preferences-settings/security/</guid>
      <description>Controleer of waarschuwingsberichten worden weergegeven voordat je bepaalde activiteiten uitvoert.
🔗algemeen  vraag voordat je afbeeldingen uit de bibliotheek verwijdert Vraag altijd voordat je een afbeelding verwijdert uit de bibliotheekdatabase van darktable, waar het afbeelding/xmp-bestand wordt bewaard (standaard aan). vraag voordat je afbeeldingen van de schijf verwijdert altijd vragen voordat je een afbeeldingsbestand verwijdert (standaard aan). vraag om bevestiging voordat de bewerkingsstappen (geschiedenis) wordt weggegooid altijd vragen voordat je de geschiedenis van een afbeelding weggooit (standaard aan).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ondersteuning voor midi-apparaten</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/midi-device-support/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/midi-device-support/</guid>
      <description>Het snelkoppelingssysteem is het meest uitgebreid getest met de Behringer X-Touch Mini en bevat aangepaste code voor de specifieke functies van dit apparaat. Alle andere apparaten worden behandeld als &amp;ldquo;generieke midi&amp;rdquo; en kunnen al dan niet (goed) werken of moeten elke keer handmatig worden ingesteld. Een configuratieframework (mogelijk in lua) om aanvullende apparaatspecifieke functies te ondersteunen, staat op de takenlijst.
🔗Behringer X-touch Mini Het apparaat moet in de standaardmodus staan (niet in MC).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>bijdragen aan dtdocs</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/contributing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/contributing/</guid>
      <description>Deze pagina definieert de stijlgids voor dtdocs en informatie over hoe je kan bijdragen aan het project.
Het is opgenomen in de gebruikershandleiding, zodat je kunt zien hoe de pagina wordt weergegeven en hoe deze is geschreven. Ga naar GitHub om de bron voor deze pagina te zien.
De structuur en inhoud van de handleiding zijn zorgvuldig overwogen op basis van de volgende criteria:
 De handleiding moet uitgebreid zijn &amp;ndash; het moet alle functionaliteit beschrijven die beschikbaar is in darktable Het moet een consistente en logische structuur hebben en elk stukje functionaliteit moet zijn eigen logische plaats binnen die structuur hebben Het moet zo lang zijn als nodig is, maar zo kort mogelijk - beknoptheid is een must Het moet objectief zijn Functionaliteit moet eenmalig worden uitgelegd (met uitzondering van de basisworkflowrichtlijnen in het overzichtsgedeelte) Afbeeldingen mogen alleen worden toegevoegd als dat nodig is om het begrip van de belangrijkste principes te verbeteren en mogen geen tekst bevatten, tenzij dit onvermijdelijk is Best is om de handleiding voor vertaling te lezen vooraleer aan de slag te gaan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>lua aanroepen vanuit dbus</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lua/calling-from-dbus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lua/calling-from-dbus/</guid>
      <description>Het is mogelijk om een lua-commando naar darktable te sturen via de DBus-interface. De methode org.darktable.service.Remote.Lua neemt een enkele stringparameter die wordt geïnterpreteerd als een lua-opdracht. De opdracht wordt uitgevoerd in de huidige lua-context en moet nul of een tekenreeks retourneren. Het resultaat wordt teruggegeven als het resultaat van de DBus-methode.
Als de Lua-aanroep resulteert in een fout, retourneert de DBus-methodeaanroep een fout org.darktable.Error.LuaError met het lua-foutbericht als het bericht dat is gekoppeld aan de DBus-fout.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>meerdere apparaten</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/opencl/multiple-devices/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/opencl/multiple-devices/</guid>
      <description>De planning van OpenCL-apparaten kan op de meeste systemen worden geoptimaliseerd met behulp van de instellingen van het &amp;ldquo;OpenCL-planningsprofiel&amp;rdquo;. Als jouw systeem echter uitgerust is met meer dan één GPU, wil je misschien de relatieve apparaatprioriteit handmatig instellen. Om dit te doen, moet je het planningsprofiel &amp;ldquo;standaard&amp;rdquo; selecteren en de instellingen wijzigen in de configuratieparameter &amp;ldquo;opencl_device_priority&amp;rdquo;.
Het is belangrijk om te begrijpen hoe darktable OpenCL-apparaten gebruikt. Elke verwerkingsreeks van een afbeelding - om een invoer om te zetten in de uiteindelijke uitvoer met behulp van een geschiedenis - wordt uitgevoerd in een pixelpijp.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>darktable gebruiken vanuit een lua-script</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lua/darktable-from-lua/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lua/darktable-from-lua/</guid>
      <description>Waarschuwing: deze functie is erg experimenteel. Het is bekend dat verschillende elementen nog niet werken in bibliotheekmodus. Zorgvuldig testen wordt ten zeerste aanbevolen.
Met de lua-interface kan je darktable vanuit elk lua-script gebruiken. Dit zal darktable als een bibliotheek laden en jou voorzien van het meeste van de lua API (darktable is zonder interface geconfigureerd, dus de functies met betrekking tot de gebruikersinterface zijn niet beschikbaar).
Als voorbeeld zal het volgende programma de lijst met alle afbeeldingen in uw bibliotheek afdrukken:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>dtdocs vertalen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/translating/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/translating/</guid>
      <description>Vertaling van de darktable-documentatie wordt gedaan via onze Weblate-instantie.
Je kan de web-UI van Weblate gebruiken om de documentatie te vertalen of de vertaling van Weblate naar jouw computer downloaden, bewerken en vervolgens de wijzigingen uploaden.
Doe al het vertaalwerk via Weblate. We accepteren geen pull-verzoeken rechtstreeks op github om PO-bestanden bij te werken.
🔗Een nieuwe branch maken in git  Maak een nieuwe branch om eraan te werken in git.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>opencl werkt nog steeds niet voor mij</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/opencl/still-doesnt-work/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/special-topics/opencl/still-doesnt-work/</guid>
      <description>Zoals eerder vermeld, worden OpenCL-systemen geleverd met een enorme verscheidenheid aan instellingen: verschillende GPU-fabrikanten en -modellen, verschillende hoeveelheden GPU-geheugen, verschillende stuurprogramma&amp;rsquo;s, verschillende distributies, enz.
Veel van de potentiële problemen zullen zich alleen voordoen bij zeer specifieke combinaties van deze factoren. Aangezien de darktable-ontwikkelaars slechts toegang hebben tot een klein deel van deze variaties, moet je begrijpen dat we jouw specifieke probleem mogelijk niet kunnen oplossen. We kunnen niet veel doen als we jouw probleem niet kunnen reproduceren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>opslag</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/preferences-settings/storage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/preferences-settings/storage/</guid>
      <description>De volgende opties hebben betrekking op de bibliotheekdatabase van darktable en XMP nevenbestanden.
🔗database  controleren op databaseonderhoud Geeft aan wanneer darktable moet controleren op databasefragmentatie en onderhoud moet uitvoeren. Opties zijn &amp;ldquo;nooit&amp;rdquo;, &amp;ldquo;bij de opstart&amp;rdquo;, &amp;ldquo;bij het afsluiten&amp;rdquo; en &amp;ldquo;op beide&amp;rdquo;. Elk van deze is ook beschikbaar met een extra &amp;ldquo;(niet vragen)&amp;quot;-optie om de controles automatisch uit te voeren zonder te vragen (standaard &amp;ldquo;bij sluiten&amp;rdquo;). Drempel database fragmentatieverhouding Fragmentatieverhouding (in procent) waarboven database-onderhoud moet worden uitgevoerd (afhankelijk van de selectie in de bovenstaande optie) (standaard 25).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>diversen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/preferences-settings/miscellaneous/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/preferences-settings/miscellaneous/</guid>
      <description>🔗interface  sorteer de ingebouwde voorkeuren eerst kies hoe het menu met voorinstellingen wordt gesorteerd. Als deze optie is ingeschakeld, worden eerst de ingebouwde voorinstellingen weergegeven. Als de optie is uitgeschakeld, worden eerst gebruikersvoorinstellingen weergegeven (standaard aan). muiswiel schuift standaard het zijpaneel van de module Indien ingeschakeld, scrollt het muiswiel standaard door zijpanelen en Ctrl+Alt+wiel scrollt door gegevensinvoervelden. Indien uitgeschakeld, is dit gedrag omgekeerd (standaard uitgeschakeld). toon altijd de schuifbalken Bepaalt of de schuifbalken van het paneel altijd zichtbaar moeten zijn of alleen moeten worden geactiveerd, afhankelijk van de inhoud van het paneel (standaard aan).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>lua API</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lua/api/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/lua/api/</guid>
      <description>Darktable&amp;rsquo;s Lua API is gedocumenteerd in zijn eigen handleiding met een gedetailleerde beschrijving van alle datastructuren en functies. Je kan de API-handleiding downloaden van hier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>andere bronnen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/guides-tutorials/other-resources/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/guides-tutorials/other-resources/</guid>
      <description>Voor hulp en ondersteuning bij het gebruik van darktable wordt je aangemoedigd om vragen te stellen op de belangrijkste discussieforums op discuss.pixls.us.
De officiële plaatsen om informatie over darktable te verkrijgen zijn de volgende:
  darktable.org
  GitHub wiki
  De volgende artikelen bieden wat nuttige achtergrondinformatie over de scene-referred workflow van darktable:
  darktable 3.0 for dummies in 3 modules
  darktable 3.0 for dummies &amp;ndash; hardcore edition</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>snelkoppelingen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/preferences-settings/shortcuts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/preferences-settings/shortcuts/</guid>
      <description>Je kan bijna elke actie in darktable uitvoeren met een sneltoets voor toetsenbord/muis. Je kan ook verschillende andere invoerapparaten gebruiken, waaronder MIDI-apparaten en spelconsoles &amp;ndash; zie de sectie ondersteuning voor midi-apparaten voor details. Deze worden in deze handleiding externe apparaten of gewoon apparaten genoemd.
🔗snelkoppelingen definiëren Een snelkoppeling is een combinatie van het indrukken van een toets of knop en/of muis- of apparaatbewegingen die een actie in darktable uitvoert.
Een enkele actie kan meerdere snelkoppelingen hebben, maar een enkele snelkoppeling kan slechts aan één actie worden gekoppeld in een bepaalde darktable-weergave &amp;ndash; ja ka geen acties aan elkaar koppelen, behalve door een voorinstelling of stijl toe te passen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>voorinstellingen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/preferences-settings/presets/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/preferences-settings/presets/</guid>
      <description>Dit menu geeft een overzicht van de voorinstellingen die zijn gedefinieerd voor de modules van darktable, en stelt je in staat om enkele van hun eigenschappen te wijzigen.
Vooraf gedefinieerde voorinstellingen (die standaard zijn opgenomen in darktable) worden weergegeven met een slotsymbool. Hun eigenschappen kunnen niet worden gewijzigd.
Door de gebruiker gedefinieerde voorinstellingen kunnen worden geïmporteerd uit geëxporteerde .dtpreset-bestanden met behulp van de knop &amp;ldquo;importeren&amp;rdquo; onder aan het scherm. Je kan alle door de gebruiker gedefinieerde voorinstellingen exporteren naar een enkele map met behulp van de knop &amp;ldquo;exporteren&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>lua-opties</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/preferences-settings/lua-options/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/preferences-settings/lua-options/</guid>
      <description> lua scripts-installatieprogramma wordt niet meer weergegeven Vink dit vakje aan om het lua scripts installatieprogramma in debibliotheek te verbergen als er geen lua-scripts zijn geïnstalleerd.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>afbeelding informatie regel</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/darkroom/image-info-line/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/darkroom/image-info-line/</guid>
      <description>Geef informatie over het huidige beeld weer in een ontwikkelenpaneel.
De inhoud van deze regel kan worden ingesteld in [voorkeuren &amp;gt; ontwikkelen(../../../preferences-settings/darkroom.md). Zie de sectie variabelen voor informatie over de variabelen die hier kunnen worden gebruikt. Je kan ook een nieuwe regel invoegen met $(NL).
De afbeeldingsinformatieregel kan worden weergegeven in het bovenste, onderste, linker- of rechterpaneel, afhankelijk van een extra configuratie-item in voorkeuren &amp;gt; ontwikkelen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>basis curve</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/base-curve/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/base-curve/</guid>
      <description>Simuleer de JPEG in de camera door een karakteristieke basiscurve op de afbeelding toe te passen.
darktable wordt geleverd met een aantal basiscurve-voorinstellingen die proberen de curves van verschillende camerafabrikanten na te bootsen. Deze voorinstellingen worden automatisch toegepast volgens de fabrikant-ID in de Exif-gegevens van de afbeelding. Voor sommige cameramodellen zijn ook cameraspecifieke voorinstellingen voor de basiscurve beschikbaar.
Deze module wordt standaard ingeschakeld als voorkeuren &amp;gt; verwerken &amp;gt; standaardinstellingen pixelwerkvolgorde automatisch toepassen is ingesteld op &amp;ldquo;weergave-gerefereerd&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>basisaanpassingen (verouderd)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/basic-adjustments/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/basic-adjustments/</guid>
      <description>Let op: deze module is verouderd vanaf darktable 3.6 en mag niet langer worden gebruikt voor nieuwe bewerkingen. Gebruik in plaats daarvan het paneel voor snelle toegang.
 Een gemakkelijke module die bedieningselementen combineert van belichting, hooglichtenreconstructie, kleurbalans en levendigheid in een enkele module.
Hoewel deze module een snelle en gemakkelijke manier kan bieden om eenvoudige aanpassingen aan een afbeelding aan te brengen, moet deze met zorg worden gebruikt. Normaal gesproken zouden belichtingsaanpassingen vóór ingaand kleurprofiel in de pixelpijp moeten komen, en kleuraanpassingen zouden daarna moeten komen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>belichting</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/exposure/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/exposure/</guid>
      <description>Verhoog of verlaag de algehele helderheid van een afbeelding.
Deze module heeft twee werkingsmodi:
 manueel Stel de belichting, zwartniveau en knipdrempel handmatig in automatisch (alleen RAW-afbeeldingen) gebruik een analyse van het histogram van de afbeelding om de belichting automatisch in te stellen. Darktable selecteert automatisch de belichtingscompensatie die nodig is om het geselecteerde percentiel naar het geselecteerde doelniveau te verschuiven (zie onderstaande definities). Deze modus is met name handig voor het automatisch wijzigen van een groot aantal afbeeldingen om dezelfde belichting te krijgen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>camera instellingen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/tethering/camera-settings/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/tethering/camera-settings/</guid>
      <description>Stel een taak voor het vastleggen van afbeeldingen in.
Dit kan sequentie, bracket en vertraagde opnames omvatten. Je kan ook andere camera-instellingen regelen, zoals scherpstelmodus, diafragma, sluitertijd, ISO en witbalans.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>censureren</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/censorize/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/censorize/</guid>
      <description>Degradeer delen van het beeld op een esthetisch aangename manier, om mensen/objecten te anonimiseren of lichaamsdelen te verbergen.
Censuur werkt in lineaire RGB-kleurruimte om een fysiek nauwkeurige Gaussiaanse vervaging en Gaussiaanse luminantieruis toe te passen.
Naast anonimisering kan deze module ook voor een breed scala aan creatieve doeleinden worden gebruikt, bijvoorbeeld:
  Combineer een eenvoudige vervaging met een vermenigvuldiging overvloeimodus om een realistische bloei te creëren (Orton-effect).
  Combineer een eenvoudige vervaging met een overvloeimodus voor aftrekken en lage dekking om een onscherp masker te maken, vergelijkbaar met de module verscherpen, maar in een RGB-scènegerelateerde ruimte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>chromatische aberraties</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/chromatic-aberrations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/chromatic-aberrations/</guid>
      <description>Corrigeer chromatische aberraties.
In tegenstelling tot de raw chromatische aberraties module, vereist deze module geen ruwe data als invoer.
🔗werkvolgorde Voor het beste resultaat wordt je geadviseerd als volgt te werk te gaan:
 Demp de chromatische aberraties zoveel mogelijk in de lens correctie module met behulp van de TCA-schuifregelaars. Verhoog de krachtschuifregelaar in deze module om het effect beter te zien. Vergroot de radius totdat de chromatische aberraties verdwijnen. Als dit onvoldoende is, probeer dan de instelling &amp;ldquo;zeer grote chromatische aberraties&amp;rdquo; in te schakelen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>clipping waarschuwing</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/darkroom/clipping/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/darkroom/clipping/</guid>
      <description>Markeer delen van de afbeelding die luminantie of gamma clipping (afknippen) kunnen vertonen.
Wanneer een afbeelding naar een weergaveapparaat wordt gestuurd, wordt elke pixel normaal gesproken weergegeven als een set van 3 getallen, die de intensiteit van de rode, groene en blauwe primaire kleuren in de uitvoerkleurenruimte vertegenwoordigen. Omdat de uitvoerkleurruimte meestal nauw verwant is aan hardware met fysieke beperkingen, is er een maximaal toegestane waarde voor de [R,G,B]-kanalen, die de maximaal beschikbare intensiteit voor die kleurruimte vertegenwoordigt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>collecties</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/shared/collections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/shared/collections/</guid>
      <description>Filter de afbeeldingen die worden weergegeven in de bibliotheektafelweergave en het filmstrippaneel met behulp van afbeeldingskenmerken. Deze set gefilterde afbeeldingen staat bekend als een collectie.
Het importeren van afbeeldingen in darktable slaat informatie over hen op (bestandsnaam, pad, Exif-gegevens, gegevens van XMP-nevenbestanden enz.) in de bibliotheekdatabase van darktable. Een collectie kan worden gedefinieerd door filterregels toe te passen op deze attributen, waardoor een subset van afbeeldingen wordt gecreëerd om weer te geven in de bibliotheekweergave en de filmstripmodule.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>contrast helderheid verzadiging</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/contrast-brightness-saturation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/contrast-brightness-saturation/</guid>
      <description>Een zeer eenvoudig hulpmiddel voor het aanpassen van de contrast, helderheid en verzadiging van een afbeelding. Houd er rekening mee dat een aantal andere modules veel meer veelzijdige methoden bieden om deze parameters aan te passen.
Alle modulebesturingen staan standaard in een neutrale positie (nul) en bieden de mogelijkheid om de relevante parameter te verhogen of te verlagen
 Opmerking: Deze module werkt in Lab-kleurruimte en is gevoelig voor halo&amp;rsquo;s. Gebruik in plaats daarvan de kleur balance rgb module.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>contrastequalizer</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/contrast-equalizer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/contrast-equalizer/</guid>
      <description>Pas de helderheid en het chroma-contrast aan in het wavelet-domein.
Deze veelzijdige module kan worden gebruikt om een verscheidenheid aan effecten te bereiken, waaronder bloei, ruisonderdrukking, helderheid en lokale contrastverbetering.
Het werkt in het wavelet domein en de parameters ervan kunnen onafhankelijk worden afgesteld voor elke wavelet-detailschaal. De module werkt in CIE LCh-kleurruimte en is dus in staat om helderheid en kleurkwaliteit onafhankelijk te behandelen.
Er zijn een aantal voorinstellingen die jou moeten helpen de mogelijkheden van de module te begrijpen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>demozaïek</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/demosaic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/demosaic/</guid>
      <description>Bepaal hoe onbewerkte bestanden worden gedemosaïekt.
🔗bayer filters De sensorcellen van een digitale camera zijn niet kleurgevoelig - ze kunnen alleen verschillende niveaus van helderheid opnemen. Om een kleurenbeeld te krijgen, wordt elke cel bedekt door een kleurenfilter (rood, groen of blauw) dat voornamelijk licht van die kleur doorlaat. Dit betekent dat elke pixel van de onbewerkte afbeelding alleen informatie over één kleurkanaal bevat.
Kleurfilters zijn gewoonlijk gerangschikt in een mozaïekpatroon dat bekend staat als een Bayer-filterreeks.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>diffuus of verscherpen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/diffuse/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/diffuse/</guid>
      <description>Diffusie is een familie van fysieke processen waarbij deeltjes bewegen en zich geleidelijk met de tijd verspreiden, vanuit een bron die ze genereert. Bij beeldverwerking vindt diffusie meestal op twee plaatsen plaats:
  diffusie van fotonen door lensglas (blur) of vochtige lucht (waas),
  diffusie van pigmenten in natte inkten of aquarellen.
  In beide gevallen maakt diffusie het beeld minder scherp door deeltjes te &amp;ldquo;lekken&amp;rdquo; en lokale variaties glad te strijken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>dithering</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/dithering/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/dithering/</guid>
      <description>Deze module elimineert enkele van de bandvormige-artefacten die kunnen ontstaan wanneer de interne 32-bits drijvende-kommagegevens van darktable worden overgebracht naar een discreet 8-bits of 16-bits integer-uitvoerformaat voor weergave of export.
Hoewel het geen inherent probleem is in een van de modules van darktable, kunnen sommige bewerkingen bandvorming veroorzaken als ze een helderheidsgradiënt in het beeld produceren. Om mogelijke artefacten te verminderen, moet je overwegen om dithering te activeren wanneer je de modules vignettering of grijsverloop gebruikt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>draai pixels</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/rotate-pixels/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/rotate-pixels/</guid>
      <description>De sensoren van sommige camera&amp;rsquo;s (zoals de Fujifilm FinePix S2Pro, F700 en E550) hebben een diagonaal georiënteerd Bayer-patroon in plaats van de gebruikelijke orthogonale lay-out.
Zonder correctie zou dit leiden tot een gekanteld beeld met zwarte hoeken. Deze module past de vereiste rotatie toe.
darktable detecteert afbeeldingen die moeten worden gecorrigeerd met behulp van hun Exif-gegevens en activeert deze module automatisch waar nodig. Voor andere afbeeldingen blijft de module altijd uitgeschakeld.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>duo-toning</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/split-toning/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/split-toning/</guid>
      <description>Creëer een tweekleurig lineair toning-effect waarbij de schaduwen en hooglichten worden weergegeven door twee verschillende kleuren.
De duo-toning-module converteert afbeeldingen niet naar zwart-wit en heeft beperkte voordelen op kleurenafbeeldingen. Om traditionele duo-toning uit te voeren, moet de invoer naar deze module daarom monochroom zijn.
🔗module instellingen  schaduwen en hooglichten kleur stel de gewenste tint en verzadiging in voor zowel schaduwen als hooglichten. Als je op de gekleurde vierkanten klikt, wordt een dialoogvenster voor het selecteren van kleuren geopend waarin je een keuze kunt maken uit veelgebruikte kleuren, of waarmee je een kleur in de RGB-kleurruimte kunt definiëren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>duplo beheerder</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/darkroom/duplicate-manager/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/darkroom/duplicate-manager/</guid>
      <description>Bekijk en maak meerdere versies van de huidige afbeelding. Elke versie kan onafhankelijk worden bewerkt zonder andere versies te beïnvloeden &amp;ndash; alle versies gebruiken hetzelfde onderliggende afbeeldingsbestand, maar de bewerkingsgeschiedenis van elke versie wordt opgeslagen in een eigen onafhankelijk XMP-nevenbestand.
De duplo beheerder vermeldt elke versie van de huidige ontwikkelingsafbeelding samen met de voorbeeldminiatuur. Houd de linkermuisknop op een miniatuur ingedrukt om die versie tijdelijk in de middelste weergave weer te geven.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>exporteren</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/shared/export/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/shared/export/</guid>
      <description>Geselecteerde afbeeldingen exporteren.
Bij gebruik in de ontwikkelenweergave wordt de momenteel bewerkte afbeelding geëxporteerd als er geen andere afbeeldingen in de filmstrip zijn geselecteerd.
Bestanden kunnen worden geëxporteerd naar een bestand op schijf, e-mail, verschillende online opslaglocaties, een webalbum of een boeksjabloon.
🔗module instellingen 🔗opslaginstellingen  doel opslag het type locatie om jouw geselecteerde afbeeldingen op te slaan. Er zijn een aantal verschillende back-ends geïmplementeerd, waaronder een bestand op schijf, een LaTeX-boeksjabloon en verschillende webalbums.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>filmisch rgb</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/filmic-rgb/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/filmic-rgb/</guid>
      <description>Breng het toonbereik van een afbeelding opnieuw in kaart door de toon- en kleurrespons van klassieke film te reproduceren.
Deze module kan worden gebruikt om het dynamische bereik van de scène uit te breiden of te verkleinen, zodat het past bij het dynamische bereik van het scherm. Het beschermt kleuren en contrast in de middentonen, herstelt de schaduwen en comprimeert heldere hooglichten en donkere schaduwen. Hooglichten hebben extra aandacht nodig wanneer details behouden moeten blijven (bijv.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>filmstrip</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/shared/filmstrip/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/shared/filmstrip/</guid>
      <description>De filmstrip kan worden gebruikt om snel te schakelen tussen afbeeldingen in elke darktable-weergave. De getoonde afbeeldingen zijn dezelfde als die weergegeven in de bibliotheekweergave en worden gedefinieerd door de momenteel geselecteerde collectie.
  De filmstrip kan worden in- en uitgeschakeld met de sneltoets Ctrl+F. De hoogte van het filmstrippaneel kan worden gewijzigd door op de bovenrand te klikken en te slepen.
Navigeer snel door de afbeeldingen in de filmstrip door met de muis te scrollen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>focus peaking</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/shared/focus-peaking/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/shared/focus-peaking/</guid>
      <description>Bepaal welke delen van de afbeelding scherpe randen bevatten, wat meestal aangeeft dat die gebieden scherp zijn.
Activeer de module door op het  pictogram te klikken. De scherpe delen van de afbeelding worden gemarkeerd met een gele, groene en blauwe overlay:
Focus peaking werkt door beeldruis uit te filteren, de intensiteitsgradiënten in het beeld te meten en statistieken voor gemiddelde en standaarddeviatie te berekenen. Wanneer het verloop van een rand significant afwijkt van het gemiddelde, worden de bijbehorende pixels gemarkeerd met een &amp;ldquo;hittemap&amp;rdquo; die aangeeft hoe scherp de rand is.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gamma controle</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/darkroom/gamut/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/darkroom/gamut/</guid>
      <description>Markeer delen van de afbeelding die mogelijk worden afgekapt.
Klik op het pictogram  om de weergavemodus voor gammacontrole voor jouw afbeelding te activeren. Deze functie markeert, in cyaan, alle pixels die buiten het gamma vallen ten opzichte van het geselecteerde softproof-profiel. Je kan de gammacontrole ook activeren met de sneltoets Ctrl+G. Een bericht &amp;ldquo;gammacontrole&amp;rdquo; linksonder in jouw afbeelding geeft aan dat je jou in de weergavemodus voor gammacontrole bevindt. Gammacontrole en soft proof sluiten elkaar wederzijds uit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>geotagging</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/shared/geotagging/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/shared/geotagging/</guid>
      <description>Importeer en pas GPX-trackgegevens toe op een selectie van afbeeldingen.
Deze module is gemeenschappelijk voor de weergaven bibliotheek en map. De kaartweergave biedt een verbeterde modus waarmee je een voorbeeld van de positie van de afbeeldingen langs de GPS-tracks kunt bekijken terwijl je de datum/tijd-offset en tijdzone van de afbeeldingen aanpast.
🔗overzicht werkvolgorde Een GPS-ontvanger berekent zijn huidige positie op basis van informatie die hij ontvangt van satellieten en legt deze samen met de huidige datum en tijd vast in een GPX-bestand.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>geschiedenis</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/darkroom/history-stack/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/darkroom/history-stack/</guid>
      <description>Bekijk en wijzig de geschiedenis van de huidige &amp;ldquo;ontwikkelen&amp;quot;afbeelding.
Deze module geeft een overzicht van elke statuswijziging (activeren/de-activeren/verplaatsen/wijzigen parameters) voor alle verwerkingsmodules die zijn aangepast voor de huidige afbeelding. Selecteer een punt in de stapel om terug te keren naar dat punt in de ontwikkelingsgeschiedenis van de afbeelding. Shift+klik op een item in de geschiedenis om die module in het rechter modulepaneel uit te vouwen zonder de huidige bewerking te wijzigen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>geschiedenis</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/lighttable/history-stack/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/lighttable/history-stack/</guid>
      <description>Manipuleer de geschiedenis van een of meer geselecteerde afbeeldingen.
🔗module instellingen  selectief kopiëren&amp;hellip; Kopieer delen van de bewerkingsstappen van de geselecteerde afbeelding. Er verschijnt een dialoogvenster waaruit je de items kunt kiezen die je van de geschiedenis wilt kopiëren. Als er meer dan één afbeelding is geselecteerd, wordt de geschiedenis overgenomen van de afbeelding die als eerste is geselecteerd. Dubbelklik op een geschiedenisitem om alleen dat item te kopiëren en sluit het dialoogvenster onmiddellijk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>glans</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/bloom/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/bloom/</guid>
      <description>Creëer een zacht glanseffect.
Deze module werkt door de hooglichten te vervagen en het resultaat vervolgens te vermengen met de originele afbeelding.
 Opmerking: Deze module zorgt voor vervaging in de Lab-kleurruimte en wordt niet langer aanbevolen. Gebruik in plaats daarvan de toon equalizer module of de belichtins module met een [parametrisch masker](../../darkroom/masking-and- blending/masks/parametric.md).
 🔗module instellingen  size The spatial extent of the bloom effect. drempel De drempel voor de helderheidsverhoging.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>globale kleurenkiezer</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/darkroom/global-color-picker/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/darkroom/global-color-picker/</guid>
      <description>Neem kleurstalen van de huidige afbeelding in &amp;ldquo;ontwikkelen&amp;rdquo;, geef hun waarden op meerdere manieren weer en vergelijk kleuren van verschillende locaties.
De kleurenkiezer wordt geactiveerd door op het kleurenkiezerpictogram te drukken. De parameters van de module blijven van kracht totdat je de ontwikkelenmodus verlaat.
Naast de globale kleurkiezer die hier wordt beschreven, bevatten veel darktable-modules (bijv. toon curve) ook lokale kleurkiezers die worden gebruikt om individuele moduleparameters in te stellen. Houd er rekening mee dat deze twee vormen van kleurkiezer niet altijd in dezelfde kleurruimte werken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>globale toonmap (verouderd)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/global-tonemap/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/global-tonemap/</guid>
      <description>Let op: deze module is verouderd vanaf darktable 3.4 en mag niet langer worden gebruikt voor nieuwe bewerkingen. Gebruik in plaats daarvan de filmisch rgb module.
 Comprimeer het toonbereik van een HDR-afbeelding tot het beperkte toonbereik van een typisch LDR-uitvoerbestand.
Globale toonmap verwerkt elke pixel van een HDR-afbeelding, zonder rekening te houden met de lokale omgeving. Dit is over het algemeen sneller dan lokale toon mapping (verouderd), maar kan leiden tot minder overtuigende resultaten bij scènes met een zeer hoog dynamisch bereik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>grijsverloop</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/graduated-density/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/graduated-density/</guid>
      <description>Simuleer een filter met grijsverloop om de belichting en kleur op een progressieve manier te corrigeren.
Op het scherm wordt een lijn weergegeven waarmee de positie en rotatie van het verloop met de muis kan worden gewijzigd.
Het is bekend dat deze module onder bepaalde omstandigheden bandvormige-artefacten veroorzaakt. Overweeg om de module dithering te activeren om deze problemen te verhelpen.
🔗module instellingen  dichtheid Stel de dichtheid van het filter (EV) in.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>high-pass</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/highpass/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/highpass/</guid>
      <description>Een highpassfilter.
Deze module is primair bedoeld om te gebruiken in combinatie met een overvloeimodus. Probeer bijvoorbeeld de module te gebruiken met een mengmodus van &amp;ldquo;zacht licht&amp;rdquo; voor high pass verscherping.
 Opmerking: Deze module zorgt voor vervaging in de Lab-kleurruimte, wat kan leiden tot ongewenste effecten, en wordt niet langer aanbevolen. Gebruik in plaats daarvan de module contrast-equalizer voor fijne scherpte of de module lokaal contrast voor algemene scherpte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>hooglichten herstellen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/highlight-reconstruction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/highlight-reconstruction/</guid>
      <description>Poging om kleurinformatie te reconstrueren voor pixels die zijn bijgesneden in een of meer RGB-kanalen.
Als deze pixels gedeeltelijk worden afgekapt, kan dit ertoe leiden dat er onrealistische kleuren in de afbeelding verschijnen. Pixels met zowel groene als blauwe kanalen die zijn afgekapt, zullen bijvoorbeeld rood lijken zonder enige reconstructie van hoogtepunten.
Er zijn drie reconstructiemethoden beschikbaar:
 comprimeer hooglichten klem alle pixels vast op het witniveau (d.w.z. knip de resterende kleurkanalen af).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>hot pixels</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/hot-pixels/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/hot-pixels/</guid>
      <description>Detecteer en elimineer automatisch hot pixels.
Hotpixels zijn pixels die een lichtniveau niet correct hebben geregistreerd. Gedetecteerde hot pixels worden vervangen door een gemiddelde van hun buren.
🔗module instellingen  drempel Hoe sterk de waarde van een pixel moet afwijken van die van zijn buren om als hot pixel te worden beschouwd. kracht De overvloeisterkte van de hot pixels met hun omgeving. detecteren door 3 naaste Verleng de detectie van hot pixels &amp;ndash; beschouw een pixel als hot als er minimaal drie (in plaats van vier) aangrenzende pixels meer afwijken dan het drempelniveau.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>hulplijnen en overlays</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/darkroom/guides-overlays/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/darkroom/guides-overlays/</guid>
      <description>Een aantal veelgebruikte hulplijnen voor compositie kunnen tijdens het bewerken over jouw afbeelding worden gelegd. Deze kunnen globaal (altijd) of lokaal (wanneer bepaalde modules actief zijn) ingeschakeld worden.
Andere ontwikkelen-functionaliteit tekent ook gekleurde overlay-lijnen op de afbeelding (bijvoorbeeld getekende maskers). Er is ook een optie om de kleur van die overlays te wijzigen (zie hieronder).
🔗globale hulplijnen Klik met de linkermuisknop op het  pictogram in de onderste balk om de hulplijnen-overlays globaal weer te geven.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>importeer</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/lighttable/import/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/lighttable/import/</guid>
      <description>Voeg afbeeldingen toe aan de darktable-bibliotheek en kopieer ze optioneel vanaf een andere locatie op het bestandssysteem of vanaf een aangesloten camera.
Zie ondersteunde bestandsindelingen voor meer informatie.
🔗module instellingen De volgende knoppen worden standaard weergegeven in de gebruikersinterface van de module:
 [toevoegen aan bibliotheek](#toevoegen aan bibliotheek) bestaande afbeeldingen toevoegen aan de darktable-bibliotheek zonder bestanden te kopiëren of te verplaatsen. Als je slechts één afbeelding aan de bibliotheek toevoegt, wordt deze automatisch in &amp;ldquo;ontwikkelen&amp;rdquo; geladen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>informatie</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/shared/image-information/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/shared/image-information/</guid>
      <description>Geef informatie weer die is ingesloten in de Exif-gegevens van een afbeelding, evenals een aantal extra gegevensvelden die zijn gedefinieerd door darktable.
Wanneer je met de muis over miniatuurafbeeldingen beweegt, worden de weergegeven gegevens automatisch bijgewerkt om informatie weer te geven over de afbeelding die zich momenteel onder de muiscursor bevindt.
Wanneer meerdere afbeeldingen zijn geselecteerd en de focus niet op één afbeelding ligt, geeft de module alleen informatie weer die voor alle afbeeldingen hetzelfde is.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ingaand kleurprofiel</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/input-color-profile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/input-color-profile/</guid>
      <description>Definieer hoe darktable de kleuren van de afbeelding zal interpreteren.
Deze module neemt de kleurruimte die wordt gebruikt door de beeldbron (bijv. camera, scanner) en converteert de pixelcoderingen naar een gestandaardiseerde werkkleurruimte. Dit betekent dat volgende modules in de pijplijn zich niet bezig hoeven te houden met de specifieke kenmerken van het invoerapparaat, en kunnen werken met en converteren naar/van een gemeenschappelijke werkkleurruimte.
Wanneer een afbeelding is vastgelegd in een onbewerkt bestand, past de invoerkleurprofielmodule normaal gesproken een standaard of verbeterde kleurenmatrix toe die specifiek is voor dat cameramodel, die zal worden gebruikt om de kleuren in kaart te brengen in de kleurruimte van het werkprofiel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>inkleuren</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/colorize/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/colorize/</guid>
      <description>Voeg een effen kleurlaag toe aan de afbeelding.
🔗module instellingen  tint De tint van de kleurlaag. verzadiging De verzadiging van schaduwtonen. helderheid De helderheid van de kleurlaag. bron mix bepaalt hoe de helderheid van het invoerbeeld wordt gemengd met de kleurlaag. Als je dit op nul zet, krijgt je een egaal gekleurd vlak.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>inverteren (verouderd)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/invert/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/invert/</guid>
      <description>Let op: deze module is verouderd vanaf darktable 3.4 en mag niet langer worden gebruikt voor nieuwe bewerkingen. Gebruik in plaats daarvan de negatieven assistent module.
 Gescande negatieven omkeren.
🔗module instellingen  kleur van filmmateriaal Als je op het gekleurde veld klikt, wordt een dialoogvenster voor het selecteren van kleuren geopend waarin je een keuze kan maken uit veelgebruikte kleuren of waarmee je een RGB-kleur kunt definiëren. Je kan de kleurenkiezer ook activeren om een kleurstaal van jouw afbeelding te nemen, bij voorkeur van de onbelichte rand van jouw negatief.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>invullicht (verouderd)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/fill-light/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/fill-light/</guid>
      <description>Let op: deze module is verouderd vanaf darktable 3.4 en mag niet langer worden gebruikt voor nieuwe bewerkingen. Gebruik de toon equalizer module of de belichtings module met een [getekend masker](../../darkroom/masking-and-blending /masks/getekend.md).
 Wijzig de belichting lokaal op basis van de helderheid van de pixels.
Deze module stimuleert de belichting door de helderheid te vergroten met een Gauss-curve van een gespecificeerde breedte, gecentreerd op een bepaalde helderheid.
🔗module instellingen  belichting De belichting bij invullicht (EV) centrum De mediane helderheid die wordt beïnvloed door het invullicht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kaartinstellingen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/map/map-settings/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/map/map-settings/</guid>
      <description>Selecteer gewenste kaartgegevens van verschillende kaartaanbieders. Sommige bieden extra lagen (satellietweergave enz.) die je kan wisselen.
🔗module instellingen  kaartaanbieders kies de provider waar je kaartinformatie vandaan wilt halen. max. polygoon punten De zoek locatie module geeft om prestatieredenen geen polygonen weer met meer punten dan dit. Gewoonlijk heeft een landpolygoon tussen de 50.000 en 150.000 punten. toon OSD kies of je de OSD-instellingen linksboven in de middenweergave wilt weergeven. gefilterde afbeeldingen Vink dit vakje aan om alleen de afbeeldingen uit de huidige collectie (die in de filmstrip worden getoond) in het midden weer te geven.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kanaalmenger (verouderd)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/channel-mixer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/channel-mixer/</guid>
      <description>Let op: deze module is verouderd van darktable 3.4 en mag niet langer worden gebruikt voor nieuwe bewerkingen. Gebruik in plaats daarvan de kleurcalibratie module.
 Een eenvoudig maar krachtig hulpmiddel om kleurkanalen te beheren.
Deze module accepteert rode, groene en blauwe kanalen als invoer en biedt rode, groene, blauwe, grijze, tint, verzadiging en helderheidskanalen als uitvoer. Hiermee kan je onafhankelijk bepalen hoeveel elk ingangskanaal bijdraagt aan elk uitgangskanaal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kleur beoordeling</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/darkroom/color-assessment/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/darkroom/color-assessment/</guid>
      <description>Beoordeel kleuren en helderheid in jouw afbeelding met behulp van ISO 12646:2008 aanbevolen kijkomstandigheden.
Bij het ontwikkelen van een afbeelding wordt de manier waarop we helderheid, contrast en verzadiging waarnemen, beïnvloed door de omringende omgevingsomstandigheden. Als een afbeelding wordt weergegeven tegen een donkere achtergrond, zoals bij het standaardthema in darktable, kan dit een aantal nadelige effecten hebben op onze perceptie van die afbeelding:
  Door overdrijving van de waargenomen belichting lijkt het beeld helderder dan het in werkelijkheid is.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kleur contrast</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/color-contrast/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/color-contrast/</guid>
      <description>Een vereenvoudigde bediening voor het wijzigen van het contrast of de scheiding van kleuren tussen de groen/magenta en blauw/gele assen in de Lab-kleurruimte. Hogere waarden verhogen het kleurcontrast, lagere waarden verlagen het.
🔗module instellingen  groen-magenta contrast het groen-magenta kleurcontrast wijzigen. Dit komt overeen met het verhogen of verlagen van de steilheid van de a*-curve in Lab. Lagere waarden verzadigen groen en magenta, terwijl hogere waarden hun verzadiging verhogen. blauw-geel contrast het blauw-gele kleurcontrast wijzigen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kleur reconstructie</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/color-reconstruction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/color-reconstruction/</guid>
      <description>Herstel kleurinformatie in uitgewassen hooglichten
Vanwege de aard van digitale sensoren missen overbelichte hooglichten geldige kleurinformatie. Meestal lijken ze neutraal wit of vertonen ze enige kleurzweem, afhankelijk van de andere beeldverwerkingsstappen. Deze module kan worden gebruikt om overbelichte hooglichten te &amp;ldquo;genezen&amp;rdquo; door hun kleuren te vervangen door beter passende. De module werkt op pixels waarvan de luminantie een door de gebruiker gedefinieerde drempel overschrijdt. Vervangende kleuren worden overgenomen van aangrenzende pixels.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kleurcalibratie</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/color-calibration/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/color-calibration/</guid>
      <description>Een volledig uitgeruste kleurruimtecorrectie, witbalansaanpassing en kanaalmixermodule.
Deze eenvoudige maar krachtige module kan op de volgende manieren worden gebruikt:
  Om de witbalans aan te passen (chromatische aanpassing), in combinatie met de witbalans module. Hier maakt de witbalans-module enkele initiële aanpassingen (vereist om de demozaïek-module effectief te laten werken), en de kleurkalibratie-module berekent vervolgens een meer perceptueel nauwkeurige witbalans nadat het invoerkleurprofiel is toegepast.
  Als een eenvoudige RGB [kanaalmixer] (#channel-mixing), waarbij de R-, G- en B-uitgangskanalen worden aangepast op basis van de R-, G- en B-ingangskanalen, om cross-talk kleurcorrectie uit te voeren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kleurcorrectie</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/color-correction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/color-correction/</guid>
      <description>Wijzig de globale beeldverzadiging om de afbeelding een tint te geven of als een alternatieve methode om de afbeelding te splitsen.
 Opmerking: Gebruik de kleurbalans rgb module voor kleuraanpassingen.
 🔗module instellingen  kleurenbord Voor gesplitste toning verplaats je de witte stip naar de gewenste hooglichttint en selecteer je vervolgens een tint voor schaduwen met de donkere vlek. Voor een eenvoudige globale tint stelt u beide spots in op dezelfde kleur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kleurenbalans</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/color-balance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/color-balance/</guid>
      <description>Een veelzijdig hulpmiddel om de kleurbalans van de afbeelding aan te passen.
Deze module kan worden gebruikt om parasitaire kleurzweem te herstellen of om de visuele sfeer van een beeld te verbeteren met behulp van kleurcorrectie, een populaire techniek in de bioscoopindustrie. Voor een op scène gebaseerde werlvolgorde kan je overwegen om in plaats daarvan de verbeterde module kleurenbalans rgb te gebruiken.
🔗Overzicht Met de module kleurenbalans kan je kleuren selectief verschuiven op luminantiebereik (schaduwen, middentonen en hooglichten).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kleurenbalans rgb</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/color-balance-rgb/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/color-balance-rgb/</guid>
      <description>Een geavanceerde module die tools voor kleurcorrectie uit de cinematografie in de pijplijn voor fotografische scènes brengt.
Deze module is niet geschikt voor beginners zonder voorkennis van kleurentheorie, die zich misschien aan de instellingen voor globale chroma en globale levendigheid willen houden totdat ze een goed begrip hebben van de [dimensies van kleur](../../special- topics/color-management/color-dimensions.md).
🔗inleiding Kleurcorrectie is een belangrijk onderdeel van beeldbewerking. Het kan helpen om ongewenste kleurzweem te verwijderen en kan ook een creatieve kleurdraai geven die sfeer aan uw afbeeldingen toevoegt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kleurenkaart</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/color-mapping/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/color-mapping/</guid>
      <description>Breng de look en feel van de ene afbeelding over op de andere.
Deze module analyseert statistisch de kleurkenmerken van een bron- en doelbeeld. De kleuren van de bronafbeelding worden vervolgens toegewezen aan overeenkomstige kleuren op de doelafbeelding.
Er zijn twee stappen nodig om deze module te gebruiken:
  Open de bronafbeelding in de ontwikkelenweergave en verkrijg de kleurkenmerken door op de knop &amp;ldquo;verwerk als bron&amp;rdquo; te drukken. Een set kleurclusters wordt gegenereerd en weergegeven in het gebied &amp;ldquo;bronclusters&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kleurzoeker</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/color-look-up-table/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/color-look-up-table/</guid>
      <description>Een generieke kleurzoeker geïmplementeerd in Lab-ruimte.
De invoer voor deze module is een lijst met bron- en doelpunten en de volledige mapping wordt geïnterpoleerd met behulp van splines. De resulterende opzoektabellen (LUT&amp;rsquo;s) kunnen met de hand worden bewerkt en kunnen worden gemaakt met behulp van het darktable-chart-hulpprogramma om de gegeven invoer te matchen (zoals hald-cluts en RAW/JPEG met in-camera verwerkingsparen). Zie darktable-chart gebruiken voor details.
🔗module instellingen  : Het kleurenbordraster toont een lijst met gekleurde vlakken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kleurzones</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/color-zones/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/color-zones/</guid>
      <description>Pas selectief de helderheid, verzadiging en tint van pixels aan op basis van hun huidige helderheid, verzadiging en tint.
Deze module werkt in CIE LCh-kleurruimte, die pixels scheidt in helderheid, chroma (verzadiging) en tint componenten. Hiermee kan je de helderheid, verzadiging en tint van gerichte groepen pixels manipuleren door het gebruik van curves.
Je moet eerst kiezen of je pixels wilt aanpassen (selecteren) op basis van hun helderheid, verzadiging of tint.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>korrel</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/grain/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/grain/</guid>
      <description>Simuleer de korrel van analoge film. De korrel wordt verwerkt op het L-kanaal van de Lab-kleurruimte.
🔗module instellingen  ruwheid De korrelgrootte, geschaald om een ISO-nummer te simuleren. kracht De sterkte van het effect.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>lenscorrectie</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/lens-correction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/lens-correction/</guid>
      <description>Automatisch corrigeren voor (en simuleren) lensvervorming, transversale chromatische aberraties (TCA) en lichtafval.
Deze module identificeert de camera/lens-combinatie uit de Exif-gegevens van de afbeelding en gebruikt de externe lensfun-bibliotheek om correctieparameters te leveren.
Als de lensfun-bibliotheek van jouw systeem geen correctieprofiel heeft voor de automatisch geïdentificeerde camera/lens-combinatie, worden de bedieningselementen voor de drie fotometrische parameters (hieronder) vervangen door een waarschuwingsbericht. Je kan zelf proberen het juiste profiel te vinden door ernaar te zoeken in het menu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>levendigheid (verouderd)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/vibrance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/vibrance/</guid>
      <description> Let op: deze module is verouderd vanaf darktable 3.6 en mag niet langer worden gebruikt voor nieuwe bewerkingen. Gebruik in plaats daarvan de vibratieregeling in de module kleurbalans rgb.
 Verzadig en verminder de helderheid van de meest verzadigde pixels om de kleuren levendiger te maken.
🔗module instellingen  levendigheid de hoeveelheid levendigheid die op de afbeelding moet worden toegepast.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>live weergave</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/tethering/live-view/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/tethering/live-view/</guid>
      <description>Bedien de liveweergavemodus van jouw camera.
Functionaliteit zoals focuscontrole, rotatie, hulplijnen en overlays worden ondersteund.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>locaties</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/map/locations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/map/locations/</guid>
      <description>Maak gebieden of locaties en organiseer ze als hiërarchische tags.
Een locatie wordt weergegeven als een vorm op de kaart wanneer deze is geselecteerd. Aanvankelijk wordt elke locatie weergegeven als een vierkant of cirkel en kan worden gewijzigd in een rechthoek of ellips door de breedte en/of hoogte van de vorm aan te passen.
Een locatie kan ook worden gemaakt op basis van een OpenStreetMap-regio (stad/land) polygoon. Om dit te bereiken, moet je er eerst voor zorgen dat de parameter max polygoon punten groot genoeg is (sommige landpolygonen gebruiken meer dan 150.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>lokaal contrast</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/local-contrast/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/local-contrast/</guid>
      <description>Verbeter het lokale contrast van de afbeelding.
Dit wordt bereikt met behulp van een lokaal laplace (standaard) of niet-genormaliseerd bilateraal filter. Beide modi werken uitsluitend op het L-kanaal van Lab. Het lokaal laplace-filter is ontworpen om robuust te zijn tegen ongewenste halo-effecten en gradiëntomkeringen langs randen.
🔗module instellingen  modus Keuze uit lokaal laplace filter of bilateraal raster. In de volgende secties worden de bedieningselementen beschreven die beschikbaar zijn voor elk van deze modi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>lowlight zicht</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/lowlight-vision/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/lowlight-vision/</guid>
      <description>Simuleer het zicht van mensen bij weinig licht. Deze module kan ook gebruikt worden om een dag-naar-nacht conversie uit te voeren.
Het idee is om een scotopisch zicht afbeelding te berekenen, die bij weinig licht wordt waargenomen door de staafjes in plaats van de kegeltjes in de ogen. Scotopische helderheid wordt vervolgens gemengd met fotopische waarde (normale kleurenbeeldpixel) met behulp van een mengfunctie. Deze module kan ook het Purkinje-effect simuleren door wat blauw toe te voegen aan de donkere delen van de afbeelding.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>lowpass</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/lowpass/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/lowpass/</guid>
      <description>Pas een lowpassfilter (bijvoorbeeld een Gaussiaanse vervaging) toe op de afbeelding, terwijl je het uitgangscontrast en de verzadiging regelt.
Deze module is primair bedoeld om te gebruiken in combinatie met een overvloeimodus. Probeer bijvoorbeeld de voorinstelling lokaal contrastmasker te gebruiken met de overvloeimodus overlay.
 Opmerking: Deze module zorgt voor vervaging in de Lab-kleurruimte, wat ongewenste effecten kan veroorzaken en wordt niet langer aanbevolen. Gebruik in plaats daarvan de module contrast equalizer voor vervaging of de module tone equalizer voor compressie van het dynamisch bereik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>lua script-installatieprogramma</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/lighttable/lua-scripts-installer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/lighttable/lua-scripts-installer/</guid>
      <description>Deze module biedt een interface voor het installeren van darktable lua scripts. De eerste keer dat het wordt uitgevoerd, worden instructies weergegeven in de module.
Het kan worden uitgeschakeld met een optie in voorkeuren &amp;gt; lua opties.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>lut 3D</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/lut-3d/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/lut-3d/</guid>
      <description>Transformeer RGB-waarden met een 3D LUT-bestand.
Een 3D LUT is een driedimensionale tabel die wordt gebruikt om een bepaalde RGB-waarde om te zetten in een andere RGB-waarde. Het wordt normaal gesproken gebruikt voor filmsimulatie en kleurcorrectie.
Deze module accepteert .cube, .3dl, .png (haldclut) en .gmz bestanden. Niet-gecomprimeerde 3D LUT-gegevens worden niet opgeslagen in de database of het XMP-bestand, maar worden in plaats daarvan opgeslagen in het 3D LUT-bestandspad in de 3D LUT-hoofdmap.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>masker manager</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/darkroom/mask-manager/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/darkroom/mask-manager/</guid>
      <description>Beheer alle maskers en vormen voor de huidige afbeelding.
  Deze module kan worden gebruikt om vormen te maken, hernoemen, bewerken en verwijderen. Je kan vormen toevoegen aan en verwijderen uit een masker, vormen groeperen en combineren met behulp van set-operators.
De bovenste regel van de maskermanager bevat knoppen die kunnen worden gebruikt om nieuwe vormen te maken. Deze zijn hetzelfde als in de getekende masker interface van in verwerkingsmodules.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>module volgorde</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/darkroom/module-order/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/darkroom/module-order/</guid>
      <description>Verander de volgorde van de verwerkingsmodules in &amp;ldquo;ontwikkelen&amp;rdquo; met behulp van voorinstellingen.
Bij het verwerken van een afbeelding worden de actieve modules in een bepaalde volgorde toegepast, die wordt weergegeven onderaan in het rechterpaneel van de ontwikkelenweergave. Deze module geeft informatie over de huidige volgorde van de verwerkingsmodules in de pixelpijp. De naam van de momenteel geselecteerde voorinstelling wordt weergegeven in de modulekop (of &amp;ldquo;custom&amp;rdquo; als de gebruiker de instelling handmatig heeft gewijzigd).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>momentopnames</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/darkroom/snapshots/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/darkroom/snapshots/</guid>
      <description>Sla ontwikkelingsmomentopnames op en vergelijk deze met de huidige bewerking.
Een momentopname is een opgeslagen bitmap van de middelste afbeelding in de ontwikkelingsweergave. Momentopnames kunnen op elk punt in het ontwikkelingsproces worden gemaakt en later over het huidige middenaanzicht worden gelegd. Dit stelt jou in staat om een zij aan zij vergelijking uit te voeren (standaard links=momentopname, rechts=actieve bewerking) terwijl je parameters van een module afstemt. Dit kan ook gecombineerd worden met de geschiedenis module om een momentopname te vergelijken met verschillende ontwikkelingsstadia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>monochroom</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/monochrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/monochrome/</guid>
      <description>Converteer een afbeelding snel naar zwart-wit met behulp van een variabel kleurenfilter.
Om deze module te gebruiken, verkleint je eerst de filtergrootte (om het effect te concentreren) en verplaats je deze over het tintpalet om de beste filterwaarde voor jouw gewenste afbeeldingsweergave te vinden. Breid vervolgens het filter geleidelijk uit om meer tinten op te nemen en een meer natuurlijke tonaliteit te bereiken.
Hoewel deze module eenvoudig te gebruiken is, kunnen doorgaans betere resultaten worden verkregen door gebruik te maken van de voorinstellingen voor filmemulatie in de module kleurkalibratie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>navigatie</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/darkroom/navigation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/darkroom/navigation/</guid>
      <description>Zoom en pan de huidige afbeelding.
Linksboven in de ontwikkeling toont het navigatiepaneel een volledig voorbeeld van de huidige afbeelding met een rechthoek die het gebied toont dat momenteel zichtbaar is in het centrale paneel. Sleep de rechthoek rond om de ingezoomde weergave te pannen. De huidige zoomschaal wordt rechts van de voorbeeldafbeelding weergegeven. Klik op dat cijfer voor snelle toegang tot enkele veelgebruikte zoomniveaus.
Het navigatiepaneel kan worden in-/uitgeschakeld met een sneltoets (standaard Ctrl+Shift+N).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>negatieven assistent</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/negadoctor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/negadoctor/</guid>
      <description>Verwerk gescande filmnegatieven.
Je kan een afbeelding van een negatief verkrijgen met behulp van een filmscanner, of door deze te fotograferen tegen een wit licht (bijvoorbeeld een lichttafel of computermonitor) of een externe flitser.
🔗voorbereiding Als de afbeelding van het negatief is verkregen met een digitale camera, moet je met de volgende punten rekening houden om nauwkeurige kleuren in de uiteindelijke afbeelding te krijgen:
  Pas bij het maken van de foto de belichting aan om het volledige dynamische bereik van uw camerasensor volledig te benutten &amp;ndash; d.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>niveaus</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/levels/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/levels/</guid>
      <description>Pas zwarte, witte en middengrijze punten aan.
De niveaustool biedt twee werkingsmodi:
 manueel Het hulpmiddel Niveaus toont een histogram van de afbeelding en toont drie balken met handvatten. Versleep de handvatten om de zwarte, middelgrijze en witte punten in absolute waarden voor de helderheid van de afbeelding te wijzigen (de L-waarde van Lab).  Door de zwarte en witte balken te verplaatsen zodat ze overeenkomen met de linker- en rechterrand van het histogram, zal het uitvoerbeeld het volledige beschikbare toonbereik overspannen, waardoor het contrast van het beeld toeneemt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>omlijsten</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/framing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/framing/</guid>
      <description>Genereer een kader rond de afbeelding.
Het kader bestaat uit een rand (met een door de gebruiker gedefinieerde kleur) en een kaderlijn binnen die rand (met een tweede door de gebruiker gedefinieerde kleur). Er zijn verschillende opties beschikbaar om de geometrie en kleur van het kader te regelen.
🔗module instellingen  randdikte De grootte van het kader als percentage van het onderliggende volledige beeld. verhouding De beeldverhouding van de uiteindelijke module-uitvoer (d.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ontruis astrofoto</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/astrophoto-denoise/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/astrophoto-denoise/</guid>
      <description>Verwijder beeldruis met behoud van structuur.
Dit wordt bereikt door het gemiddelde te nemen van elke pixel met enkele omringende pixels in de afbeelding. Het gewicht van een dergelijke pixel in het middelingsproces hangt af van de gelijkenis van zijn omgeving met de omgeving van de pixel waarvan de ruis wordt verwijderd. Een patch met een gedefinieerde grootte wordt gebruikt om die overeenkomst te meten.
Omdat het verwijderen van ruis een proces is dat veel resources nodig heeft, vertraagt het de verwerking van pixelpijpe aanzienlijk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>oppervlakte vervaging</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/surface-blur/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/surface-blur/</guid>
      <description>Gladde beeldoppervlakken met behoud van scherpe randen met behulp van een bilateraal filter.
Deze module kan worden gebruikt om beelden te ontruisen, maar je moet je ervan bewust zijn dat bilaterale filters gevoelig zijn voor overdrijving en darktable biedt veel betere alternatieven. De module ontruis astrophoto gebruikt bijvoorbeeld een niet-lokaal ruisonderdrukkingsalgoritme, en de module ruisreductie (profiled) biedt een keuze tussen niet-lokale middelen en wavelet-ruisonderdrukkingsalgoritmen.
De module oppervlakte vervagen vervaagt ruis binnen de oppervlakken van een afbeelding door pixels te middelen met hun buren, waarbij niet alleen rekening wordt gehouden met hun geometrische afstand, maar ook met hun afstand op de bereikschaal (d.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>printer instellingen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/print/print-settings/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/print/print-settings/</guid>
      <description>Beheer instellingen voor de afdrukweergave en start het afdrukken.
🔗module instellingen 🔗printer  printer Selecteer een van de geïnstalleerde printers. media Het type media dat in de printer is geladen (gewoon papier, glanzend fotopapier, enz.). profiel het ICC-profiel van de printer voor het geladen papier. Dit is het profiel dat specifiek is voor de printer en het papier. Dit profiel is de laatste kleurruimtetransformatie die op de foto is toegepast en waarvan het doel is om een afdruk van hoge kwaliteit te maken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>raw chromatische aberraties</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/raw-chromatic-aberrations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/raw-chromatic-aberrations/</guid>
      <description>Corrigeer chromatische aberraties van RAW afbeeldingen.
Omdat deze module werkt op onbewerkte data, gaat het onderliggende model uit van een niet uitgesneden fotografisch beeld als invoer. Het zal daarom waarschijnlijk mislukken wanneer je inzoomt, omdat het alleen in staat is om op het zichtbare deel van het beeld te werken. De module wordt dus overbrugd bij hoge zoomniveaus en er verschijnt een &amp;ldquo;overbrugd&amp;rdquo; bericht bovenaan de module. Deze beperking geldt alleen voor interactief werk en niet voor de uiteindelijke export.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>raw overbelicht waarschuwing</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/darkroom/raw-overexposed/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/darkroom/raw-overexposed/</guid>
      <description>Markeer gebieden van de afbeelding waar kleurkanalen van het onbewerkte invoerbestand zijn geknipt.
Afgeknipte kleurkanalen impliceren een overbelicht beeld met verlies van informatie in de getroffen gebieden. Sommige van deze informatie kan worden hersteld met behulp van de hooglichten reconstructueer, [kleur reconstructie](../../processing-modules/color-reconstruction. md) of filmisch rgb modules.
Klik op het  pictogram om de waarschuwingsoverlay te tonen/verbergen. Klik met de rechtermuisknop op het pictogram om een dialoogvenster te openen met de volgende configuratieparameters.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>raw zwart/wit punt</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/raw-black-white-point/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/raw-black-white-point/</guid>
      <description>Definieer cameraspecifieke zwart-witpunten.
Deze module wordt automatisch geactiveerd voor alle onbewerkte afbeeldingen. Standaardinstellingen worden toegepast op alle ondersteunde camera&amp;rsquo;s. Wijzigingen in de standaardinstellingen zijn normaal gesproken niet vereist.
🔗module instellingen  zwartniveau 0-3 Het cameraspecifieke zwartniveau van de vier pixels in het RGGB Bayer-patroon. Pixels met waarden lager dan dit niveau worden niet geacht geldige gegevens te bevatten. witpunt Het cameraspecifieke witniveau. Alle pixels met waarden daarboven worden waarschijnlijk afgekapt en worden dienovereenkomstig verwerkt in de hooglichten reconstructie module.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>retoucheren</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/retouch/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/retouch/</guid>
      <description>Verwijder ongewenste elementen uit je afbeelding door te klonen, helen, vervagen en vullen met getekende vormen.
Deze module breidt de mogelijkheden van de verouderde spot verwijderenl module (gelijk aan de &amp;ldquo;kloon&amp;rdquo;-tool van deze module) uit door een &amp;ldquo;herstel&amp;rdquo;-tool op te nemen (gebaseerd op de hersteltool van GIMP), zoals evenals &amp;ldquo;opvullen&amp;rdquo; en &amp;ldquo;vervagen&amp;rdquo; modi. Het kan ook profiteren van wavelet-decompositie, waardoor het beeld kan worden gescheiden in lagen met verschillende details (van grof tot fijn) die selectief kunnen worden geretoucheerd voordat ze opnieuw worden gecombineerd om het uitvoerbeeld te produceren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>rgb curve</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/rgb-curve/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/rgb-curve/</guid>
      <description>Een klassiek hulpmiddel voor digitale fotografie om de tonen van een afbeelding te wijzigen met behulp van curves.
Deze module lijkt erg op de toon curve module, maar werkt in RGB-kleurruimte.
Activeer de kleurenkiezer aan de linkerkant om de gekozen waarden in de grafiek weer te geven (Ctrl+klik of klik met de rechtermuisknop om de kiezer in de gebiedsmodus te gebruiken). Numerieke (Lab) waarden van de invoer en uitvoer (zie hieronder) op de geselecteerde plek of gebied worden linksboven in de widget weergegeven.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>rgb niveaus</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/rgb-levels/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/rgb-levels/</guid>
      <description>Pas zwarte, witte en middengrijze punten aan in de RGB-kleurruimte. Deze module is vergelijkbaar met de niveaus module, die werkt in Lab-kleurruimte.
De tool RGB-niveaus toont een histogram van de afbeelding en toont drie balken met handvatten. Versleep de hendels om de zwarte, middelgrijze en witte punten in helderheid te wijzigen (in de modus &amp;ldquo;RGB, gekoppelde kanalen&amp;rdquo;) of afzonderlijk voor elk van de R-, G- en B-kanalen (in de modus &amp;ldquo;RGB, onafhankelijke kanalen&amp;rdquo;).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>roteren</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/orientation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/orientation/</guid>
      <description>Draai de afbeelding 90 graden per keer of draai de afbeelding horizontaal en/of verticaal.
De module is standaard ingeschakeld en de oriëntatie (rotatie) wordt automatisch ingesteld op basis van de Exif-gegevens van de afbeelding.
De oriëntatie kan ook worden ingesteld met behulp van de module geselecteerde beelden in de weergave lighttable.
🔗module instellingen  transformeren Dubbelklik op het label om de standaardtransformaties terug te zetten   tegen de klok in draaien de afbeelding 90 graden tegen de klok in draaien   met de klok mee draaien de afbeelding 90 graden rechtsom draaien   horizontaal spiegelen de afbeelding (spiegel) horizontaal spiegelen   verticaal omdraaien de afbeelding (spiegel) verticaal spiegelen toon hulplijnen vink het vakje aan om hulplijn-overlays weer te geven wanneer de module wordt geactiveerd.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>roteren en perspectief</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/rotate-perspective/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/rotate-perspective/</guid>
      <description>Automatisch corrigeren voor convergerende lijnen, een vorm van perspectiefvervorming. Het onderliggende mechanisme is geïnspireerd op het programma ShiftN van Markus Hebel. Met deze module kan ook de rotatie van het beeld worden aangepast.
Perspectiefvervormingen zijn een natuurlijk effect bij het projecteren van een driedimensionale scène op een tweedimensionaal vlak en zorgen ervoor dat objecten dichtbij de kijker groter lijken dan objecten verder weg. Convergerende lijnen zijn een speciaal geval van perspectiefvervormingen die vaak worden gezien in architectuurfoto&amp;rsquo;s - parallelle lijnen, wanneer ze onder een hoek worden gefotografeerd, worden omgezet in convergerende lijnen die elkaar op een bepaald uitkijkpunt binnen of buiten het beeldframe ontmoeten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ruisreductie (profiled)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/denoise-profiled/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/denoise-profiled/</guid>
      <description>Een gebruiksvriendelijke en zeer efficiënte ruisonderdrukkingsmodule, aangepast aan de individuele ruisprofielen van een breed scala aan camerasensoren.
Een probleem met veel ruisonderdrukkingsalgoritmen is dat ze aannemen dat de variantie van de ruis onafhankelijk is van de helderheid van het signaal. Door de ruiskarakteristieken van de sensor van een camera bij verschillende ISO-instellingen te profileren, kan de variantie bij verschillende lichtsterkten worden beoordeeld en kan het ruisonderdrukkingsalgoritme worden aangepast om de ruis gelijkmatiger af te vlakken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ruisreductie raw</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/raw-denoise/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/raw-denoise/</guid>
      <description>Voer ruisonderdrukking uit op onbewerkte afbeeldingsgegevens voordat deze demozaïekt zijn.
Deze module is overgedragen van dcraw.
🔗module instellingen  ruis drempel De drempel voor ruisdetectie. Hogere waarden leiden tot een sterkere ruisonderdrukking en een groter verlies aan beelddetail. grove/fijne curves De ruis van een afbeelding is meestal een combinatie van fijnkorrelige en grofkorrelige ruis. Met deze curven kan het beeld min of meer worden ontdaan van ruis, afhankelijk van de grofheid van de zichtbare ruis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>schaal pixels</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/scale-pixels/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/scale-pixels/</guid>
      <description>Sommige camera&amp;rsquo;s (zoals de Nikon D1X) hebben rechthoekige in plaats van de gebruikelijke vierkante sensorcellen. Zonder correctie zou dit leiden tot vervormde beelden. Deze module past de vereiste schaling toe.
darktable detecteert afbeeldingen die moeten worden gecorrigeerd met behulp van hun Exif-gegevens en activeert deze module automatisch waar nodig. Voor andere afbeeldingen blijft de module altijd uitgeschakeld.
De module heeft geen instellingen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>schaduwen en hooglichten</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/shadows-and-highlights/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/shadows-and-highlights/</guid>
      <description>Wijzig het toonbereik van de schaduwen en hooglichten van een afbeelding door het lokale contrast te verbeteren.
 Opmerking: Deze module zorgt voor vervaging in de Lab-kleurruimte, wat kan leiden tot een aantal problemen, waaronder halo&amp;rsquo;s, hoog lokaal contrast in hoge lichten en tintverschuivingen naar blauw in de schaduwen. Gebruik in plaats daarvan de toon equalizer module.
 🔗module instellingen  schaduwen het effect op schaduwen regelen. Positieve waarden zullen schaduwen lichter maken, terwijl negatieve waarden ze donkerder maken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>scopes</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/shared/scopes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/shared/scopes/</guid>
      <description>Deze module biedt verschillende grafische afbeeldingen van de lichtniveaus van de ontwikkelde afbeelding of chromaticiteit.
  Beweeg de muis over het paneel om knoppen weer te geven waarmee je de weergave kan aanpassen. De meest linkse knop schakelt de modus tussen histogram, waveform (golfvormbereik), RGB-paradebereik en vectorscoop. De overige knoppen bepalen hoe de plot voor het huidige bereik wordt getekend.
Wanneer de muis zich boven het scopespaneel bevindt, scrol je met de muis terwijl je de Ctrl-toets ingedrukt houdt om de hoogte van het paneel te wijzigen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>selecteren</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/lighttable/select/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/lighttable/select/</guid>
      <description>Selecteer afbeeldingen in de bibliotheek volgens eenvoudige criteria.
🔗module instellingen  selecteer alles alle afbeeldingen in de huidige collectie selecteren. selecteer niets deselecteer alle afbeeldingen. keer selectie om alle afbeeldingen in de huidige collectie selecteren die momenteel niet zijn geselecteerd. selecteer map (filmrol) selecteer alle afbeeldingen in de huidige collectie die zich in dezelfde filmrol bevinden als de momenteel geselecteerde afbeeldingen. selecteer onaangeraakt Selecteer alle afbeeldingen in de huidige collectie die nog niet zijn ontwikkeld.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>selectie bewerken</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/lighttable/selected-image/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/lighttable/selected-image/</guid>
      <description>Bewerk afbeeldingen die zijn geselecteerd in de bibliotheekweergave.
🔗module instellingen De modulebesturingselementen zijn verdeeld over twee tabbladen voor het manipuleren van de afbeeldingsbestanden en de bijbehorende metadata.
🔗afbeeldingen tab  verwijderen verwijder de geselecteerde afbeeldingen uit de darktable-bibliotheek zonder ze te verwijderen. Verwijderde afbeeldingen kunnen niet langer worden bekeken of bewerkt in darktable, maar de afbeeldingsbestanden blijven op het bestandssysteem staan, samen met eventuele XMP nevenbestanden. Omdat darktable de XMP-bestanden up-to-date houdt met jouw laatste ontwikkelingsgeschiedenis, kan je jouw werk later volledig herstellen door de afbeeldingen opnieuw te importeren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sessie</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/tethering/session/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/tethering/session/</guid>
      <description>Stel een sessie-taakcode in om het maken van een nieuwe filmrol mogelijk te maken.
Een sessie is een reeks opnamen die in de tethering-modus worden gemaakt en in een enkele filmrol worden geplaatst. Een nieuwe sessie betekent het maken van een nieuwe filmrol.
Met de sessiemodule kan je een jobcode instellen, waarmee je jouw nieuwe filmrol kuanaanmaken. Zie voorkeuren &amp;gt; importeren &amp;gt; sessie instellingen voor details over het aanmaken van nieuwe filmrollen met de variabele $(JOBCODE) in de sessiemodule.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>snelle verzamelingen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/shared/recent-collections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/shared/recent-collections/</guid>
      <description>Geef een lijst weer van recent gebruikte collecties die zijn gegenereerd door de module collecties.
Klik op een item om de geselecteerde collectie opnieuw te openen. Hiermee wordt ook de collecties-module bijgewerkt met de juiste filtercriteria en -regels.
🔗voorkeuren Met de optie &amp;ldquo;voorkeuren&amp;hellip;&amp;rdquo; in het menu voorinstellingen kan je het gedrag van de module snelle verzamelingen als volgt aanpassen:
 aantal snelle verzamelingen dat moet worden opgeslagen Het aantal snelle verzamelingen dat moet worden opgeslagen en weergegeven in de module snelle verzamelingen (standaard 10)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>soft proof</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/darkroom/soft-proof/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/darkroom/soft-proof/</guid>
      <description>Bekijk jouw afbeelding weergegeven met een geselecteerd kleurprofiel.
Klik op het pictogram  om de softproof-weergavemodus op jouw afbeelding te activeren. Hiermee kan je een voorbeeld van jouw afbeelding bekijken die is weergegeven met behulp van een printerprofiel om te zien hoe kleuren op de uiteindelijke afdruk terechtkomen. Je kan soft proof ook activeren met de sneltoets Ctrl+S. Een bericht &amp;ldquo;soft proof&amp;rdquo; linksonder in jouw afbeelding geeft aan dat je jou in de softproof-weergavemodus bevindt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>stijlen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/lighttable/styles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/lighttable/styles/</guid>
      <description>Maak benoemde stijlen van geselecteerde afbeeldingen geschiedenis en pas stijlen toe op geselecteerde afbeeldingen.
Stijlen kunnen worden gemaakt in dit paneel of in de geschiedenis module in ontwikkelen.
Een lijst met alle beschikbare stijlen wordt weergegeven in de module. Met een zoekveld boven de lijst kan je een stijl zoeken op naam of beschrijving. Met deze module kunnen ook stijlen worden bewerkt en verwijderd.
Dubbelklik op een stijlnaam om die stijl toe te passen op alle geselecteerde afbeeldingen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>tagging</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/shared/tagging/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/shared/tagging/</guid>
      <description>Beheer labels die aan afbeeldingen zijn gekoppeld.
Labels bieden een manier om informatie aan afbeeldingen toe te voegen met behulp van een trefwoordenwoordenboek. Je kan labels ook beheren als een hiërarchische boomstructuur, wat handig kan zijn wanneer hun aantal groot wordt.
Labels worden fysiek opgeslagen in XMP nevenbestanden en in de bibliotheekdatabase van darktable en kunnen worden opgenomen in [geëxporteerde](./export. md) afbeeldingen.
🔗definities De volgende definities gaan ervan uit dat je een enkele tag hebt ingesteld met de naam &amp;ldquo;places|France|Nord|Lille&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>tijdlijn</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/lighttable/timeline/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/lighttable/timeline/</guid>
      <description>Bekijk jouw foto&amp;rsquo;s op de datum/tijd waarop ze zijn gemaakt.
  In de bibliotheek-weergave kan je de tijdlijnmodule in het onderste paneel tonen/verbergen met de sneltoets Ctrl+F.
Binnen de tijdlijn kan je de volgende en vorige datums weergeven door met jouw muis te scrollen; Ctrl+scroll om in/uit te zoomen.
Je kan de tijdlijn ook gebruiken om afbeeldingen op datumbereik te selecteren door met jouw muis te klikken en te slepen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>tonemapping (verouderd)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/tone-mapping/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/tone-mapping/</guid>
      <description>Let op: deze module is verouderd vanaf darktable 3.4 en mag niet langer worden gebruikt voor nieuwe bewerkingen. Gebruik in plaats daarvan de toon equalizer module.
 Comprimeer het toonbereik van HDR-afbeeldingen zodat ze binnen de limieten van een LDR-afbeelding passen, met behulp van het 2002-algoritme van Durand.
Het onderliggende algoritme gebruikt een bilateraal filter om een afbeelding op te splitsen in een grove basislaag en een detaillaag. Het contrast van de basislaag wordt gecomprimeerd, terwijl de detaillaag behouden blijft, waarna beide lagen opnieuw worden gecombineerd.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>toon curve</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/tone-curve/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/tone-curve/</guid>
      <description>Een klassiek hulpmiddel voor digitale fotografie om de tonen van een afbeelding te veranderen met behulp van curven.
Deze module lijkt erg op de rgb curve module, maar werkt in Lab-kleurruimte.
Activeer de kleurenkiezer om de gekozen waarden op het weergegeven histogram weer te geven (Ctrl+klik of klik met de rechtermuisknop om de kiezer in de gebiedsmodus te gebruiken). Numerieke (Lab) waarden van de invoer en uitvoer (zie hieronder) op de geselecteerde plek of gebied worden linksboven in de grafiek weergegeven.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>toon equalizer</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/tone-equalizer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/tone-equalizer/</guid>
      <description>Tegenhouden en doordrukken met behoud van lokaal contrast.
In combinatie met filmisch rgb, vervangt deze module de behoefte aan andere toonmapping-modules zoals de basis curve, schaduwen en hooglichten , toon curve en zone system (verouderd) modules. Het werkt in lineaire RGB-ruimte en maakt gebruik van een door de gebruiker gedefinieerd masker om de aanpassingen voor tegenhouden en doordrukken te begeleiden, waardoor het lokale contrast in het beeld behouden blijft.
Het volgende diagram beschrijft hoe de toon-equalizer werkt:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>uitgaand kleurprofiel</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/output-color-profile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/output-color-profile/</guid>
      <description>Beheer het uitvoerprofiel voor export en de weergave-intentie die moet worden gebruikt bij het toewijzen tussen kleurruimten.
darktable wordt geleverd met vooraf gedefinieerde profielen sRGB, Adobe RGB, XYZ en linear RGB. Je kan extra profielen opgeven door ze in $DARKTABLE/share/darktable/color/out en $HOME/.config/darktable/color/out te plaatsen (waarbij $DARKTABLE de darktable-installatiemap is en $HOME  is jouw thuismap).
Het uitvoerkleurprofiel kan ook worden gedefinieerd in de module export.
🔗module instellingen  : De weergave-intentie voor uitvoer/export.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>uitsnijden</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/crop/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/crop/</guid>
      <description>Snijd een afbeelding uit met behulp van hulplijnen op het scherm.
Deze module verschijnt later in de pijplijn dan de verouderde uitsnijden en roteren module, wat betekent dat het volledige beeld beschikbaar kan blijven voor bronspots in de retoucheer module . Voor de beste resultaten wordt jou aangeraden de module roteren en perspectief te gebruiken om rotatie en perspectiefcorrectie uit te voeren (indien nodig), en vervolgens de laatste creatieve uitsnijding uit te voeren met deze module.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>uitsnijden en roteren (verouderd)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/crop-rotate/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/crop-rotate/</guid>
      <description>Let op: deze module is verouderd vanaf darktable 3.8 en mag niet langer worden gebruikt voor nieuwe bewerkingen. Gebruik de bijsnijden module om de afbeelding bij te snijden, de roteren en perspectief module om rotatie en keystone-correctie uit te voeren, en de [orientatie](./ Orientation.md) module om de afbeelding om de horizontale/verticale assen te spiegelen.
 Uitsnijden, roteren en corrigeren van perspectiefvervormingen met behulp van hulplijnen op het scherm.
Telkens wanneer de gebruikersinterface van deze module in beeld is, wordt de volledige niet-uitgesneden afbeelding weergegeven, bedekt met uitsneegrepen en optionele hulplijnen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>uitvloeien</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/liquify/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/liquify/</guid>
      <description>Verplaats pixels rond door vrije stijl-vervormingen toe te passen op delen van de afbeelding met behulp van punten, lijnen en curven.
🔗knopen Elk van de tools van vervloeien is gebaseerd op knooppunten. Een punt bestaat uit een enkele knoop en een lijn of curve bestaat uit een reeks gekoppelde knopen die een pad definiëren.
Elke instantie van de vervloeien-module is beperkt tot maximaal 100 knooppunten &amp;ndash; voor meer knooppunten gebruik je extra instanties.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>velvia</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/velvia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/velvia/</guid>
      <description>Verzadig pixels op een gewogen manier die meer gewicht geeft aan zwart, wit en minder verzadigde pixels.
 Opmerking: Deze module veroorzaakt verschuivingen in tint en helderheid die moeilijk te beheren zijn. Gebruik in plaats daarvan de module kleurbalans rgb voor kleuraanpassingen.
 🔗module instellingen  kracht De kracht van het effect middenkleuren Verminder het effect op middentonen om onnatuurlijke huidtinten te voorkomen. Het verminderen van de middenkleuren vermindert de bescherming van de middentoon en maakt het algehele velvia-effect sterker.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>verbreek ingaand profiel</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/unbreak-input-profile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/unbreak-input-profile/</guid>
      <description>Voeg een correctiecurve toe aan afbeeldingsgegevens. Dit is vereist als u bepaalde invoerprofielen heeft geselecteerd in de module input kleurprofiel.
Als u besluit een ICC-profiel van de camerafabrikant te gebruiken in de module input kleurprofiel moet er vaak vooraf een correctiecurve worden toegepast op beeldgegevens om de uiteindelijke uitvoer te voorkomen van te donker te lijken. Deze extra bewerking is niet nodig als u de standaard of verbeterde kleurmatrices van darktable gebruikt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>verscherpen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/sharpen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/sharpen/</guid>
      <description>Verscherp de details in de afbeelding met een standaard UnSharp Mask (USM).
Deze module werkt door het contrast rond de randen te vergroten en daardoor de indruk van de scherpte van een afbeelding te verbeteren. Deze module wordt toegepast op het L-kanaal in de Lab-kleurruimte.
 Opmerking: Het USM-algoritme dat in deze module wordt gebruikt, zorgt voor vervaging in de Lab-kleurruimte, wat ongewenste effecten kan veroorzaken en wordt niet langer aanbevolen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vervagen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/blurs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/blurs/</guid>
      <description>Simuleer fysiek nauwkeurige vervagingen in RGB-ruimte die naar de scène wordt verwezen.
🔗soorten vervaging Er zijn drie soorten vervaging beschikbaar:
  lens vervaging: Simuleert een lensdiafragma met een configureerbaar aantal lamellen en bladkromming om synthetische bokeh te creëren.
  bewegingsvervaging: Simuleert het effect van camerabeweging met een configureerbaar pad.
  gaussiaanse vervaging: Dit is niet echt een optische vervaging, maar kan worden gebruikt voor ruisonderdrukking of voor creatieve effecten met behulp van overvloeimodi</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>verwijder franje (verouderd)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/defringe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/defringe/</guid>
      <description>Let op: deze module is verouderd van darktable 3.6 en mag niet langer worden gebruikt voor nieuwe bewerkingen. Gebruik in plaats daarvan de module chromatische aberratie.
 Verwijder kleurranden, die vaak het gevolg zijn van longitudinale chromatische aberraties (LCA), ook bekend als axiale chromatische aberraties.
Deze module maakt gebruik van randdetectie. Waar pixels worden gedetecteerd als een rand, wordt de kleur opnieuw opgebouwd uit minder verzadigde aangrenzende pixels.
🔗module instellingen  operatie modus algemeen gemiddelde: Deze modus is meestal de snelste, maar kan bij hoge vergroting enigszins onjuiste voorvertoningen weergeven.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>verzachten (soften)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/soften/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/soften/</guid>
      <description>Maak een verzachte afbeelding met behulp van het Orton-effect.
Michael Orton bereikte zijn resultaten op diafilm door twee belichtingen van dezelfde scène te gebruiken, één goed belicht en één overbelicht. Vervolgens gebruikte hij een dokatechniek om deze twee afbeeldingen samen te voegen tot een uiteindelijke afbeelding waarbij het overbelichte beeld wazig was.
Deze module is een bijna-kopie van Orton&amp;rsquo;s analoge proces in het digitale domein.
🔗module instellingen  afmeting De mate van vervaging van de overbelichte afbeelding.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vignettering</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/vignetting/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/vignetting/</guid>
      <description>Pas een vignetteringseffect toe op de afbeelding.
Vignettering is een wijziging van de helderheid en verzadiging aan de randen van de afbeelding in een bepaalde vorm. Veel van de onderstaande parameters kunnen ook worden gewijzigd met een grafisch besturingselement dat de afbeelding overlapt wanneer de module focus heeft, waarbij de vorm en omvang van het effect wordt weergegeven.
 Opmerking: Van deze module is bekend dat deze onder bepaalde omstandigheden bandvormende-artefacten veroorzaakt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vlekverwijdering (verouderd)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/spot-removal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/spot-removal/</guid>
      <description>Let op: deze module is verouderd vanaf darktable 3.6 en mag niet langer worden gebruikt voor nieuwe bewerkingen. Gebruik in plaats daarvan de tool &amp;ldquo;klonen&amp;rdquo; in de module retoucheer.
 Corrigeer delen van een afbeelding (het doel) met behulp van details uit een ander deel van de afbeelding (de bron).
Deze module gebruikt enkele van de vormen die beschikbaar zijn voor getekende maskers (cirkels, ellipsen en paden), en de gebruikersinterface is vergelijkbaar .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>waas verwijderen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/haze-removal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/haze-removal/</guid>
      <description>Verminder automatisch het effect van stof en nevel in de atmosfeer. Deze module kan ook meer in het algemeen worden gebruikt om afbeeldingen een kleurversterking te geven, met name in contrastarme delen van het beeld.
Waas absorbeert licht van objecten in de scène, maar is ook een bron van diffuus achtergrondlicht. De module voor het verwijderen van waas maakt eerst voor elk beeldgebied een schatting van de hoeveelheid waas in de scène.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>watermerk</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/watermark/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/watermark/</guid>
      <description>Render een op vectoren gebaseerde overlay op uw afbeelding. Watermerken zijn standaard SVG-documenten en kunnen worden ontworpen met Inkscape.
Je kan ook bitmapafbeeldingen (PNG) gebruiken.
De SVG-processor in darktable kan ook tekenreeks in een SVG-document vervangen, waardoor afbeeldingsafhankelijke informatie in het watermerk kan worden opgenomen.
Door de gebruiker ontworpen watermerken moeten in de map $HOME/.config/darktable/watermarks worden geplaatst. Eenmaal op zijn plaats, gebruik de herlaadknop om de lijst met beschikbare watermerken bij te werken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>witbalans</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/white-balance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/white-balance/</guid>
      <description>Pas de witbalans van het beeld aan door de temperatuur en tint te wijzigen, een coëfficiënt voor elk RGB-kanaal te definiëren of te kiezen uit een lijst met vooraf gedefinieerde witbalansinstellingen.
De standaardinstellingen voor deze module zijn afgeleid van de witbalans van de camera die is opgeslagen in de Exif-gegevens van de afbeelding.
Witbalans is niet bedoeld als een &amp;ldquo;creatieve&amp;rdquo; module &amp;ndash; het primaire doel is om de witbalans van het beeld technisch te corrigeren en ervoor te zorgen dat neutraal gekleurde objecten in de scène worden weergegeven met neutrale kleuren in het beeld.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>zoek locatie</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/map/find-location/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/utility-modules/map/find-location/</guid>
      <description>Zoek een locatie op de kaart. Je moet verbonden zijn met internet om deze functie te gebruiken.
Om deze module te gebruiken, typ je een plaatsnaam of adres in, druk je op Enter en je krijgt een lijst met resultaten te zien. Klik op een item in de lijst en de kaart zoomt naar die locatie. Er wordt een omtrek weergegeven die die locatie bedekt of een speld die naar de locatie wijst.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>zonesysteem (verouderd)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/zone-system/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/module-reference/processing-modules/zone-system/</guid>
      <description>Let op: deze module is verouderd vanaf darktable 3.4 en mag niet langer worden gebruikt voor nieuwe bewerkingen. Gebruik de toon equalizer of meerdere instanties van de belichtings module met [parametrische maskers](../../darkroom/masking-and- blending/masks/parametric.md) om een zone te verfijnen.
 Pas de helderheid van een afbeelding aan met het zonesysteem van Ansel Adams.
De helderheid van het beeld (het L-kanaal in de Lab-kleurruimte) is verdeeld in een aantal zones variërend van puur zwart tot puur wit.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
