<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Map on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/map/</link>
    <description>Recent content in Map on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/map/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Overzicht</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/map/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/map/overview/</guid>
      <description>In de kaartweergave kan je zien waar jouw afbeeldingen met geotags zijn gemaakt en locatiegegevens toevoegen aan afbeeldingen zonder geotags.
De kaartweergave toont een wereldkaart met de afbeeldingen in de huidige collectie vastgemaakt aan hun geo-tagged locatie (indien beschikbaar). Dit vereist dat afbeeldingen worden getagd met locatie-informatie. Sommige nieuwere camera&amp;rsquo;s, waaronder smartphones, zijn al uitgerust met GPS-ontvangers. Andere camera&amp;rsquo;s hebben hiervoor mogelijk extra GPS-hardware nodig.
Zelfs als jouw camera deze functie niet ondersteunt, is er een alternatieve methode &amp;ndash; darktable kan de Exif-datum/-tijd in je afbeelding(en) matchen met een apart GPX-gegevenstrackingbestand gemaakt door een GPS-tracker, die jouw bewegingen heeft geregistreerd .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>lay-out kaartweergave</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/map/map-view-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/map/map-view-layout/</guid>
      <description>🔗links paneel Deze modules zijn identiek aan de bibliotheekweergave. Van boven naar beneden:
 collecties de lijst met afbeeldingen filteren die in de kaartweergave worden weergegeven. recent gebruikte collecties recent gebruikte verzamelingen afbeeldingen bekijken. informatie beeldinformatie weergeven.  🔗rechter paneel Hier vind je de modules die specifiek zijn voor de kaartweergave. Van boven naar beneden:
 vind locatie zoeken naar een plaats op de kaart. locaties een hiërarchische lijst met locatietags en de bijbehorende regio&amp;rsquo;s op de kaart beheren.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
