<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>gebruikersomgeving on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/user-interface/</link>
    <description>Recent content in gebruikersomgeving on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/user-interface/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>weergaven</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/user-interface/views/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/user-interface/views/</guid>
      <description>De functionaliteit in darktable is onderverdeeld in zes verschillende weergaven:
 bibliotheek afbeeldingen en collecties beheren. ontwikkelen een enkele afbeelding ontwikkelen. kaart afbeeldingen met geotags weergeven op een kaart en handmatig nieuwe afbeeldingen voorzien van geotags. print afbeeldingen naar een printer verzenden. presentatie afbeeldingen weergeven als een diavoorstelling en ze on-the-fly verwerken. tethering Op afstand foto&amp;rsquo;s vastleggen en opslaan die zijn gemaakt met een aangesloten camera.  Je kan tussen weergaven schakelen door op de weergavenaam bovenaan het rechterdeelvenster te klikken (de huidige actieve weergave is gemarkeerd) of door een van de volgende sneltoetsen te gebruiken:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>scherm layout</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/user-interface/screen-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/user-interface/screen-layout/</guid>
      <description>De lay-out van alle darktable-weergaven is vergelijkbaar en bestaat uit een middengebied met panelen aan de randen:
    centrale zone : Bevat informatie en functionaliteit die specifiek zijn voor de huidige weergave.
  linkerpaneel : Bevat modules die voornamelijk worden gebruikt om informatie te verstrekken.
  rechterpaneel : Bevat modules die voornamelijk worden gebruikt voor beeldverwerking.
  bovenste banner : Bevat informatie over de huidige darktable-versie en stelt jou in staat om tussen weergaven te schakelen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>filmstrip</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/user-interface/filmstrip/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/user-interface/filmstrip/</guid>
      <description>De filmstrip, indien ingeschakeld, wordt onder aan het scherm weergegeven (behalve in de bibliotheekweergave, waar deze wordt vervangen door de tijdlijn module) en toont de beelden van de huidige collectie (ingesteld in de bibliotheeweergave). Je kan door de filmstrip navigeren door met het muiswiel te scrollen.
Met de filmstrip kan je met afbeeldingen communiceren terwijl je niet in de bibliotheekweergave bent. Tijdens het ontwikkelen van een afbeelding in de ontwikkelenmodus kan je bijvoorbeeld naar een andere afbeelding overschakelen door op de miniatuur ervan in de filmstrip te klikken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>bovenpaneel</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/user-interface/top-panel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/user-interface/top-panel/</guid>
      <description>Het bovenpaneel is gemeenschappelijk voor alle darktable-weergaven en biedt toegang tot een aantal algemene functies.
  🔗Linkse kant  weergeven kies welke afbeeldingen je wilt bekijken in de bibliotheek/filmstrip, op basis van sterrenclassificatie en afwijzingsstatus. sorteer op kies een eigenschap waarop je de afbeeldingen wilt sorteren. ![boven-paneel sorteervolgorde pictogram](./top-panel/top-panel sort-order.png#icon) sorteervolgorde Verander de sorteervolgorde (oplopend / aflopend).  🔗rechter kant  ![boven paneel grouperen pictogram](./top-panel/top-panel grouping.png#icon) groepering [gegroepeerde afbeeldingen] uitvouwen of samenvouwen (.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sneltoetsen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/user-interface/keyboard-shortcuts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/overview/user-interface/keyboard-shortcuts/</guid>
      <description>Veel van de functionaliteit in darktable kan worden bediend via sneltoetsen, die kunnen worden aangepast in voorkeuren &amp;gt; snelkoppelingen.
Druk op de H-toets (voor hulp) in gelijk welke darktableweergave om een lijst weer te geven met alle snelkoppelingen die van toepassing zijn op de huidige weergave.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
