<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mesa de Luz on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/lighttable/</link>
    <description>Recent content in Mesa de Luz on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/lighttable/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Resumen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/lighttable/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/lighttable/overview/</guid>
      <description>La vista de mesa de luz le permite ver y administrar su colecci칩n de im치genes.
La vista central contiene miniaturas de sus im치genes; la forma en que se muestran depende de en qu칠 modo est칠 trabajando.
Mientras el rat칩n est치 sobre una miniatura de imagen o se seleccionan im치genes, hay una serie de acciones que puede realizar con los atajos de teclado:
0-5 establece la calificaci칩n de la imagen si una imagen tiene 1 estrella y presionas la tecla 1, la imagen quedar치 sin calificaci칩n R califica la imagen como &amp;quot;rechazada&amp;quot; F1 - F5 establece una etiqueta de color Ctrl+C copiar la pila del historial Ctrl+V pegar la pila de historial copiada D abre en la vista de cuarto oscuro para revelado W ampl칤e completamente la imagen actual mientras se presiona la tecla Ctrl+W ampl칤a completamente la imagen actual y muestra las 치reas enfocadas </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>dise침o de vista de mesa de luz</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/lighttable/lighttable-view-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/lighttable/lighttable-view-layout/</guid>
      <description>游댕panel izquierdo De arriba a abajo:
 importar Importe im치genes desde el sistema de archivos o una c치mara conectada.  colecciones :Filtre las im치genes que se muestran en el panel central de la mesa de luz, que tambi칠n se utiliza para controlar las im치genes que se muestran en la tira de pel칤cula y timeline m칩dulos.
 colecciones usadas recientemente Vea colecciones de im치genes usadas recientemente. informaci칩n de imagen Muestra la informaci칩n de imagen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>deshacer/rehacer</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/lighttable/undo-redo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/lighttable/undo-redo/</guid>
      <description>La mayor칤a de los cambios realizados dentro de la mesa de luz se registran y se pueden revertir a un estado anterior. Esto incluye modificaciones a las etiquetas de color, calificaciones, geolocalizaci칩n, etiquetas, metadatos, orientaci칩n, copiar/pegar del historial, duplicaci칩n de im치genes o aplicaci칩n de un estilo. Tenga en cuenta que la posibilidad de deshacer/rehacer acciones es ilimitada en el n칰mero de pasos en la vista de mesa de luz, pero se restablece cada vez que cambia a una vista diferente.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
