<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>gesti칩n del color on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/special-topics/color-management/</link>
    <description>Recent content in gesti칩n del color on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/special-topics/color-management/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Resumen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/special-topics/color-management/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/special-topics/color-management/overview/</guid>
      <description>darktable emplea un flujo de trabajo completamente administrado pata el color:
  Las especificaciones de color de entrada se toman de perfiles ICC incorporados o proporcionados por el usuario o (en el caso de archivos sin procesar) de una biblioteca de matrices de color espec칤ficas de la c치mara.
  darktable lee autom치ticamente el perfil de visualizaci칩n de su monitor (si est치 configurado correctamente) para obtener una reproducci칩n precisa del color en pantalla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>perfil de pantalla</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/special-topics/color-management/display-profile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/special-topics/color-management/display-profile/</guid>
      <description>Para que darktable reproduzca fielmente los colores en la pantalla, debe encontrar el perfil de visualizaci칩n correcto para su monitor. En general, esto requiere que su monitor est칠 correctamente calibrado y perfilado, y necesita que el perfil est칠 correctamente instalado en su sistema. darktable consulta el xatom de su servidor de visualizaci칩n X as칤 como el colord de servicio del sistema (si est치 disponible) para el perfil correcto. Si es necesario, puede aplicar un m칠todo espec칤fico en preferencias&amp;gt; varios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>m칠todo de renderizaci칩n</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/special-topics/color-management/rendering-method/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/special-topics/color-management/rendering-method/</guid>
      <description>darktable puede renderizar colores con sus propios algoritmos internos o usando la biblioteca externa LittleCMS2. El m칠todo interno de darktable es, en un orden de magnitud, m치s r치pido que el externo. La opci칩n externa le permite elegir la intenci칩n de representaci칩n y puede ofrecer una precisi칩n ligeramente mayor en algunos casos.
Puede cambiar el m칠todo predeterminado en preferencias&amp;gt; procesamiento&amp;gt; usar siempre LittleCMS 2 para aplicar el perfil de color de salida</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>intentos de representaci칩n</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/special-topics/color-management/rendering-intent/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/special-topics/color-management/rendering-intent/</guid>
      <description>Si el renderizado con LittleCMS2 est치 activado (consulte m칠todo de renderizado), puede definir c칩mo manejar los colores fuera de gama al convertir entre espacios de color. Un cuadro de selecci칩n en los m칩dulos exportar, _perfil de color de salida _ y prueba en pantalla le ofrecen una opci칩n de las siguientes intentos de representaci칩n:
 perceptual Se adapta mejor a las fotograf칤as, ya que mantiene la posici칩n relativa de los colores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>espacios de color de darktable</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/special-topics/color-management/color-spaces/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/special-topics/color-management/color-spaces/</guid>
      <description>Las im치genes de entrada son archivos RGB (como JPEG o TIFF) o RAW de c치mara. Ambos almacenan informaci칩n visual como una combinaci칩n de colores primarios (por ejemplo, rojo, verde y azul) que juntos describen una emisi칩n de luz para ser recreada por una pantalla.
La siguiente imagen ilustra este concepto.
  El lado izquierdo de la imagen muestra una luz de color que necesitamos representar digitalmente. Podemos utilizar tres filtros de color ideales para descomponer esta luz en tres luces primarias de colores a diferentes intensidades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>colores ilimitados</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/special-topics/color-management/unbounded-colors/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/special-topics/color-management/unbounded-colors/</guid>
      <description>Las pantallas y la mayor칤a de los formatos de archivo de imagen solo pueden codificar intensidades RGB confinadas dentro de un cierto rango. Por ejemplo, las im치genes codificadas en 8 bits solo pueden contener valores de 0 a 255, im치genes en 10 bits de 0 a 1023, y as칤 sucesivamente &amp;hellip; Los est치ndares gr치ficos postulan que el m치ximo de ese rango, sin importar su valor real, siempre representar치 el brillo m치ximo que el medio de visualizaci칩n puede generar, normalmente entre 100 y 160 Cd / m (o nits), seg칰n el est치ndar real.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>posibles artefactos de color</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/special-topics/color-management/color-artifacts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/special-topics/color-management/color-artifacts/</guid>
      <description>Hay algunas situaciones poco frecuentes que a칰n pueden conducir a resultados problem치ticos a menos que el usuario realice alguna acci칩n. Algunos m칩dulos en el espacio de color Lab, como niveles y mon칩cromo, se basan en el hecho de que los canales L transportan toda la informaci칩n de luminosidad, y los canales ayb representan puramente el croma y el tono. Los colores ilimitados con valores L negativos son especialmente problem치ticos para estos m칩dulos y pueden provocar artefactos de p칤xeles negros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>dimensiones de color de darktable</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/special-topics/color-management/color-dimensions/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/special-topics/color-management/color-dimensions/</guid>
      <description>Esta secci칩n define las propiedades perceptivas del color, tanto conceptual como cuantitativamente, con el fin de caracterizar y cuantificar los ajustes creativos y correctivos realizados al color en darktable.
游댕definiciones Las propiedades de color como &amp;ldquo;saturaci칩n&amp;rdquo;, &amp;ldquo;brillo&amp;rdquo; o &amp;ldquo;luminosidad&amp;rdquo; han pasado a ser de uso com칰n, pero en gran medida se utilizan incorrectamente y, a menudo, se utilizan para significar cosas diferentes. En la ciencia del color, cada uno de estos t칠rminos tiene un significado preciso.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
