<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>mesa de luz on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/lighttable/</link>
    <description>Recent content in mesa de luz on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/lighttable/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>estilos</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/lighttable/styles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/lighttable/styles/</guid>
      <description>Cree estilos con nombre a partir de im치genes seleccionadas de [historial](../../../ darkroom / pixelpipe / history-stack.md) y aplique estilos a las im치genes seleccionadas.
Los estilos se pueden crear dentro de este panel o en el m칩dulo [historial](../ darkroom / history-stack.md) en el cuarto oscuro.
Se muestra una lista de todos los estilos disponibles en el m칩dulo. Un campo de b칰squeda encima de la lista le permite localizar un estilo por nombre o descripci칩n.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>historial de acciones</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/lighttable/history-stack/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/lighttable/history-stack/</guid>
      <description>Manipula el historial de una o m치s im치genes seleccionadas.
游댕controles del m칩dulo  copia selectiva&amp;hellip; Copia partes del historial de la imagen seleccionada. Aparece un cuadro de di치logo en el que puede elegir los elementos que desea copiar del historial. Si se selecciona m치s de una imagen, el historial se toma de la imagen que se seleccion칩 primero. Haga doble clic en un elemento del historial para copiar solo ese elemento y cerrar inmediatamente el cuadro de di치logo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>importar</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/lighttable/import/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/lighttable/import/</guid>
      <description>Agregue im치genes a la biblioteca darktable, copi치ndolas opcionalmente desde otra ubicaci칩n en el sistema de archivos o desde una c치mara conectada.
V칠ase formatos de fichero soportados para mayor informaci칩n.
游댕controles del m칩dulo Los siguientes botones se muestran en la interfaz de usuario del m칩dulo de forma predeterminada:
 a침adir a la biblioteca Agregue im치genes existentes a la biblioteca darktable sin copiar ni mover archivos. Si simplemente se a침ade una 칰nica imagen a la biblioteca, ser치 cargada autom치ticamente en la vista de cuarto oscuro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Im치genes seleccionadas</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/lighttable/selected-image/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/lighttable/selected-image/</guid>
      <description>Realice acciones en las im치genes que se han seleccionado en la vista de la mesa de luz.
游댕controles del m칩dulo Los controles del m칩dulo se distribuyen en dos pesta침as para manipular los archivos de imagen y los metadatos relacionados.
游댕Pesta침a de im치genes  quitar Elimina las im치genes seleccionadas de la biblioteca darktable sin eliminarlas. Las im치genes eliminadas ya no se pueden ver ni editar dentro de darktable, pero los archivos de imagen permanecen en el sistema de archivos junto con los archivos secundarios XMP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalador de scripts lua</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/lighttable/lua-scripts-installer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/lighttable/lua-scripts-installer/</guid>
      <description>Este m칩dulo proporciona una interfaz para instalar [scripts lua](../../../lua /_index.md) para darktable. La primera vez que se ejecute, se mostrar치n las instrucciones en el m칩dulo.
Puede ser deshabilitado con una opci칩n en preferencias &amp;gt; opciones lua.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>l칤nea de tiempo</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/lighttable/timeline/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/lighttable/timeline/</guid>
      <description>Vea sus im치genes ordenadas por el d칤a/hora en que fueron tomadas.
  En la vista del administrador de archivos de la mesa de luz, puede mostrar/ocultar el m칩dulo de l칤nea de tiempo en el panel inferior con el atajo Ctrl+F.
Dentro de la l칤nea de tiempo, puede mostrar las fechas anteriores y siguientes desplazando el rat칩n; Ctrl+desplazamiento para acercar/alejar.
Tambi칠n puede usar la l칤nea de tiempo para seleccionar im치genes por rango de fechas haciendo clic y arrastrando el rat칩n.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>seleccionar</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/lighttable/select/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/lighttable/select/</guid>
      <description>Seleccione im치genes en la mesa de luz seg칰n criterios simples.
游댕controles del m칩dulo  seleccionar todo Selecciona todas las im치genes de la colecci칩n actual. seleccionar nada Elimina de la selecci칩n todas las im치genes. invertir selecci칩n Selecciona todas las im치genes en la presente colecci칩n que no est치n actualmente seleccionadas seleccionar rollo de pel칤cula Seleccione todas las im치genes de la colecci칩n actual que est칠n en el mismo rollo de pel칤cula que las im치genes seleccionadas actualmente.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
