<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>compartido on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/</link>
    <description>Recent content in compartido on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>colecciones</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/collections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/collections/</guid>
      <description>Filtre las im치genes que se muestran en la vista de la mesa de luz y el panel de tira de pel칤cula utilizando atributos de imagen. Este conjunto de im치genes filtradas se conoce como colecci칩n.
Importar im치genes en darktable almacena informaci칩n sobre ellas (nombre de archivo, carpeta, datos Exif, datos de los archivos XMP, etc.) en la base de datos de la biblioteca de darktable. Se puede definir una colecci칩n aplicando reglas de filtrado a estos atributos, creando as칤 un subconjunto de im치genes para mostrar en la vista de la mesa de luz y el m칩dulo de tira de pel칤cula.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>colecciones usadas recientemente</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/recent-collections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/recent-collections/</guid>
      <description>Muestra una lista de las colecciones usadas recientemente en el m칩dulo colecciones.
Haga clic en una entrada para volver a abrir la colecci칩n seleccionada. Esto tambi칠n actualiza el m칩dulo de colecciones con las reglas y los criterios de filtrado adecuados.
游댕preferencias La opci칩n &amp;ldquo;preferencias &amp;hellip;&amp;rdquo; en el men칰 de ajustes preestablecidos le permite ajustar el comportamiento del m칩dulo de colecciones recientes de la siguiente manera:
 n칰mero de colecciones recientes que se almacenar치n El n칰mero de colecciones recientes para almacenar y mostrar en el m칩dulo de colecciones recientes (predeterminado 10)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>etiquetado</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/tagging/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/tagging/</guid>
      <description>Administre las etiquetas adjuntas a las im치genes.
Las etiquetas proporcionan un medio para agregar informaci칩n a las im치genes mediante un diccionario de palabras clave. Tambi칠n puede administrar las etiquetas como un 치rbol jer치rquico, lo que puede resultar 칰til cuando su n칰mero aumenta.
Las etiquetas se almacenan f칤sicamente en los archivos sidecar XMP y as칤 mismo en la base de datos de librer칤a de darktable y pueden ser incluidos en las im치genes exportadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>exportar</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/export/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/export/</guid>
      <description>Exportar im치genes seleccionadas.
Cuando se usa en la vista de c치mara oscura, la imagen actualmente editada ser치 exportada si no hay otras im치genes seleccionadas en la tira de im치genes.
Los archivos se pueden exportar a un archivo en el disco, correo electr칩nico, varias ubicaciones de almacenamiento en l칤nea, un 치lbum web o una plantilla de libro.
游댕controles del m칩dulo 游댕opciones de almacenamiento  almacenamiento de destino El tipo de ubicaci칩n para almacenar las im치genes seleccionadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>geoetiquetado</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/geotagging/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/geotagging/</guid>
      <description>Importe y aplique datos de seguimiento GPX a una selecci칩n de im치genes.
Este m칩dulo es com칰n a [mesa de luz] (../../../ lighttable / _index.md) y [mapa] (../../../ map / _index.md). El mapa proporciona un modo mejorado en la vista de mapa que le permite obtener una vista previa de la posici칩n de las im치genes a lo largo de las pistas GPS mientras ajusta la fecha / hora (desplazamiento) y la zona horaria de las im치genes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>informaci칩n de la imagen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/image-information/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/image-information/</guid>
      <description>Muestra la informaci칩n incrustada dentro de los datos Exif de una imagen, as칤 como una serie de campos de datos adicionales definidos por darktable.
Al pasar el rat칩n sobre las miniaturas de im치genes, los datos presentados se actualizan autom치ticamente para mostrar informaci칩n sobre la imagen que se encuentra actualmente debajo del cursor del rat칩n.
Cuando varias im치genes est치n seleccionadas y el foco no est치 en una sola imagen, el m칩dulo solo muestra la informaci칩n com칰n para todas las im치genes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>monitor de gr치ficos</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/scopes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/scopes/</guid>
      <description>Este m칩dulo proporciona varias representaciones gr치ficas de los niveles de luz o cromaticidad de la imagen revelada.
  Mueva el mouse sobre el panel para mostrar los botones que le permiten ajustar la pantalla. El bot칩n m치s a la izquierda alterna el modo entre histograma, alcance de forma de onda, alcance de desfile RGB y vectorscopio. Los botones restantes controlan c칩mo se dibuja la trama para el alcance actual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>picos de enfoque</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/focus-peaking/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/focus-peaking/</guid>
      <description>Identifica las partes de la imagen conteniendo bordes definidos, lo que normalmente indica 치reas en foco
Active el m칩dulo clickando sobre el icono  . Se destacar치n las partes n칤tidas de la imagen con una superposici칩n de color amarillo, verde y azul:
Los picos de enfoque (Focus peacking) funcionan filtrando el ruido de la imagen, midiendo los gradientes de intensidad en la imagen y calculando las estad칤sticas de desviaci칩n est치ndar y promedio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>tira de pel칤cula</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/filmstrip/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/utility-modules/shared/filmstrip/</guid>
      <description>La tira de pel칤cula se puede utilizar para cambiar r치pidamente entre im치genes en cualquier vista de la mesa oscura. Las im치genes que se muestran son las mismas que se muestran en la vista de la mesa de luz y est치n definidas por la colecci칩n seleccionada actualmente.
  La tira de pel칤cula se puede encender y apagar usando el atajo Ctrl + F. La altura del panel de la tira de pel칤cula se puede cambiar haciendo clic y arrastrando su borde superior.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
