<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>m贸dulos de procesamiento on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/darkroom/processing-modules/</link>
    <description>Recent content in m贸dulos de procesamiento on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/darkroom/processing-modules/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>encabezado del m贸dulo</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/darkroom/processing-modules/module-header/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/darkroom/processing-modules/module-header/</guid>
      <description>En la parte superior de cada m贸dulo de procesamiento se encuentra el _ encabezado del m贸dulo_.
  Haga clic en el nombre del m贸dulo para expandir el m贸dulo y mostrar los par谩metros que controlan su funcionamiento.
De forma predeterminada, darktable solo permitir谩 expandir un m贸dulo de procesamiento a la vez; si hace clic en el encabezado de otro m贸dulo, los controles del m贸dulo previamente abierto se contraen. Si desea expandir m谩s de un m贸dulo, puede expandir m谩s m贸dulos presionando Shift + clic en el encabezado y todos los m贸dulos expandidos previamente permanecer谩n abiertos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>m煤ltiples instancias</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/darkroom/processing-modules/multiple-instances/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/darkroom/processing-modules/multiple-instances/</guid>
      <description>Muchos de los m贸dulos de darktable se pueden aplicar m谩s de una vez en el pixelpipe. Cada instancia de un m贸dulo se comporta de forma independiente, tomando su entrada del m贸dulo debajo de 茅l en el pixelpipe y entregando su salida al siguiente m贸dulo.
Al igual que con la instancia base de un m贸dulo, todas las instancias se pueden mover de forma independiente dentro del pixelpipe manteniendo presionadas las teclas Ctrl + Shift mientras arrastra y suelta o eligiendo &amp;ldquo;mover hacia arriba&amp;rdquo; o &amp;ldquo;mover hacia abajo&amp;rdquo; en el men煤 desplegable m煤ltiples instancias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>preajustes</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/darkroom/processing-modules/presets/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/darkroom/processing-modules/presets/</guid>
      <description>Los ajustes preestablecidos le permiten almacenar configuraciones de m贸dulos de uso com煤n para uso futuro. Algunos m贸dulos ya vienen con ajustes preestablecidos predefinidos (internos) y tambi茅n puede definir los suyos propios (definidos por el usuario). Tanto los preajustes internos como los definidos por el usuario se pueden mostrar haciendo clic en el men煤 de preajustes en el encabezado del m贸dulo.
La mayor parte de la funcionalidad descrita aqu铆 se aplica 煤nicamente a los m贸dulos de procesamiento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>controles del m贸dulo</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/darkroom/processing-modules/module-controls/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/darkroom/processing-modules/module-controls/</guid>
      <description>Esta secci贸n describe c贸mo interactuar con los controles del m贸dulo de procesamiento.
deslizadores Los controles deslizantes ofrecen cinco m茅todos diferentes de interacci贸n, seg煤n el nivel de control que requiera.
 click izquierdo Haga clic en cualquier lugar del 谩rea del control deslizante para establecer el valor. Tambi茅n puede hacer clic y arrastrar para cambiarlo. No tiene que apuntar al tri谩ngulo o incluso a la l铆nea; puede hacer clic en cualquier parte de la altura completa del control deslizante, incluida la etiqueta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>curvas</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/darkroom/processing-modules/curves/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/darkroom/processing-modules/curves/</guid>
      <description>La curva base, curva de tono y los m贸dulos curva rgb usan curvas para controlar los tonos en la imagen. Estos m贸dulos tienen algunas caracter铆sticas comunes que requieren discusi贸n por separado.
  nodos En su estado predeterminado, las curvas son l铆neas rectas, definidas por dos nodos de ancla en la parte superior derecha e inferior izquierda del gr谩fico. Puede mover los nodos para modificar la curva o generar nuevos nodos haciendo clic en la curva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ond铆culas</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/darkroom/processing-modules/wavelets/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/darkroom/processing-modules/wavelets/</guid>
      <description>Las ond铆culas se utilizan para separar (o descomponer) una imagen en varias capas distintas, cada una de las cuales contiene un nivel de detalle diferente. Despu茅s de descomponer una imagen de esta manera, un m贸dulo puede limitar su procesamiento a una o m谩s de estas capas de detalle, y luego volver a juntar las capas al final para formar su salida. Esto nos permite ser quir煤rgicos sobre qu茅 caracter铆sticas de la imagen deseamos impactar cuando trabajamos con un m贸dulo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>m贸dulos obsoletos</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/darkroom/processing-modules/deprecated/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/darkroom/processing-modules/deprecated/</guid>
      <description>El equipo de darktable revisa regularmente los m贸dulos antiguos y actualiza su implementaci贸n donde se encuentran problemas o la ciencia actualizada indica que se pueden mejorar. La mayor铆a de las veces tratamos de actualizar los m贸dulos existentes con nuevas funciones, pero en ocasiones eso se vuelve problem谩tico, a menudo debido a la sobrecarga de tener que mantener varias versiones del m贸dulo. En tales circunstancias, se crea un nuevo m贸dulo de reemplazo y el m贸dulo anterior queda obsoleto.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
