<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>organisatie on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/organization/</link>
    <description>Recent content in organisatie on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/organization/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Overzicht</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/organization/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/organization/overview/</guid>
      <description>Verwerkingsmodules zijn georganiseerd en toegankelijk via het rechterpaneel in ontwikkelen:
  Klik op de pictogrammen bovenaan dit paneel om, van links naar rechts,
   snelle toegang Een aanpasbaar paneel dat snelle toegang biedt tot veelgebruikte modulebesturingen.   actieve modules Een groep die de modules bevat die momenteel actief zijn in de pixelpipe. Klik met de rechtermuisknop om alle modules te tonen die aanwezig zijn in de [historiek(.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>modulegroepen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/organization/module-groups/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/organization/module-groups/</guid>
      <description>Een aantal vooraf gedefinieerde modulegroepen wordt geleverd met darktable en kan worden geselecteerd als voorinstellingen. Deze zijn hieronder samengevat.
Al deze voorinstellingen (met uitzondering van modules: verouderde en enkel zoeken) bevatten ook het paneel voor snelle toegang. Alle behalve de groep modules: verouderde bevatten de zoekbalk.
🔗modules: alle Deze voorinstelling bevat alle modules, als volgt gesorteerd volgens de traditionele modulegroeperingen die werden gebruikt vóór darktable 3.4:
   basismodules De minimale set modules die normaal gesproken nodig is om een representatief beeld weer te geven.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>modulelay-outs beheren</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/organization/manage-module-layouts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/nl/darkroom/organization/manage-module-layouts/</guid>
      <description>Beheer de lay-out en groepering van verwerkingsmodules en het snelle toegangspaneel.
  .
Dit onderhoudsscherm is toegankelijk via het menu presets naast het modulezoekvak of modulegroeppictogrammen (onder de scopesmodule in de ontwikkelenweergave). Ctrl+klik op het vooraf ingestelde menu om dit scherm direct te openen.
Instellingen worden automatisch opgeslagen wanneer u het scherm verlaat. Klik op reset om eventuele wijzigingen in de huidige bewerkingssessie te annuleren.
🔗module instellingen 🔗algemene instellingen De volgende algemene bedieningselementen zijn beschikbaar in het bovenpaneel van het scherm.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
