<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>m칩dulos de procesamiento on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/</link>
    <description>Recent content in m칩dulos de procesamiento on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Aberraciones (obsoleto)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/defringe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/defringe/</guid>
      <description>Tenga en cuenta que este m칩dulo est치 obsoleto desde darktable 3.6 y ya no deber칤a usarse para nuevas ediciones. En su lugar, utilice el m칩dulo [aberraciones crom치ticas](./ chromatic-aberrations.md).
 Elimine las franjas de color, que a menudo resultan de las aberraciones crom치ticas longitudinales (LCA), tambi칠n conocidas como aberraciones crom치ticas axiales.
Este m칩dulo utiliza detecci칩n de bordes. Cuando los p칤xeles se detectan como una franja, el color se reconstruye a partir de p칤xeles vecinos menos saturados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>aberraciones crom치ticas RAW</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/raw-chromatic-aberrations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/raw-chromatic-aberrations/</guid>
      <description>Corrija las aberraciones crom치ticas de las im치genes RAW.
Como este m칩dulo opera con datos sin procesar no interpolados, el modelo subyacente asume una imagen fotogr치fica sin recortar como entrada. Por lo tanto, es probable que falle al acercar la imagen, ya que solo puede operar en la parte visible de la imagen. Por lo tanto, el m칩dulo se omitir치 en niveles de zoom altos y aparecer치 un mensaje de &amp;ldquo;omitido&amp;rdquo; en la parte superior del m칩dulo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>aberraci칩n crom치tica</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/chromatic-aberrations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/chromatic-aberrations/</guid>
      <description>Corrige la aberraci칩n crom치tica.
A diferencia del m칩dulo de aberraci칩n crom치tica raw, este m칩dulo no necesita informaci칩n en raw como entrada.
游댕flujo de trabajo Para obtener mejores resultados, se sugiere que siga los siguientes pasos:
 Aten칰e la aberraci칩n crom치tica lo m치s posible en el m칩dulo de correcci칩n de lente usando los deslizadores de ACT. Incremente el deslizador de intensidad en este m칩dulo para ver mejor su efecto. Incremente el radio hasta que las aberraciones crom치ticas desaparezcan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ajustes b치sicos (obsoleto)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/basic-adjustments/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/basic-adjustments/</guid>
      <description>Tenga en cuenta que este m칩dulo est치 obsoleto desde darktable 3.6 y ya no deber칤a usarse para nuevas ediciones. En su lugar, utilice el panel de acceso r치pido.
 Un m칩dulo de conveniencia que combina controles de _exposici칩n _, reconstrucci칩n de luces, balance de color e intensidad en un solo m칩dulo.
Si bien este m칩dulo puede proporcionar una forma r치pida y conveniente de realizar ajustes simples en una imagen, debe usarse con cuidado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>balance de blancos</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/white-balance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/white-balance/</guid>
      <description>Ajuste el balance de blancos de la imagen modificando la temperatura y el tinte, definiendo un coeficiente para cada canal RGB o eligiendo de la lista de ajustes de balance de blancos predefinidos.
La configuraci칩n predeterminada de este m칩dulo se deriva del balance de blancos de la c치mara almacenado en los datos Exif de la imagen.
El balance de blancos no pretende ser un m칩dulo &amp;ldquo;creativo&amp;rdquo;; su objetivo principal es corregir t칠cnicamente el balance de blancos de la imagen, asegurando que los objetos de colores neutros en la escena se representen con colores neutros en la imagen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>balance de color</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/color-balance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/color-balance/</guid>
      <description>Una herramienta vers치til para ajustar el balance de color de la imagen.
Este m칩dulo se puede utilizar para revertir las tonalidades de color par치sitas o para mejorar la atm칩sfera visual de una imagen utilizando la gradaci칩n de color, una t칠cnica popular en la industria del cine. Para el flujo de trabajo referido a escenas, deber칤a considerar usar el m칩dulo mejorado _balance de color rgb _ en su lugar.
游댕Resumen El m칩dulo balance de color le permite cambiar los colores de forma selectiva por rango de luminancia (sombras, medios tonos y luces).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>balance de color rgb</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/color-balance-rgb/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/color-balance-rgb/</guid>
      <description>Un m칩dulo avanzado que trae herramientas de gradaci칩n de color de la cinematograf칤a a la canalizaci칩n referida a la escena fotogr치fica.
Este m칩dulo no es adecuado para principiantes sin conocimientos previos de la teor칤a del color, que deber칤an ce침irse a los ajustes de croma global y _ vibraci칩n global_ hasta que tengan una buena comprensi칩n de las dimensiones del color.
游댕introducci칩n La gradaci칩n de color es una parte importante de la edici칩n de im치genes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>calibraci칩n de color</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/color-calibration/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/color-calibration/</guid>
      <description>Una correcci칩n de espacio de color con todas las funciones, m칩dulo de ajuste de equilibrio de blancos y mezclador de canales.
Este m칩dulo simple pero poderoso se puede usar de las siguientes maneras:
  Para ajustar el equilibrio de blancos ([adaptaci칩n crom치tica] (# equilibrio de blancos en la pesta침a de gato de transformaci칩n de adaptaci칩n crom치tica)), trabajando en conjunto con el [_ equilibrio de blancos _] (./ white-balance.md) m칩dulo. Aqu칤, el m칩dulo _white balance_ realiza unos ajustes iniciales (necesarios para que el m칩dulo [_demosaic _] (.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>colorear</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/colorize/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/colorize/</guid>
      <description>Agrega una capa s칩lida de color a la imagen.
游댕controles del m칩dulo  matiz El tono de la capa de color. saturaci칩n La saturaci칩n de los tonos de las sombras. ligereza La ligereza de la capa de color. mezcla de fuentes Controla c칩mo se mezcla la claridad de la imagen de entrada con la capa de color. Establecer esto en cero dar치 como resultado un plano de color uniforme.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>contraste de color</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/color-contrast/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/color-contrast/</guid>
      <description>Un control simplificado para cambiar el contraste o la separaci칩n de colores entre los ejes verde/magenta y azul/amarillo en el espacio de color Lab. Los valores m치s altos aumentan el contraste de color, los valores m치s bajos lo disminuyen.
游댕controles del m칩dulo  contraste verde-magenta Cambia el contraste de color verde-magenta. Esto es equivalente a subir o bajar la inclinaci칩n de la curva a* en Lab. Los valores m치s bajos desaturan los verdes y el magenta, mientras que los valores m치s altos aumentan su saturaci칩n.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>contraste local</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/local-contrast/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/local-contrast/</guid>
      <description>Mejora el contraste local de la imagen.
Esto se logra utilizando un filtro laplaciano local (predeterminado) o un filtro bilateral no normalizado. Ambos modos funcionan exclusivamente en el canal L de Lab. El filtro laplaciano local ha sido dise침ado para ser robusto contra efectos de halo no deseados e inversiones de gradiente a lo largo de los bordes.
游댕controles del m칩dulo  modo Elecci칩n de filtro laplaciano local o _ cuadr칤cula bilateral_.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>contraste, brillo y saturaci칩n</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/contrast-brightness-saturation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/contrast-brightness-saturation/</guid>
      <description>Una herramienta muy b치sica para ajustar el contraste, brillo y saturaci칩n de una imagen. Tenga en cuenta que otros m칩dulos proporcionan m칠todos mucho m치s vers치tiles para ajustar estos par치metros.
Todos los controles del m칩dulo est치n predeterminados en una posici칩n neutra (cero) y brindan la capacidad de aumentar o disminuir el par치metro relevante
 Nota: Este m칩dulo funciona en el espacio de color Lab y es propenso a los halos. En su lugar, utilice el m칩dulo balance de color rgb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>correcci칩n de color</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/color-correction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/color-correction/</guid>
      <description>Modifique la saturaci칩n global de la imagen para darle un matiz a la imagen o como m칠todo alternativo para dividir el tono de la imagen.
 Nota: Use el m칩dulo balance de color rgb para modificaciones de color.
 游댕controles del m칩dulo  tablero de color Para el tono dividido, mueva el punto blanco hasta el tono de resaltado deseado y luego seleccione un tono para las sombras con el punto oscuro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Correcci칩n de lente</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/lens-correction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/lens-correction/</guid>
      <description>Corrige autom치ticamente (y simula) la distorsi칩n de la lente, las aberraciones crom치ticas transversales (TCA) y el vi침eteado.
Este m칩dulo identifica la combinaci칩n de c치mara/lente a partir de los datos Exif de la imagen y utiliza la biblioteca lensfun externa para proporcionar par치metros de correcci칩n.
Si la biblioteca de lensfun de su sistema no tiene un perfil de correcci칩n para la combinaci칩n de c치mara/lente identificada autom치ticamente, los controles para los tres par치metros fotom칠tricos (a continuaci칩n) se reemplazan con un mensaje de advertencia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>corregir perfil de entrada</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/unbreak-input-profile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/unbreak-input-profile/</guid>
      <description>Agregue una curva de correcci칩n a los datos de la imagen. Esto es necesario si ha seleccionado determinados perfiles de entrada en el m칩dulo perfil de color de entrada.
Si decide utilizar un perfil ICC del fabricante de la c치mara en el m칩dulo perfil de color de entrada, con frecuencia es necesario aplicar previamente una curva de correcci칩n a los datos de la imagen para evitar la salida final de verse demasiado oscuro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>curva base</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/base-curve/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/base-curve/</guid>
      <description>Simule el JPEG de la c치mara aplicando una curva base caracter칤stica a la imagen.
darktable viene con una serie de ajustes preestablecidos de curva base que intentan imitar las curvas de varios fabricantes de c치maras. Estos ajustes preestablecidos se aplican autom치ticamente de acuerdo con la identificaci칩n del fabricante que se encuentra en los datos Exif de la imagen. Los ajustes preestablecidos de curva base espec칤ficos de la c치mara tambi칠n est치n disponibles para algunos modelos de c치mara.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>curva de tono</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/tone-curve/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/tone-curve/</guid>
      <description>Una herramienta cl치sica de fotograf칤a digital para alterar los tonos de una imagen usando curvas.
Este m칩dulo es muy similar al m칩dulo _rgb curve _ pero funciona en el espacio de color Lab.
Active el selector de color para mostrar los valores seleccionados en el histograma mostrado (Ctrl+clic o click derecho para usar el selector en el modo de 치rea). Los valores num칠ricos (Lab) de la entrada y salida (ver a continuaci칩n) en el lugar o 치rea seleccionados se muestran en la parte superior izquierda del gr치fico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>curva RGB</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/rgb-curve/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/rgb-curve/</guid>
      <description>Una herramienta cl치sica de fotograf칤a digital para alterar los tonos de una imagen mediante curvas.
Este m칩dulo es muy similar al m칩dulo [curva de tono](./ tone-curve.md) pero funciona en el espacio de color RGB.
Active el selector de color de la izquierda para mostrar los valores seleccionados en el gr치fico (Ctrl + clic o click derecho para usar el selector en el modo de 치rea). Los valores num칠ricos (Lab) de la entrada y salida (ver m치s abajo) en el 치rea o 치rea seleccionada se muestran en la parte superior izquierda del gr치fico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>densidad graduada</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/graduated-density/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/graduated-density/</guid>
      <description>Simule un filtro de densidad graduado para corregir la exposici칩n y el color de forma progresiva.
Se muestra una l칤nea en la pantalla que permite modificar la posici칩n y rotaci칩n del degradado con el rat칩n.
Se sabe que este m칩dulo provoca artefactos de bandas en determinadas condiciones. Deber칤a considerar activar el m칩dulo [_suavizado _](./ dithering.md) para aliviar estos problemas.
游댕controles del m칩dulo  densidad Establece la densidad del filtro (EV). Un valor bajo subexpone ligeramente mientras que un valor alto crea un filtro fuerte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>desenfoques</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/blurs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/blurs/</guid>
      <description>Simular desenfoques f칤sicamente precisos en un espacio RGB referido a escena
游댕tipos de desenfoques Se proveen tres tipos de desenfoque:
  desenfoque de lente: simula un diafragma de lente con un n칰mero configurable de palas y curvatura de palas para crear un efecto bokeh sint칠tico.
  desenfoque de movimiento: simula el efecto del movimiento de la c치mara con una ruta configurable.
  desenfoque gaussiano: esto no es realmente un desenfoque 칩ptico, pero se puede usar para eliminar el ruido o para efectos creativos usando modos de fusi칩n</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>difuminar textura</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/surface-blur/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/surface-blur/</guid>
      <description>Suaviza las superficies de la imagen conservando los bordes n칤tidos mediante un filtro bilateral.
Este m칩dulo puede utilizarse para eliminar el ruido de im치genes, sin embargo, debe tener en cuenta que los filtros bilaterales son susceptibles a sobrepasos y darktable ofrece alternativas mucho mejores. Por ejemplo, el m칩dulo reducci칩n de ruido en astrofotograf칤a utiliza un algoritmo de eliminaci칩n de ruido no local, y el m칩dulo reducci칩n de ruido (perfilado) permite elegir entre medios no locales y algoritmos de eliminaci칩n de ruido de ondas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>difuso / n칤tido</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/diffuse/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/diffuse/</guid>
      <description>La difusi칩n es una familia de procesos f칤sicos por los cuales las part칤culas se mueven y se esparcen gradualmente con el tiempo, desde una fuente que las genera. En el procesamiento de im치genes, la difusi칩n ocurre principalmente en dos lugares:
  difusi칩n de fotones a trav칠s del cristal de la lente (desenfoque) o aire h칰medo (nebulizaci칩n),
  difusi칩n de pigmentos en tintas h칰medas o acuarelas.
  En ambos casos, la difusi칩n hace que la imagen sea menos n칤tida al &amp;ldquo;filtrar&amp;rdquo; part칤culas y suavizar las variaciones locales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ecualizador de contraste</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/contrast-equalizer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/contrast-equalizer/</guid>
      <description>Ajuste la luminancia y el contraste crom치tico en el dominio de ond칤culas.
Este m칩dulo vers치til se puede utilizar para lograr una variedad de efectos, que incluyen aumento de brillo, eliminaci칩n de ruido, claridad y contraste local.
Funciona en el dominio ond칤culas y sus par치metros se pueden ajustar de forma independiente para cada escala de detalle de nivel de ond칤culas. El m칩dulo opera en el espacio de color CIE LCh y, por lo tanto, es capaz de tratar la luminosidad y la cromaticidad de forma independiente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ecualizador de tono</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/tone-equalizer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/tone-equalizer/</guid>
      <description>Oscurece y quema conservando el contraste local.
Cuando se usa junto con pel칤cula rgb, este m칩dulo reemplaza la necesidad de otros m칩dulos de mapeo de tonos como curva base, sombras y luces, curva de tono y sistema de zonas (obsoleto). Funciona en un espacio RGB lineal y utiliza una m치scara definida por el usuario para guiar los ajustes de esquivar y grabar, lo que ayuda a preservar el contraste local dentro de la imagen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>eliminaci칩n de neblina</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/haze-removal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/haze-removal/</guid>
      <description>Reduce autom치ticamente el efecto del polvo y la bruma en la atm칩sfera. Este m칩dulo tambi칠n puede emplearse de manera m치s general para dar a las im치genes un refuerzo de color espec칤ficamente en las regiones de la imagen de bajo contraste.
La neblina absorbe la luz de los objetos en la escena, pero tambi칠n es una fuente de luz de fondo difusa. El m칩dulo de eliminaci칩n de neblina primero estima, para cada regi칩n de la imagen, la cantidad de neblina en la escena.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>enfoque</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/sharpen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/sharpen/</guid>
      <description>Mejore los detalles de la imagen con una m치scara de enfoque est치ndar (USM).
Este m칩dulo funciona aumentando el contraste alrededor de los bordes y, por lo tanto, mejorando la senaci칩n de nitidez de una imagen. Este m칩dulo se aplica al canal L en el espacio de color Lab.
 Nota: El algoritmo USM utilizado en este m칩dulo realiza desenfoques en el espacio de color Lab, lo que puede producir efectos no deseados y ya no se recomienda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>enmarcar</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/framing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/framing/</guid>
      <description>Genera un marco alrededor de la imagen.
El marco consta de un borde (con un color definido por el usuario) y una l칤nea de marco dentro de ese borde (con un segundo color definido por el usuario). Hay varias opciones disponibles para controlar la geometr칤a y el color del marco.
游댕controles del m칩dulo  tama침o del borde El tama침o del fotograma como porcentaje de la imagen completa subyacente. relaci칩n de aspecto La relaci칩n de aspecto del m칩dulo final de salida (esto es, la imagen subyacente m치s el marco) orientaci칩n La orientaci칩n del encuadre (retrato / paisaje).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>escalar p칤xeles</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/scale-pixels/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/scale-pixels/</guid>
      <description>Algunas c치maras (como la Nikon D1X) tienen celdas sensoras rectangulares en lugar de las cuadradas habituales. Sin correcci칩n, esto dar칤a lugar a im치genes distorsionadas. Este m칩dulo aplica la escala requerida.
darktable detecta im치genes que necesitan correcci칩n utilizando sus datos Exif y activa autom치ticamente este m칩dulo cuando sea necesario. Para otras im치genes, el m칩dulo siempre permanece desactivado.
El m칩dulo no tiene controles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>exposici칩n</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/exposure/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/exposure/</guid>
      <description>Aumente o disminuya el brillo general de una imagen.
Este m칩dulo tiene dos modos de funcionamiento:
 manual Configure la exposici칩n, el nivel de negro y el umbral de recorte manualmente autom치tico (solo im치genes RAW) Utilice un an치lisis del histograma de la imagen para establecer autom치ticamente la exposici칩n. darktable selecciona autom치ticamente la compensaci칩n de exposici칩n que se requiere para cambiar el percentil seleccionado al nivel objetivo seleccionado (consulte las definiciones a continuaci칩n).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>filtro de paso alto</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/highpass/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/highpass/</guid>
      <description>Un filtro de paso alto.
Este m칩dulo est치 dise침ado principalmente para ser utilizado en combinaci칩n con un _blend mode _. Por ejemplo, intente utilizar el m칩dulo con un modo de mezcla de &amp;ldquo;luz suave&amp;rdquo; para el aumento de enfoque de paso alto.
 Nota: Este m칩dulo realiza desenfoques en el espacio de color Lab, lo que puede provocar efectos no deseados y ya no se recomienda. En su lugar, utilice el m칩dulo ecualizador de contraste para una nitidez fina o el m칩dulo contraste local para una nitidez general.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>filtro paso bajo</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/lowpass/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/lowpass/</guid>
      <description>Aplique un filtro de paso bajo (por ejemplo, un desenfoque gaussiano) a la imagen, mientras controla el contraste y la saturaci칩n de salida.
Este m칩dulo est치 destinado principalmente a ser utilizado en combinaci칩n con un modo de mezcla. Por ejemplo, intente usar el ajuste preestablecido de mascara de contraste local con el modo de mezcla superposici칩n.
 Nota: Este m칩dulo realiza desenfoques en el espacio de color Lab, lo que puede producir efectos no deseados y ya no se recomienda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>grano</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/grain/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/grain/</guid>
      <description>Simula el grano de una pel칤cula anal칩gica. El grano se procesa en el canal L del espacio de color Lab.
游댕controles del m칩dulo  tosquedad El tama침o de grano, escalado para simular un n칰mero ISO. fuerza La fuerza del efecto.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>intensidad (obsoleto)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/vibrance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/vibrance/</guid>
      <description> Tenga en cuenta que este m칩dulo obsoleto desde darktable 3.6 y ya no deber칤a usarse para nuevas ediciones. En su lugar, utilice el control de intensidad (vibrance) en el m칩dulo _balance de color rgb _.
 Sature y reduzca la luminosidad de los p칤xeles m치s saturados para hacer que los colores sean m치s v칤vidos.
游댕controles del m칩dulo  vibraci칩n La cantidad de intensidad que se aplicar치 a la imagen.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>interpolaci칩n crom치tica</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/demosaic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/demosaic/</guid>
      <description>Controla c칩mo son interpolados crom치ticamente los ficheros RAW
游댕filtros bayer Las c칠lulas del sensor de una c치mara digital no son sensibles al color, solo pueden registrar diferentes niveles de luminosidad. Para obtener una imagen en color, cada celda est치 cubierta por un filtro de color (rojo, verde o azul) que pasa principalmente luz de ese color. Esto significa que cada p칤xel de la imagen sin procesar solo contiene informaci칩n sobre un 칰nico canal de color.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>invertir (obsoleto)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/invert/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/invert/</guid>
      <description>Tenga en cuenta que este m칩dulo est치 obsoleto desde darktable 3.4 y ya no deber칤a usarse para nuevas ediciones. En su lugar, utilice el m칩dulo negatidoctor.
 Invertir negativos escaneados.
游댕controles del m칩dulo  color del material de la pel칤cula Al hacer clic en el campo de color, se abrir치 un cuadro de di치logo de selecci칩n de color que le ofrece una selecci칩n de colores de uso com칰n o le permite definir un color RGB.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>licuar</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/liquify/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/liquify/</guid>
      <description>Mueva los p칤xeles aplicando distorsiones de estilo libre a partes de la imagen utilizando puntos, l칤neas y curvas.
游댕nodos Cada una de las herramientas de licuar se basa en nodos. Un punto consta de un solo nodo y una l칤nea o curva consta de una secuencia de nodos vinculados que definen una ruta.
Cada instancia del m칩dulo licuar est치 limitada a un m치ximo de 100 nodos; para m치s nodos, use instancias adicionales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>limpieza de manchas (obsoleto)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/spot-removal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/spot-removal/</guid>
      <description>Tenga en cuenta que este m칩dulo est치 obsoleto desde darktable 3.6 y ya no deber칤a usarse para nuevas ediciones. En su lugar, utilice la herramienta de &amp;ldquo;clonaci칩n&amp;rdquo; del m칩dulo retoque.
 Corrija 치reas de una imagen (el objetivo) utilizando detalles de otra 치rea de la imagen (la fuente).
Este m칩dulo utiliza algunas de las formas que est치n disponibles para m치scaras dibujadas (c칤rculos, elipses y caminos), y la interfaz de usuario es similar .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>lut 3D</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/lut-3d/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/lut-3d/</guid>
      <description>Transforma los valores RGB con un archivo LUT 3D.
Una LUT 3D es una tabla tridimensional que se utiliza para transformar un valor RGB dado en otro valor RGB. Normalmente se utiliza para simulaci칩n de pel칤culas y gradaci칩n de color.
Este m칩dulo acepta archivos .cube,.3dl, .png (haldclut) y.gmz. Los datos de 3D LUT sin comprimir no se guardan en la base de datos ni en el archivo XMP, sino que se guardan en la ruta del archivo 3D LUT dentro de la carpeta ra칤z de 3D LUT.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>luz de relleno (obsoleto)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/fill-light/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/fill-light/</guid>
      <description>Tenga en cuenta que este m칩dulo est치 obsoleto desde darktable 3.4 y ya no deber칤a usarse para nuevas ediciones. Utilice el m칩dulo ecualizador de tono o el m칩dulo exposici칩n con una m치scara dibujada.
 Modifique localmente la exposici칩n seg칰n la luminosidad de los p칤xeles.
Este m칩dulo impulsa la exposici칩n aumentando la luminosidad con una curva gaussiana de un ancho espec칤fico, centrada en una luminosidad determinada.
游댕controles del m칩dulo  exposici칩n La exposici칩n a la luz de relleno (EV) centro La luminosidad media afectada por la luz de relleno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>mapa de tonos global (obsoleto)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/global-tonemap/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/global-tonemap/</guid>
      <description>Tenga en cuenta que este m칩dulo est치 obsoleto desde darktable 3.4 y ya no deber칤a usarse para nuevas ediciones. En su lugar, utilice el m칩dulo pel칤cula rgb.
 Comprima el rango tonal de una imagen HDR en el rango tonal limitado de un archivo de salida LDR t칤pico.
El mapa de tonos global procesa cada p칤xel de una imagen HDR, sin tener en cuenta el entorno local. Esto es generalmente m치s r치pido que la versi칩n local del _mapa de tonos (obsoleto) _, pero puede conducir a resultados menos convincentes con escenas de rango din치mico muy alto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>mapeo de color</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/color-mapping/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/color-mapping/</guid>
      <description>Transfiera la apariencia de una imagen a otra.
Este m칩dulo analiza estad칤sticamente las caracter칤sticas de color de una imagen de origen y de destino. A continuaci칩n, los colores de la imagen de origen se asignan a los colores correspondientes de la imagen de destino.
Se requieren dos pasos para utilizar este m칩dulo:
  Abra la imagen de origen en la vista de cuarto oscuro y adquiera sus caracter칤sticas de color presionando el bot칩n &amp;ldquo;adquirir como fuente&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>mapeo de tonos (obsoleto)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/tone-mapping/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/tone-mapping/</guid>
      <description>Tenga en cuenta que este m칩dulo est치 obsoleto desde darktable 3.4 y ya no deber칤a usarse para nuevas ediciones. En su lugar, utilice el m칩dulo [ecualizador de tono](./ tone-equalizer.md).
 Comprima el rango tonal de las im치genes HDR para que se ajusten a los l칤mites de una imagen LDR, utilizando el algoritmo de Durand 2002.
El algoritmo subyacente utiliza un filtro bilateral para descomponer una imagen en una capa base gruesa y una capa de detalle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>marca de agua</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/watermark/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/watermark/</guid>
      <description>Renderice una superposici칩n basada en vectores en su imagen. Las marcas de agua son documentos SVG est치ndar y se pueden dise침ar utilizando Inkscape.
Pueden usarse tambi칠n im치genes de mapa de bits (PNG).
El procesador SVG en darktable tambi칠n puede sustituir cadenas dentro de un documento SVG, lo que permite incluir informaci칩n dependiente de la imagen en la marca de agua.
Las marcas de agua dise침adas por el usuario deben colocarse en el directorio $HOME/.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>mezclador de canales (obsoleto)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/channel-mixer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/channel-mixer/</guid>
      <description>Tenga en cuenta que este m칩dulo est치 obsoleto desde darktable 3.4 y ya no deber칤a usarse para nuevas ediciones. En su lugar, utilice el m칩dulo calibraci칩n de color.
 Una herramienta simple pero poderosa para administrar canales de color.
Este m칩dulo acepta canales rojo, verde y azul como entrada y proporciona canales rojo, verde, azul, gris, tono, saturaci칩n y luminosidad como salida. Le permite controlar de forma independiente cu치nto contribuye cada canal de entrada a cada canal de salida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>monocromo</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/monochrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/monochrome/</guid>
      <description>Convierta r치pidamente una imagen a blanco y negro utilizando un filtro de color variable.
Para usar este m칩dulo, primero reduzca el tama침o del filtro (para concentrar su efecto) y mu칠valo a trav칠s de la paleta de tonos para encontrar el mejor valor de filtro para la reproducci칩n de imagen deseada. Luego expanda gradualmente el filtro para incluir m치s matices y lograr una tonalidad m치s natural.
Aunque este m칩dulo es f치cil de usar, por lo general se pueden obtener mejores resultados usando los ajustes preestablecidos de emulaci칩n de pel칤cula en el m칩dulo calibraci칩n de color.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>negatidoctor</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/negadoctor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/negadoctor/</guid>
      <description>Procesar negativos de pel칤cula escaneados.
Puede obtener una imagen de un negativo utilizando un esc치ner de pel칤cula, o fotografi치ndolo contra una luz blanca (por ejemplo, una mesa de luz o un monitor de computadora) o un flash fuera de la c치mara.
游댕preparaci칩n Si la imagen del negativo se obtuvo con una c치mara digital, para obtener colores precisos en la imagen final, deber치 tener en cuenta los siguientes puntos:
  Al tomar la fotograf칤a, ajuste la exposici칩n para utilizar completamente todo el rango din치mico del sensor de su c치mara &amp;ndash; es decir, &amp;ldquo;exponer a la derecha&amp;rdquo;, de modo que el histograma de su c치mara toque el lado derecho sin recortar (clip) la imagen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>niveles</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/levels/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/levels/</guid>
      <description>Ajuste los puntos negros, blancos y grises medios.
La herramienta de niveles ofrece dos modos de funcionamiento:
 manual La herramienta de niveles muestra un histograma de la imagen y muestra tres barras con tiradores. Arrastre las manijas para modificar los puntos negro, gris medio y blanco en valores absolutos de luminosidad de la imagen (el valor L de Lab).  Al mover las barras en blanco y negro para que coincidan con los bordes izquierdo y derecho del histograma, la imagen de salida abarcar치 todo el rango tonal disponible, lo que aumentar치 el contraste de la imagen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>niveles rgb</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/rgb-levels/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/rgb-levels/</guid>
      <description>Ajuste los puntos negros, blancos y grises medios en el espacio de color RGB. Este m칩dulo es similar al m칩dulo niveles, que funciona en el espacio de color Lab.
La herramienta de niveles rgb muestra un histograma de la imagen y muestra tres barras con controles. Arrastre las manijas para modificar los puntos negro, gris medio y blanco en luminosidad (en modo &amp;ldquo;RGB, canales vinculados&amp;rdquo;) o de forma independiente para cada uno de los canales R, G y B (en modo &amp;ldquo;RGB, canales independientes&amp;rdquo;).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>orientaci칩n</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/orientation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/orientation/</guid>
      <description>Gire la imagen 90 grados a la vez o volt칠ela horizontal o verticalmente.
El m칩dulo est치 habilitado de forma predeterminada y la orientaci칩n (rotaci칩n)se establece autom치ticamente en funci칩n de los datos Exif de la imagen.
La orientaci칩n tambi칠n se puede configurar usando el m칩dulo im치genes seleccionadas en la vista mesa de luz.
游댕controles del m칩dulo  transformar Haga doble clic en la etiqueta para restablecer a las transformaciones por defecto de la imagen   rotar en sentido anti-horario Gira la imagen 90 grados en sentido antihorario   rotar en sentido horario Gira la imagen 90 grados en sentido horario   voltear horizontalmente voltea la imagen horizontalmente (en espejo)   flip verticalmente voltea la imagen verticalmente (en espejo) mostrar gu칤as marque la casilla para mostrar superposiciones de gu칤a siempre que el m칩dulo est칠 activado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>pel칤cula rgb</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/filmic-rgb/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/filmic-rgb/</guid>
      <description>Remapea la gama tonal de una imagen reproduciendo el tono y la respuesta de color de una pel칤cula cl치sica.
Este m칩dulo se puede utilizar para expandir o contraer el rango din치mico de la escena para adaptarse al rango din치mico de la pantalla. Protege los colores y el contraste en los medios tonos, recupera las sombras y comprime las altas luces y las sombras oscuras. Los aspectos m치s destacados necesitar치n un cuidado especial cuando sea necesario preservar los detalles (por ejemplo, nubes).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>perfil de color de entrada</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/input-color-profile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/input-color-profile/</guid>
      <description>Defina c칩mo darktable interpretar치 los colores de la imagen.
Este m칩dulo toma el espacio de color utilizado por la fuente de la imagen (por ejemplo, c치mara, esc치ner) y convierte las codificaciones de p칤xeles en un espacio de color de trabajo estandarizado. Esto significa que los m칩dulos subsiguientes en la tuber칤a no necesitan preocuparse por los detalles del dispositivo de entrada, y pueden trabajar con y convertir a/desde un espacio de color de trabajo com칰n.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>perfil de color de salida</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/output-color-profile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/output-color-profile/</guid>
      <description>Gestiona el perfil de salida al exportar y la representaci칩n de color usada al mapear entre espacios de color.
darktable viene con perfiles predefinidos sRGB, Adobe RGB, XYZ y RGB lineal. Puede proveer perfiles adicionales al ubicarlos en $DARKTABLE/share/darktable/color/outy$HOME/.config/darktable/color/out(donde $DARKTABLEes el directorio de instalaci칩n de darktable y$HOME` es su directorio personal).
El perfil de color de salida tambi칠n se puede definir en el m칩dulo de exportar.
游댕controles del m칩dulo  intenci칩n de salida Intento de representaci칩n para salida / exportaci칩n.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>pixelar y desenfocar</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/censorize/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/censorize/</guid>
      <description>Degradar partes de la imagen de una manera est칠ticamente agradable, para anonimizar personas/objetos u ocultar partes del cuerpo.
Censorize funciona en el espacio de color RGB lineal para aplicar un desenfoque gaussiano y un ruido de luminancia gaussianos f칤sicamente precisos.
Adem치s del anonimato, este m칩dulo tambi칠n se puede utilizar para una amplia gama de prop칩sitos creativos, por ejemplo:
  Combine un desenfoque simple con un modo de mezcla multiplicar para crear una brillo realista (efecto Orton).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>punto negro / punto blanco</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/raw-black-white-point/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/raw-black-white-point/</guid>
      <description>Defina puntos blancos y negros espec칤ficos de la c치mara.
Este m칩dulo se activa autom치ticamente para todas las im치genes sin procesar. La configuraci칩n predeterminada se aplica a todas las c치maras compatibles. Normalmente no se requieren cambios en los valores predeterminados.
游댕controles del m칩dulo  nivel de negro 0-3 El nivel de negro espec칤fico de la c치mara de los cuatro p칤xeles en el patr칩n RGGB Bayer. No se considera que los p칤xeles con valores inferiores a este nivel contengan datos v치lidos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>p칤xeles calientes</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/hot-pixels/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/hot-pixels/</guid>
      <description>Detecta y elimina autom치ticamente los p칤xeles calientes.
Los p칤xeles calientes son p칤xeles que no han podido registrar un nivel de luz correctamente. Los p칤xeles calientes detectados se reemplazan por un promedio de sus vecinos.
游댕controles del m칩dulo  umbral C칩mo de fuerte debe desviarse el valor de un p칤xel del de sus vecinos para ser considerado un p칤xel caliente. fuerza La fuerza de fusi칩n de los p칤xeles calientes con su entorno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>reconstrucci칩n de color</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/color-reconstruction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/color-reconstruction/</guid>
      <description>Recupere la informaci칩n de color en las luces altas sobreexpuestas.
Debido a la naturaleza de los sensores digitales, las luces altas sobreexpuestas carecen de informaci칩n de color v치lida. Con mayor frecuencia, aparecen en blanco neutro o exhiben alg칰n matiz de color, dependiendo de qu칠 otros pasos de procesamiento de im치genes est칠n involucrados. Este m칩dulo se puede utilizar para &amp;ldquo;curar&amp;rdquo; los reflejos sobreexpuestos reemplazando sus colores por otros que se ajusten mejor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>reconstrucci칩n de luces altas</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/highlight-reconstruction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/highlight-reconstruction/</guid>
      <description>Intente reconstruir la informaci칩n de color de los p칤xeles recortados en uno o m치s canales RGB.
Si estos p칤xeles se dejan parcialmente recortados, pueden aparecer colores poco realistas en la imagen. Por ejemplo, los p칤xeles con los canales verde y azul recortados aparecer치n en rojo sin ninguna reconstrucci칩n de resaltado.
Hay tres m칠todos de reconstrucci칩n disponibles:
 recorte de luces altas Fije todos los p칤xeles al nivel de blanco (es decir, recorte los canales de color restantes).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>recortar y rotar (obsoleto)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/crop-rotate/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/crop-rotate/</guid>
      <description>Tenga en cuenta que este m칩dulo est치 obsoleto desde darktable 3.8 y ya no debe usarse para nuevas ediciones. Utilice el m칩dulo recortar para recortar la imagen, el m칩dulo rotar y perspectiva para realizar la rotaci칩n y la correcci칩n trapezoidal, y el m칩dulo orientaci칩n para voltear la imagen en los ejes horizontal/vertical.
 Recorta, rota y corrige las distorsiones de perspectiva usando gu칤as en pantalla.
Siempre que la interfaz de usuario de este m칩dulo est칠 en el foco, se mostrar치 la imagen completa sin recortar, superpuesta con controles de recorte y l칤neas de gu칤a opcionales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>recorte</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/crop/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/crop/</guid>
      <description>Recorta una imagen usando las gu칤as en pantalla.
Este m칩dulo aparece m치s tarde en la canalizaci칩n que el m칩dulo obsoleto _recortar y rotar _, lo que significa que la imagen completa puede permanecer disponible para los puntos de origen en el m칩dulo [_retoque _](./ retouch.md). Para obtener los mejores resultados, se recomienda utilizar el m칩dulo rotar y perspectiva para realizar la rotaci칩n y la correcci칩n trapezoidal (si es necesario), y luego realizar el recorte creativo final con este m칩dulo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>reducci칩n de ruido (perfilado)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/denoise-profiled/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/denoise-profiled/</guid>
      <description>Un m칩dulo de eliminaci칩n de ruido f치cil de usar y altamente eficiente, adaptado a los perfiles de ruido individuales de una amplia gama de sensores de c치mara.
Un problema con muchos algoritmos de eliminaci칩n de ruido es que asumen que la varianza del ruido es independiente de la luminosidad de la se침al. Al perfilar las caracter칤sticas de ruido del sensor de una c치mara en diferentes configuraciones ISO, se puede evaluar la variaci칩n en diferentes luminosidades y se puede ajustar el algoritmo de eliminaci칩n de ruido para suavizar el ruido de manera m치s uniforme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>reducci칩n de ruido para astrofotograf칤a</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/astrophoto-denoise/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/astrophoto-denoise/</guid>
      <description>Elimina el ruido de la imagen conservando la estructura.
Esto se logra promediando cada p칤xel con algunos p칤xeles circundantes en la imagen. El peso de dicho p칤xel en el proceso de promediado depende de la similitud de su vecindad con la vecindad del p칤xel que se elimina el ruido. Se usa un parche con un tama침o definido para medir esa similitud.
Como la eliminaci칩n de ruido es un proceso que consume muchos recursos, ralentiza significativamente el procesamiento de pixelpipe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>reducci칩n de ruido raw</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/raw-denoise/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/raw-denoise/</guid>
      <description>Realice la eliminaci칩n de ruido en los datos de imagen sin procesar antes de que sea aplicada la interpolaci칩n crom치tica.
Este m칩dulo se ha portado desde dcraw.
游댕controles del m칩dulo  umbral de ruido El umbral para la detecci칩n de ruido. Los valores m치s altos conducen a una mayor eliminaci칩n de ruido y una mayor p칠rdida de detalle de la imagen. curvas grueso/fino El ruido de una imagen suele ser una combinaci칩n de ruido de grano fino y de grano grueso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>resplandor</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/bloom/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/bloom/</guid>
      <description>Crea un efecto de floraci칩n suave.
Este m칩dulo funciona difuminando las luces altas y luego mezclando el resultado con la imagen original.
 Nota: Este m칩dulo realiza desenfoques en el espacio de color Lab y ya no se recomienda. En su lugar, utilice el m칩dulo ecualizador de tono o el m칩dulo exposici칩n con una [m치scara param칠trica](../../darkroom/masking-and- blending/masks/parametric.md).
 游댕controles del m칩dulo  size The spatial extent of the bloom effect. umbral El umbral para el aumento de brillo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>retoque</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/retouch/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/retouch/</guid>
      <description>Elimine los elementos no deseados de su imagen clonando, saneando, difuminando y rellenando con formas dibujadas.
Este m칩dulo ampl칤a las capacidades del m칩dulo obsoleto remover manchas (equivalente a la herramienta &amp;ldquo;clonar&amp;rdquo; de este m칩dulo) al incluir una herramienta &amp;ldquo;curar&amp;rdquo; (basada en la herramienta curar de GIMP), como as칤 como los modos de &amp;ldquo;relleno&amp;rdquo; y &amp;ldquo;desenfoque&amp;rdquo;. Tambi칠n puede aprovechar la descomposici칩n de wavelets, lo que permite que la imagen se separe en capas de diferentes detalles (de grueso a fino) que se pueden retocar selectivamente antes de ser recombinado para producir la imagen de salida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>rotaci칩n y perspectiva</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/rotate-perspective/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/rotate-perspective/</guid>
      <description>Corrige autom치ticamente las l칤neas convergentes, una forma de distorsi칩n de la perspectiva. El mecanismo subyacente est치 inspirado en el programa ShiftN de Markus Hebel. Este m칩dulo tambi칠n permite ajustar la rotaci칩n de la imagen.
Las distorsiones de perspectiva son un efecto natural cuando se proyecta una escena tridimensional en un plano bidimensional y hacen que los objetos cercanos al espectador parezcan m치s grandes que los objetos m치s lejanos. Las l칤neas convergentes son un caso especial de distorsiones de perspectiva que se ven con frecuencia en fotograf칤as de arquitectura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>rotar p칤xeles</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/rotate-pixels/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/rotate-pixels/</guid>
      <description>Los sensores de algunas c치maras (como Fujifilm FinePix S2Pro, F700 y E550) tienen un patr칩n Bayer orientado diagonalmente en lugar del dise침o ortogonal habitual.
Sin la correcci칩n, esto dar칤a lugar a una imagen inclinada con esquinas negras. Este m칩dulo aplica la rotaci칩n requerida.
darktable detecta im치genes que necesitan correcci칩n utilizando sus datos Exif y activa autom치ticamente este m칩dulo cuando sea necesario. Para otras im치genes, el m칩dulo siempre permanece desactivado.
El m칩dulo no tiene controles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sistema de zona (obsoleto)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/zone-system/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/zone-system/</guid>
      <description>Tenga en cuenta que este m칩dulo est치 obsoleto desde darktable 3.4 y ya no deber칤a usarse para nuevas ediciones. Utilice el ecualizador de tono o varias instancias del m칩dulo exposici칩n con m치scaras param칠tricas para limitar a una zona.
 Ajuste la luminosidad de una imagen con el sistema de zonas de Ansel Adams .
La claridad de la imagen (el canal L en el espacio de color Lab) se divide en varias zonas que van desde el negro puro al blanco puro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sombras y luces</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/shadows-and-highlights/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/shadows-and-highlights/</guid>
      <description>Modifique el rango tonal de las sombras y las luces de una imagen mejorando el contraste local.
 Nota: Este m칩dulo realiza desenfoques en el espacio de color Lab, lo que puede generar una serie de problemas, incluidos halos, alto contraste local en las luces y cambios de tono hacia el azul en las sombras. En su lugar, utilice el m칩dulo ecualizador de tono en su lugar.
 游댕controles del m칩dulo  sombras Controla el efecto sobre las sombras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suavizar</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/soften/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/soften/</guid>
      <description>Cree una imagen suavizada con el efecto Orton.
Michael Orton logr칩 sus resultados en la pel칤cula de diapositivas utilizando dos exposiciones de la misma escena, una bien expuesta y otra sobreexpuesta. Luego utiliz칩 una t칠cnica de cuarto oscuro para combinar estas dos im치genes en una imagen final donde la imagen sobreexpuesta estaba borrosa.
Este m칩dulo es una copia cercana del proceso anal칩gico de Orton al dominio digital.
游댕controles del m칩dulo  Tama침o El tama침o del desenfoque de la imagen sobreexpuesta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tabla de b칰squeda de color</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/color-look-up-table/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/color-look-up-table/</guid>
      <description>Una tabla de b칰squeda de color gen칠rica implementada en el espacio Lab.
La entrada a este m칩dulo es una lista de puntos de origen y destino y el mapeo completo se interpola usando curvas-S. Las tablas de b칰squeda (LUT) resultantes se pueden editar a mano y se pueden crear utilizando la utilidad darktable-chart para que coincida con la entrada dada (como hald-cluts y RAW/JPEG con pares de procesamiento en la c치mara).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>tono dividido</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/split-toning/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/split-toning/</guid>
      <description>Cree un efecto de tono lineal de dos colores en el que las sombras y las luces se representen con dos colores diferentes.
El m칩dulo de tono dividido no convierte im치genes a blanco y negro y tiene beneficios limitados en im치genes en color. Por lo tanto, para realizar la tonificaci칩n dividida tradicional, la entrada a este m칩dulo debe ser monocrom치tica.
游댕controles del m칩dulo  sombras y reflejos de color Establece el tono y la saturaci칩n deseados para las sombras y las luces.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>tramado</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/dithering/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/dithering/</guid>
      <description>Este m칩dulo elimina algunos de los artefactos de bandas que pueden resultar cuando los datos internos de coma flotante de 32 bits de darktable se transfieren a un formato de salida entero discreto de 8 o 16 bits para su visualizaci칩n o exportaci칩n.
Aunque no es un problema inherente a ninguno de los m칩dulos de darktable, algunas operaciones pueden provocar bandas si producen un gradiente de luminosidad en la imagen. Para mitigar los posibles artefactos, debe considerar activar el dithering cuando utilice los m칩dulos _vi침eteo _ o filtro de densidad graduada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Velvia</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/velvia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/velvia/</guid>
      <description>Resatura los p칤xeles de una manera ponderada que da m치s peso a los negros, los blancos y los p칤xeles menos saturados.
 Nota: Este m칩dulo provoca cambios de tono y brillo que pueden ser dif칤ciles de manejar. En su lugar, utilice el m칩dulo color balance rgb para modificaciones de color.
 游댕controles del m칩dulo  fuerza La fuerza del efecto sesgo de tonos medios Reduce el efecto en los medios tonos para evitar tonos de piel poco naturales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>visi칩n nocturna</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/lowlight-vision/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/lowlight-vision/</guid>
      <description>Simule la visi칩n humana con poca luz. Este m칩dulo tambi칠n se puede utilizar para realizar una conversi칩n de d칤a a noche.
La idea es calcular una imagen de visi칩n escot칩pica, que es percibida por los bastones en lugar de los conos en los ojos con poca luz. Luego, la luminosidad escot칩pica se mezcla con el valor fot칩pico (p칤xel de imagen de color normal) utilizando alguna funci칩n de combinaci칩n. Este m칩dulo tambi칠n puede simular el efecto Purkinje agregando algo de azul a las partes oscuras de la imagen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vi침eteado</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/vignetting/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/vignetting/</guid>
      <description>Aplica un efecto de vi침eteado a la imagen.
El vi침eteado es una modificaci칩n del brillo y la saturaci칩n en los bordes de la imagen en una forma espec칤fica. Muchos de los par치metros que se enumeran a continuaci칩n tambi칠n se pueden modificar con un control gr치fico que superpone la imagen cuando el m칩dulo tiene el foco, mostrando la forma y extensi칩n del efecto.
 Nota: Se sabe que este m칩dulo provoca artefactos de bandas en determinadas condiciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>zonas de color</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/color-zones/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/es/module-reference/processing-modules/color-zones/</guid>
      <description>Ajuste selectivamente la luminosidad, la saturaci칩n y el tono de los p칤xeles en funci칩n de su luminosidad, saturaci칩n y tono actuales.
Este m칩dulo funciona en el espacio de color CIE LCh, que separa los p칤xeles en componentes luminosidad, chroma (saturaci칩n) y hue (tono). Le permite manipular la luminosidad, la saturaci칩n y el tono de grupos de p칤xeles espec칤ficos mediante el uso de curvas.
Primero debe elegir si desea ajustar (seleccionar) p칤xeles en funci칩n de su luminosidad, saturaci칩n o tono.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
